{
  "livestreams": [
    {
      "date":"2021.01.11",
      "dateread":"11 stycznia",
      "link":"https://youtu.be/EZM2dBC4nI0",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy Księga Rodzaju jest dosłowna?",
          "answer": "Nie wiem. Ludziom, którzy  uważają, że nie jest dosłowna, ciężko wskazać gdzie kończy się symboliczność a zaczyna dosłowność. Adam jest w rodowodzie Jezusa, czy Jezus miałby w rodowodzie mityczną postać?",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=520"
        },
        {
          "question": "Czemu Bóg zabijał w Starym Testamencie?",
          "answer": "Bo zapłatą za grzech jest śmierć. Tak było i będzie. Teraz mamy rok łaski, bo karę śmierci za nasz grzech poniósł Jezus. Dzięki Ci Panie Jezu za to! My nie musimy umierać. W Starym Testamencie jak ktoś ciężko zgrzeszył to prędko umierał. Grzech to nie przelewki, to poważna sprawa, śmierć to automatyczny wyrok. Grzech to tragedia, brutalny bunt, chamstwo, brak słów na to jaka to straszna rzeczywistość wpaść w grzech. Gdyby wystarczyło nauczanie \"nie przejmować się i pójść do spowiedzi\" to czemu Jezus umarł tak strasznie na krzyżu? Na krzyżu widać jak poważny jest grzech.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=587"
        },
        {
          "question": "Jaki stosunek mieć do wody święconej?",
          "answer": "W Biblii starsi przychodzili i namaszczali chorych olejem. A więc używanie święconych przedmiotów ma podstawę biblijną.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=859"
        },
        {
          "question": "Pismo Święte w rok - czy warto?",
          "answer": "Absolutnie polecam!",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=931"
        },
        {
          "question": "Jak zebrać się do czegoś czego bardzo nie chcemy robić?",
          "answer": "Chwytaj się wszystkiego. Ja jak pisałem magisterkę patrzyłem na wykresach w aplikacji dokładnie ile minut poświęciłem na nią w każdym dniu i tygodniu. W pracy umysłowej też trudno jest zrobić więcej niż kilka godzin dziennie. Ale jak zrobisz sobie chwilę odmóżdżenia na przykład co godzinę to będzie łatwiej. Można też korzystać z różnych metod motywacyjnych.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=1004"
        },
        {
          "question": "Skoro Bóg jest doskonały to dlaczego jest emocjonalny i zmienny?",
          "answer": "Filozofia katolicka mówi, że Bóg się nie zmienia. Bóg coś odczuwa, ale jeśli jest emocjonalny to na pewno w inny sposób niż człowiek. Jezus jako człowiek był emocjonalny kiedy zapłakał albo złapał się za głowę ale nie słyszałem żeby ktokolwiek mówił że Bóg jest emocjonalny. ",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=1324"
        },
        {
          "question": "Jakie są korzyści z przyjmowania Komunii Świętej?",
          "answer": "Ewangelia Jana, rozdział 6, polecam poczytać. Jezus też powiedział \"Nie samym chlebem żyje człowiek ale każdym słowem które pochodzi z ust Bożych\", a wiec kładł akcent na Słowo Boże. Teraz w okresie pandemii ludzie, którzy oglądają Msze online, również przyjmują Komunię ale duchową.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=1406"
        },
        {
          "question": "Czym jest przyobleczenie się w nowego człowieka i jak radzić sobie z niedoskonałościami?",
          "answer": "Ja przypominam sobie że już się nawróciłem. Nie ma co rozpaczać tylko trzeba iść dalej według Bożej mądrości. Nieuporządkowanie duchowe jest po prostu głupie! Szukanie Bożych ścieżek jest dla mnie korzystne.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=1992"
        },
        {
          "question": "Skąd masz pewność, że katolicyzm jest jedyną prawdziwą religią?",
          "answer": "Na pewno chrześcijaństwo jest prawdziwe a katolicyzm jest najbardziej poskładany do kupy, najbardziej logiczne historycznie i naukowo rozwinięty (w naszej biblioteczce większość książek jest katolickich). Zrobiłem też żartobliwy film <a href=\"https://youtu.be/RNRSRs5kVIs\">Zakładam nowy kościół</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=2418"
        },
         {
          "question": "Co sądzisz o kanałach Szymon mówi i Wojna Idei?",
          "answer": "Moje zdanie jest bardzo dobre. Ja kładę akcent na Słowie Bożym a Szymon na naukowym aspekcie. To jest główna różnica między nami, że ja bardziej dosłownie traktuję Pismo Święte. Bardzo dobrą robotę robi Szymon, jest świetnie oczytany.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=2787"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o przesłaniu Opowieści z Narnii Lewisa?",
          "answer": "C.S.Lewis był takim protestantem i tak dobrze znał Pismo Święte że nie mógł napisać książki nie zawierając tam historii biblijnych.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=3296"
        },
        {
          "question": "Czy osoba wierząca może mieć hobby?",
          "answer": "Może, ale trzeba rozeznawać, sprawdzać jak hobby wpływa na życie rodzinne. Trzeba łapać swój czas.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=3397"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o szczepionkach opartych na abortowanych płodach dopuszczonych przez Episkopat?",
          "answer": "Dla mnie też to jest przerażające. Kiedyś było orzeczenie Kościoła, że to jest niedopuszczalne używanie takich szczepionek.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=3974"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg Ci pokazał że Hania będzie Twoją żoną?",
          "answer": "Słyszałem takie świadectwa, że Bóg komuś powiedział, że jakaś kobieta będzie jego żoną. Ja tak nie miałem, po prostu się zakochałem i chciałem być z Hanią. Ale prosiłem o potwierdzenie a nawet 7 potwierdzeń i dostałem je w tym jedno takie, że mi szczena opadła - przeczytałem w Piśmie na rekolekcjach żebym szedł tą drogą.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=4068"
        },
        {
          "question": "Czemu Jezus po uzdrowieniach zakazuje o nich rozpowiadać?",
          "answer": "Ludzie spodziewali się mesjasza politycznego, który uwolni Izrael spod okupacji rzymskiej. Raz jak uzdrowiony o tym rozpowiedział, to Jezus nie mógł wejść do miasta.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=4346"
        },
        {
          "question": "Podaj dowód na istnienie twojego Boga",
          "answer": "Zrobiłem filmik <a href=\"https://youtu.be/O75hDvDmcMk\">Dlaczego wierzę w Boga</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/EZM2dBC4nI0?t=4488"
        }
      ],
      "prayer": "Jesteś wielkim Bogiem wszechmogącym, który nie da z siebie kpić, nie jesteś naszym koleżką, objawiasz się jako wielki i potężny, z którego ust wychodzi miecz, z oczu ogień. Wszystko w Tobie jest maksymalne. Wzbudzam w sobie szacunek do Ciebie. Nie da się Ciebie złapać, okiełznać ani dobrze poznać. Padam na kolana bo taka jest właściwa pozycja każdej istoty, przed Tobą zegnie się każde kolano."
    },
    {
      "date":"2021.01.18",
      "dateread":"18 stycznia",
      "link":"https://youtu.be/-utXyGk9qnU",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy diabeł może mieć wpływ na fragment Pisma, który otworzę na modlitwie?",
          "answer": "Jeśli Bóg w Tobie mieszka, jeśli wypełniasz Jego przykazania, sumienie nic ci nie wyrzuca, to nie przejmuj się tym, demon nie może ci wepchnąć jakiegoś fragmentu. Być może czasem jesteś niegotowy do przyjęcia takiego Słowa jakie daje ci Bóg, i dlatego nie rozumiesz Słowa, a nie dlatego że demon wpływa na fragment.",
          "timelink": "https://youtu.be/-utXyGk9qnU?t=3252"
        },
        {
          "question": "Nie widać jedności u katolików",
          "answer": "No rzeczywiście, to jest smutne. Natomiast w najważniejszych sprawach się zgadzamy. Mimo że są osoby które nigdy mnie nie zaproszą do jakiej rozmowy, to jakbyśmy się spotkali na Mszy to byśmy razem śpiewali, złapali się za ręce. Ogólnie strzelamy do tej samej bramki. Różnice są i brak jedności boli ale nie ma też tragedii.",
          "timelink": "https://youtu.be/-utXyGk9qnU?t=3860"
        },
        {
          "question": "Czemu doktryna Kościoła katolickiego jest zmienna?",
          "answer": "Ona nie jest zmienna. Bywa, ale na obrzeżach. Główne prawdy wiary nigdy się nie zmieniają. Zmienia się liturgia, wytyczne duszpasterstwa. Główne to znaczy, że Bóg jest jeden, w 3 osobach, Syn Boży zstąpił na ziemie żeby wziąć na siebie nasze grzechy, zmartwychwstał i powróci, dusza ludzka jest nieśmiertelna. A te wszystkie dyskusje np. o Komunii na rękę, o kobietach przy ołtarzu, to są marginalne sprawy.",
          "timelink": "https://youtu.be/-utXyGk9qnU?t=3987"
        },
        {
          "question": "Czemu fragmentu o wyrzucaniu złych duchów modlitwą i postem nie ma w Biblii Paulistów?",
          "answer": "To jest w niektórych manuskryptach, widocznie stwierdzili że skoro jest tylko w niektórych manuskryptach to tego nie pisali. Tłumacz wybiera z których wersji oryginału korzysta.",
          "timelink": "https://youtu.be/-utXyGk9qnU?t=4106"
        },
        {
          "question": "Czy zmarli mogą się z nami komunikować np. poprzez sny?",
          "answer": "Sprawdź w Biblii. Z przypowieści o bogaczu i Łazarzu raczej wynika że zmarli nie mają takiej komunikacji z nami.",
          "timelink": "https://youtu.be/-utXyGk9qnU?t=4192"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan przez Was przemawia i mówi do was wyraźnie. Panie niech się skończy okres milczenia. Mamy mistyków i świętych, ale duża część Kościoła zapomniała że rozlałeś swojego Ducha po całym swoim ciele. Niech każdy sobie przypomni że Pismo Święte to prawdziwe Słowo od Ciebie, niech każdy zacznie traktować to Słowo jako żywe Słowo prawdziwego żywego Boga. Niech wszyscy otwierają się na Twoje Słowo. Ty Panie odpowiadasz na modlitwę w jedności. Nie będziemy już Ciebie zagadywać, niech to będzie rok słuchania. Nie chcemy Cię zasypywać prośbami, dziękczynieniami, gotowymi modlitwami. Chcemy być jak Amos, który otworzył się na Twoje słowo bo poszedł za Twoim powołaniem. Ty przemawiałeś do tych, którzy byli poza systemem, nie byli wśród tych po których spodziewano się proroctw. My chcemy prorokować w Twoje imię. To będzie rok milczenia i nasłuchiwania. Prosimy Cię byś mówił do nas często i wyraźnie i nauczył nas rozeznawać głos od Ciebie. Nie godzimy się na przeciętność, na to by żyć jak poganie, chcemy być Twoją solą w świecie. Nie chcemy tracić smaku i wyjątkowości."
    },
    {
      "date":"2021.01.25",
      "dateread":"25 stycznia",
      "link":"https://youtu.be/TIZ7LBjefw",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak często chodzisz na Mszę?",
          "answer": "Co niedzielę i w święta nakazane.",
          "timelink": "https://youtu.be/TIZ7LBjefw4?t=2943"
        },
        {
          "question": "Jak rozeznać czy moje uprawianie sportu to dla zdrowia czy zbytnie zajmowanie się ciałem?",
          "answer": "Trzeba szukać złotego środka. Polecam książkę \"Najpierw rzeczy najważniejsze\". Rzecz dobra bywa największym wrogiem rzeczy najlepszej.",
          "timelink": "https://youtu.be/TIZ7LBjefw4?t=2957"
        },
        {
          "question": "Co po tym jak przeczytałem Biblię od deski do deski?",
          "answer": "Przypominam zasadę Pareto 80/20. Prawdopodobnie 20% Pisma jest dla Ciebie najważniejsze. Czytając warto podkreślać w Słowie co Cię najbardziej dotyka. Czytaj kolejny raz rzeczy które najbardziej Cię interesują. Dobrze mieć orientacje co jest gdzie w Biblii i przeznaczyć 80% czasu na te 20% fragmentów które Ciebie akurat teraz dotyczą. Pytaj też Boga co masz czytać.",
          "timelink": "https://youtu.be/TIZ7LBjefw4?t=3099"
        },
        {
          "question": "Czy mamy już apokalipsę i czasy ostateczne?",
          "answer": "Trudno powiedzieć. Czasy ostateczne są już od czasu przyjścia Jezusa Chrystusa. Część proroctw Jezus już wypełnił a cześć jeszcze wypełni. Teraz jesteśmy w takim dziwnym przejściowym czasie między jednym przyjściem Mesjasza a drugim. A czy niedługo będzie koniec? Trudno powiedzieć. Niektórzy księża mówiąc tak, opierając się na objawieniach prywatnych, z których niektóre nie są uznane przez Kościół (np. objawienia księdza Gobbi). Biblia mówi że będą trzęsienia ziemi i wojny, ale nie zaraz będzie koniec.",
          "timelink": "https://youtu.be/TIZ7LBjefw4?t=3338"
        },
        {
          "question": "Co możesz powiedzieć o szkaplerzu? Noszę go kilka lat ale nie jestem przekonana, chociaż głupio go teraz zdjąć.",
          "answer": "[Skrót] Niektórzy jak ktoś raz nie nałoży szkaplerza od razu mu zarzucają, że obraził Matkę Boską. Czy ważne jest to co ja noszę czy raczej wypełnianie Jego przykazań by we mnie mieszkał, On który za mnie umarł? Ważne jest noszenie szkaplerza i odmawianie modlitw z tym związanych, ale ważniejsze jest to, że Jezus mówi że kto będzie przestrzegał Jego przykazań, Bóg będzie u niego mieszkał. Jeśli nie przestrzegasz Jego przykazań to nie ma znaczenia że nosisz szkaplerz ani to ile modlitw odnawiasz. Ważne jest czy z Twojej wiary wypływają uczynki. Wszystko trzeba rozeznawać w Duchu, natomiast ja nie potrafię się zafascynować tymi obietnicami związanymi ze szkaplerzem albo medalikiem, znając obietnice z Biblii. Jeśli zastanawiasz się czy zdjąć szkaplerz rozeznaj to, zapytaj Jezusa.",
          "timelink": "https://youtu.be/TIZ7LBjefw4?t=3879"
        }
      ],
      "prayer": "Dziękuję Ci Jezu że nie zdejmujesz kajdan z butami. Ty zamiast nóg dajesz nam skrzydła, dzięki Tobie mam pokój i wolność w sobie. Daj nam Panie zrozumienie co znaczy uważać się za umarłego dla grzechu. Przekonaj mnie Panie że od moich uczynków zależy kim jestem, czy sprawiedliwym czy bezbożnikiem. Dziękuję Ci za to że chcesz być źródłem życia we mnie."
    },
    {
      "date":"2021.02.01",
      "dateread":"1 lutego",
      "link":"https://youtu.be/5M0fsUHkrJg",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy kabała żydowska jest okultyzmem?",
          "answer": "Tak, trzeba się trzymać od niej z daleka.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=3889"
        },
        {
          "question": "Czy psychologia to brednie?",
          "answer": "Są takie problemy ludzi, kiedy nie można inaczej, ale teraz ludzie chodzą na terapię profilaktycznie a to może zaszkodzić. Psychologia często pomaga ludziom pozbyć się poczucia winy, np jak rodzice mówią im aby powtórnie nie wychodzili za mąż. Chrześcijanin powinien z takimi problemami radzić sobie z pomocą Słowa Bożego.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=3902"
        },
        {
          "question": "Co jeśli wierzący ma poczucie winy bez powodu?",
          "answer": "Zawsze odpowiedź jest ta sama - medytuj Słowem Bożym. To też może być kusiciel - nie powinnaś mieć poczucia winy a masz.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=4146"
        },
        {
          "question": "Z jakiego powodu Bóg zniewolił serce faraona? Jak to się ma do koncepcji wolnej woli?",
          "answer": "Kwestia stylistyki hebrajskiej, czasem werset jest tak napisany jakby Bóg sam zatwardzał serce. Prawda jest taka, że Bóg potem jest zły na faraona że to on sam zatwardził swoje serce. Ten pierwszy werset jest więc przepowiednią Jahwe a nie Jego działaniem.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=4287"
        },
        {
          "question": "Czy trzeba uznawać Sobór Watykański II?",
          "answer": "Tak, po to są Sobory żeby coś ustalały mocą Ducha Świętego. ",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=4514"
        },
        {
          "question": "Jak sobie poradzić ze strachem przed spowiedzią?",
          "answer": "Możesz sobie przypomnieć historię spowiedzi - kiedyś trzeba było wypowiadać grzechy przed cały Kościołem, wtedy się ucieszysz że teraz tylko przed jednym człowiekiem, którego obowiązuje tajemnica spowiedzi. Strach przed spowiedzią oznacza że zrobiłaś coś złego i zdajesz sobie z tego sprawę i się tego wstydzisz.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=4674"
        },
        {
          "question": "Przemoc w domu - odejść czy trwać?",
          "answer": "Czasem sytuacja jest tak patologiczna, że trzeba uciekać. Jeśli to możliwe żyjcie w pokoju ze wszystkimi ludźmi. Dobrze jest zostać w miejscu w którym się jest, bo to świadectwo i oszczędność pieniędzy ale jeśli to sytuacja dla ciebie niebezpieczna to się ewakuuj.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=4935"
        },
        {
          "question": "Co mam robić jako psycholog?",
          "answer": "Polecam książkę Tomasza Witkowskiego \"Zakazana psychologia\". On, ponieważ był psychologiem, zna to od podszewki i się przydaje, mając negatywne podejście do mainstreamowej psychologii. Tak jak ktoś był kiedyś okultystą ale się nawrócił i opowiada o tym jakie to jest złe. Poznaj psychologię zakazaną i poznaj Boga i Jego moc.",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=5094"
        },
        {
          "question": "Skąd niesamowitość w zmartwychwstaniu Jezusa skoro byli inni którzy powstali z martwych?",
          "answer": "Są ludzie którzy zostali wskrzeszeni ale nie sami wstali. Jezus jest jedyny, który wstał sam z siebie. ",
          "timelink": "https://youtu.be/5M0fsUHkrJg?t=5221"
        }
      ],
      "prayer": "Zastanów się czy ten brak który ci ktoś wmawia nie jest wymyślony. Daj Panie całkowite zrozumienie duchowe, przybliż nas do prawdy. Pokaż jak być Twoimi żołnierzami i jak nie szukać swego, jak nie pamiętać złego, jak nie zajmować się swoimi sprawami. Jak być kolumną żelaza dzięki Twojemu namaszczeniu. Uczyń nas ludzi pełnych życia i mocy Chrystusa i Ducha Świętego, którzy nie szukają swoich braków tylko rozkoszują się Tobą. Bądźmy jak święty Paweł, który nie potrzebował terapii po złych doświadczeniach tylko się otrzepał i szedł ewangelizować. Stańmy się żołnierzami Chrystusa!"
    },
    {
      "date":"2021.02.08",
      "dateread":"8 lutego",
      "link":"https://youtu.be/UbU76m57CFA",
      "questions": [
        {
          "question": "Gromadzenie zapasów a \"nie martwcie się co będziecie jedli i pili, bo o to zabiegają poganie\"",
          "answer": "To jest na temat ufności w Bogu. Ja się nie martwię co będę jadł jak mi się skończą miesięczne zapasy. Niektóre rzeczy Jezus mówił do apostołów, którzy mieli głosić, a nie mieli zakładać rodzin - mieli nie mieć balastu. Ja się nie martwię, ale jestem odpowiedzialny za moją rodzinę i muszę być jak Józef egipski którego Pan ostrzegł, że należy czynić zapasy.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=2778"
        },
        {
          "question": "Czy można używać kredek do podkreślania w Biblii?",
          "answer": "Oczywiście że tak.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=3192"
        },
        {
          "question": "Dlaczego ludzie zakładają nowe kościoły, które nie są zgodne z Biblią?",
          "answer": "[Skrót] Żaden kościół nie jestem w pełni zgodny z Biblią, nawet jak Sobór coś ustali to nie dociera to wszędzie od razu, na przykład do staroświeckich proboszczów. Oddzielenie się od Kościoła jest niezgodne z Biblią, żaden prorok nie założył swojej własnej Jerozolimy.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=3205"
        },
        {
          "question": "Czy katolicy powinni częściej zwracać się do Boga \"Jahwe\"?",
          "answer": "[Skrót] Myślę że powinni, ale można z tym przesadzić, trzeba mieć szacunek do imienia Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=3520"
        },
        {
          "question": "Czym jest Babilon?",
          "answer": "To było królestwo w Starym Testamencie znane z największego pogaństwa. Abram pochodził z Ur Chaldejskiego a chaldejski oznacza babiloński, więc z tego pogańskiego Babilonu wyszedł tak jakby naród izraelski. Bóg pozwolił by później Babilon zdobył królestwo Izraelskie gdy Izraelici odwrócili się od Boga. Babilon mieszał ludność babilońską i izraelską, wiec stał się symbolem skażenia. Samarytanie wywodzą się z tej zmieszanej ludności. Teraz jak mówimy o Babilonie to mamy na myśli skażenie w świecie i ludzie Bożym.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=3720"
        },
        {
          "question": "Jezus jako jedyny pośrednik między Bogiem i ludźmi a kult maryjny",
          "answer": "Niektórzy przesadzają z kultem maryjnym. Kongres w Częstochowie ogłosił że nazywanie Maryi pośredniczką łask wszelkich albo współodkupicielką jest niezgodne z nauczaniem Kościoła. Maryja jest jak każdy człowiek, który doprowadza innych do Chrystusa.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=3888"
        },
        {
          "question": "Jak wytłumaczyć komuś sens chrzczenia dzieci?",
          "answer": "Zrobiłem film <a href=\"https://youtu.be/kwOxu0aReYc\">Dlaczego chrzcimy dzieci</a>",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=4115"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o nauczaniu w szkole? Czy myślisz że można nauczać lepiej i ten czas wykorzystać lepiej?",
          "answer": "[Skrót] Myślę, że tak. Znajomi nauczają syna w domu i ma więcej czasu. My też z żoną obserwujemy ten ruch homeshoolingu. Ale wszystko ma wady i zalety.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=4142"
        },
        {
          "question": "Jak rozumieć dogmat o boskości Jezusa wobec określania Go przez Boga Ojca jako wybrańca i sługę?",
          "answer": "Wybrany to jest po prostu Mesjasz, namaszczony, wybrany z ludu, nie z łapanki. Jezus ma naturę Boską i ludzką. Jezus przyjął postać sługi.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=4429"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Bóg dopuścił buntowanie się stworzeń? Czy to nie jest porażka Boga?",
          "answer": "[Skrót] Rz 11,31 - Bóg pozwolił na odwrócenie się od niego stworzeń żeby jeszcze bardziej pokazać swoje miłosierdzie. Sam spłacił nasz dług i przenosi nas ze śmierci do życia. A nawet jeśli ktoś tak się zbuntuje że zostanie potępiony, to Bóg odbierze chwałę ze sprawiedliwości, więc to nie jest porażka.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=4555"
        },
        {
          "question": "Wychowanie dzieci i homeschooling",
          "answer": "Nie można wysyłać żołnierza na wojnę bez treningu. Dzieci są bezbronne. Zrobię wszystko co mogę aby dobrze wychować dzieci, ale są ograniczenia, mogę nie zdążyć ich przygotować na wszystko, na złe zachowania innych dzieci względem moich.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=4713"
        },
        {
          "question": "Jezus zmartwychwstał trzeciego dnia, ale powiedział łotrowi, że jeszcze dzisiaj będzie z Nim w raju",
          "answer": "[Skrót] Moja teoria jest taka, że po tej drugiej stronie czas działa inaczej. Nie wiemy dokładnie jak to funkcjonuje. Najłatwiej tak było powiedzieć Jezusowi - łotr zrozumiał że niedługo będzie w raju i tyle w temacie.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=4909"
        },
        {
          "question": "Czy warto czytać Katechizm Kościoła Katolickiego?",
          "answer": "Mnie nie wciągnął, sięgam po niego dopiero jak czegoś konkretnego potrzebuję, dowiedzieć się jak Kościół się odnosi do jakiś kwestii.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=5141"
        },
        {
          "question": "Jak otwierać się na Słowo Boga?",
          "answer": "Zrobiłem film <a href=\"https://youtu.be/cNxhjJFR23Y\">Jak ruszyć z miejsca i słyszeć głos Boga</a>",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=5197"
        },
        {
          "question": "Czemu Bóg nie powie konkretnie czego ode mnie chce?",
          "answer": "[Skrót] Bóg to Król królów, Bóg Wszechmogący. To nie tak, że jak Ty potrzebujesz, to ma do ciebie przyjechać i wszystko ci wyjaśnić. Pan jest trochę nieuchwytny. Musisz otwierać drzwi jak puka a nie wystawiać głowę i wołać. To Oblubieniec jest inicjatorem. Nasze modlitwy też powinny być odpowiedzią na Boże wezwanie. Trzeba przychodzić do Niego z wielkim szacunkiem.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=5223"
        }
      ],
      "prayer": "Panie pomóż nam być otwartymi na Twoje wezwania. Dziękuję za Twoje treści. Bądźmy przygotowani na wszelkie prześladowania. Prowadź nas, wszystkich którzy klękają na modlitwie ale nie wiedzą co robić, mów dla nich wyraźniej. Najważniejsze jest ufanie Tobie, uwierzenie w Twoje Słowa. Choćbym był jak gdacząca kura niech mój język wielbi Ciebie. Wspomagaj nas, przez Chrystusa Pana naszego Amen."
    },
    {
      "date":"2021.02.15",
      "dateread":"15 lutego",
      "link":"https://youtu.be/4v5owcpmbc8",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak pozbyć się pokus?",
          "answer": "1 Kor 10,13. Jak dostajesz pokusę to już wiesz jak ją przezwyciężyć. Bóg nie pozwoli na pokusy ponad twoje siły, a nawet jak dopuszcza pokusę to jednocześnie wskazuje wyjście z niej. Pokus się nie pozbędziesz ale Dobra Nowina jest taka że każdą możesz przezwyciężyć.",
          "timelink": "https://youtu.be/UbU76m57CFA?t=5223"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg przebacza wszystkie grzechy, których się strasznie żałuje?",
          "answer": "Tak. Musisz też postanowić poprawę, Bóg odpuszcza grzechy od których chcesz się odciąć - nie ma sensu przebaczać grzechów, które chcesz czynić nadal. Musisz też uważać Jezusa za swojego Zbawiciela.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=3024"
        },
        {
          "question": "Jak rozmawiać z kolegą, który odszedł z Kościoła?",
          "answer": "Trzeba się edukować, proponuję zadawać koledze pytania, np co dla niego jest największym argumentem że Bóg nie istnieje. I ty wtedy robisz studium i rozmawiasz z nim.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=3200"
        },
        {
          "question": "Co oznacza spalać się w miłości do małżonka?",
          "answer": "Wanda Półtawska powiedziała że miłość małżeńska to ofiara całopalenia. Małżeństwo jest mocno wymagające zwłaszcza jak są dzieci albo problemy finansowo-zawodowe. Spalanie to jest straszny ból, to symbol niecofnięcia się przed niczym, nawet jak czujesz że cię trawi ogień. Jak chcesz się spalić w małżeństwie to się nie cofniesz nawet jak coś tak cię boli że masz ochotę prędzej umrzeć niż to znosić. Bóg nienawidzi rozwodów i nie można się na niego zgodzić więc trzeba wybrać ogień aby nie być znienawidzonym przez Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=3554"
        },
        {
          "question": "Czemu Jezus dopuszcza oddalenie żony w przypadku nierządu, skoro Bóg nienawidzi rozwodów?",
          "answer": "[Skrót] Proszę przeczytać komentarze. Greckie słowo porneia przetłumaczone jako nierząd oznacza rozpustę. To jest tylko w Ewangelii Mateusza, który pisał do Żydów a oni wiedzieli czym jest ta porneia. Oznaczało to małżeństwo zawarte nielegalnie ale uznawane za legalne. Na przykład związek kazirodczy o którym nikt nie wie, że jest kazirodczy. Na cudzołóstwo Mateusz używa innego słowa, więc nie można tu mówić o wyjątku cudzołóstwa co by pozwalało na wzięcie nowej żony jeśli twoja się puszcza.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=3930"
        },
        {
          "question": "Czy rozmawiać ze zmarłymi, o których jesteśmy przekonani, że byli dobrymi ludźmi?",
          "answer": "Lepiej nie rozmawiać. Samuel w Starym Testamencie był rewelacyjnym człowiekiem, prorokiem, który namaścił na króla najpierw Saula a potem Dawida. Ten Samuel jest przez Saula wywoływany u jakiejś wiedźmy, co było złe. Rozmawianie ze zmarłymi jest zakazane, nie można inicjować takich rzeczy.  ",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=4274"
        },
        {
          "question": "Najpierw przeczytać \"O naśladowaniu Chrystusa\" Tomasza à Kempisa czy \"Wykład Listu do Rzymian\" Tomasza z Akwinu?",
          "answer": "Zacznij od à Kempisa.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=4404"
        },
        {
          "question": "Po czym poznać że jestem już nowo narodzony?",
          "answer": "Znajdź fragmenty z Nowego Testamentu o nowonarodzonych. Obserwuj czy przykazania Boże są dla Ciebie za trudne - jeśli jesteś nowonarodzony to nie powinny być. Nowonarodzony również nawet jak wróci do grzechów to nie będzie mógł ich znieść.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=4441"
        },
        {
          "question": "Jak wyglądał ślub w czasach Jezusa?",
          "answer": "Dobrym źródłem mogą być filmy o tamtych czasach, ekranizacje Ewangelii, każda ekipa ma konsultantów. Był jakiś rabin który błogosławił związek.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=4645"
        },
        {
          "question": "Skąd się wzięło unieważnienie małżeństwa?",
          "answer": "Nie ma rozwodów, ani nawet unieważnienia małżeństwa. Jest tylko stwierdzenie nieważności małżeństwa. Jeśli ktoś był nieszczery przed zawarciem małżeństwa np. oszukał że nie ma długów, dzieci, to wtedy można stwierdzić nieważność, bo nie mogło być mowy o miłości.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=4728"
        },
        {
          "question": "Skąd wiedziałeś, że Hania jest tobie przeznaczona na żonę?",
          "answer": "W Biblii nie ma nic o przeznaczeniu. Jak ktoś już zawarł małżeństwo to uznaje się że ta kobieta jest mu przeznaczona.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=4924"
        },
        {
          "question": "Czy dzisiaj Jezus powiedziałby to samo Kananejce?",
          "answer": "W Dziejach Apostolskich apostołowie ewangelizowali także ludy pogańskie. Św. Piotr rozpoczął chrzczenie pogan jak ochrzcił Korneliusza. Myślę że teraz Jezus tak by nie powiedział Kananejce, to był wymóg chwili, najpierw przyszedł do owiec z domu Izraela a potem do wszystkich innych - jest przypowieść o uczcie gdzie gospodarz zaprosił innych, bo goście się wymówili.",
          "timelink": "https://youtu.be/4v5owcpmbc8?t=5018"
        }
      ],
      "prayer": "Dziękuję Ci Panie że nie jestem sam, za to że masz ludzi w każdym mieście. Proszę byśmy nie wierzyli w rzeczy które mają tylko zaspokoić nasze pragnienia, ale żebyśmy wiedzieli idąc za Twoim głosem w co mamy uwierzyć i szli za tym."
    },
    {
      "date":"2021.02.22",
      "dateread":"22 lutego",
      "link":"https://youtu.be/nxTqXsJtK9U",
      "questions": [
        {
          "question": "Trzeba głosić czynami czy słowami?",
          "answer": "Trzeba głosić słowami ale przede wszystkim świadectwem życia.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=1937"
        },
        {
          "question": "Jak odpowiadać na zarzut że wiara to sprawa prywatna, jak mówić że to nie do końca tak?",
          "answer": "Jeśli znam lekarstwo na wiele problemów a przede wszystkim na śmierć wieczną, i nie dzieliłbym się tym to byłbym złym człowiekiem. Więc wiara to nie jest sprawa prywatna. No chyba że wiara to tylko fascynowanie się jakimiś figurkami. Chrześcijaństwo tak różni się od innych wierzeń i tak zmienia życie, że jak mogę się tym nie dzielić! Nie mogę o tym nie powiedzieć bo cię kocham.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=2032"
        },
        {
          "question": "Co zrobić jak nachodzą mnie bluźniercze myśli?",
          "answer": "Cieszyć się że się tego nie chce - ty jesteś tylko nękany takimi myślami a inni sami ubliżają takimi wymyślanymi bluźnierczymi myślami. I dziękuj Panu.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=2203"
        },
        {
          "question": "Jak wybrać imię na bierzmowanie?",
          "answer": "Badasz życiorysy świętych i wybierasz najbardziej rezonującego z tobą, najbardziej cię inspirującego.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=2268"
        },
        {
          "question": "Czym się kierować wybierając wspólnotę?",
          "answer": "Najlepiej żeby to była wspólnota twojego ducha, w której najlepiej ci się modli. Ale też nie miej takiego nastawienia, że jeśli tylko ludzie są niemili albo coś ci się nie podoba, to idziesz do innej. Wspólnoty to nie usługodawcy, a my nie jesteśmy ich klientami, może warto iść do takiej wspólnoty, w której jest trudno. To nie wspólnota ma być dla ciebie, to Ty masz być Chrystusem w świecie.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=2367"
        },
        {
          "question": "Czym jest zdrowa wspólnota?",
          "answer": "To taka w której nie ignoruje się słów Bożych i się ich przestrzega. Im bliżej oderwania się od świata tym lepiej. Ja polecam najbardziej wspólnoty charyzmatyczne, bo starają się o dary duchowe.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=2540"
        },
        {
          "question": "Jak pokonać uzależnienie od telefonu?",
          "answer": "Podejmujesz decyzje na podstawie tego w czym widzisz dobro. Syn marnotrawny widział dobro w tym co można kupić za ten spadek. Jego brat myślami był przy spadku, bo jak wrócił syn marnotrawny, to jego brat był wściekły i miał swoją teorie na temat tego, co syn marnotrawny zrobił ze spadkiem. Syn marnotrawny był uzależniony od telefonu, a jego brat nie, ale miał telefon zawsze schowany w szufladzie. Czy widzisz dobro w Ojcu, do którego powinieneś wrócić, czy w tym telefonie? Gdzie jesteś sercem? Nawet jak uwolnisz się od telefonu, ale nadal to w nim będziesz widzieć dobro a nie w Ojcu, to będziesz wściekły. A jeśli w Ojcu, to będziesz przeszczęśliwy. Trwanie przy Bogu to prawdziwe życie, wtedy będziesz prawdziwie wolny (a nie wolny i wściekły jak brat syna marnotrawnego).",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=2752"
        },
        {
          "question": "Czy zawsze powinno się słuchać swojego sumienia?",
          "answer": "Tak, ale czasem możesz mieć sumienie zbyt skrupulanckie albo takie ostygnięte. Trzeba być gorącym dla Pana i zimnym dla szatana.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=3175"
        },
        {
          "question": "Czy odcinać się od świata należy powoli czy natychmiast porzucić wszystko?",
          "answer": "Nie ma częściowego wyjścia z Egiptu. Na tym polega chrzest i nowonarodzenie. Już dzisiaj trzeba się przecisnąć przez wąską bramę a potem iść dalej wąską ścieżką. Jeśli poznasz Pana, odetniesz się od świata z radością.",
          "timelink": "https://youtu.be/nxTqXsJtK9U?t=3243"
        }
      ],
      "prayer": "Chcę uznać wszystko za śmieci, bo jak się nimi karmię to chcę ich więcej. Chcę podążać tylko do tego co w górze, gdzie Chrystus siedzi po prawicy Boga. Pokaż nam Panie co jest naprawdę dobre. Otwórz oczy naszego serca. Żebym przejrzał i zobaczył że karmienie się rzeczami z tego świata nigdy mnie nie zaspokoi. Pokaż mi jak życiodajne jest Twoje źródło - zdrowe, czyste, wspaniale, smakowite, zaspokajające. Jesteś Panie Matką która mnie karmi i mam wszystko co potrzeba, dziękuję Boże Ojcze i Matko, dziękuję Jezu przyjacielu i Duchu Święty Ożywicielu. "
    },
    {
      "date":"2021.03.01",
      "dateread":"1 marca",
      "link":"https://youtu.be/ux6rz7ayGfM",
      "questions": [
        {
          "question": "Z jednej strony możemy prosić Boga o co tylko chcemy, a z drugiej mamy modlić się słowami „bądź wola Twoja”",
          "answer": "\"Bądź wola Twoja\", musimy pamiętać jaki jest kontekst - Jezus się modlił w odniesieniu do swojego powołania. Nie można się modlić \"Panie Boże weź ten krzyż i zmień moje powołanie\". Jako Boży żołnierz masz iść tam gdzie zostałeś powołany, nie dbać o swoje osobiste sprawy. Twoje pytanie zakłada, że to co my chcemy nie zgadza się z wolą Bożą. A tam nie musi być sprzeczności. Trzeba się nawrócić żeby mieć taką wolę jak Bóg. Ale można też masz złe przekonanie o Bożej woli. ",
          "timelink": "https://youtu.be/ux6rz7ayGfM?t=5721"
        },
        {
          "question": "Jak zdecydować czy zrobić magistra z teologii?",
          "answer": "Trzeba poznać listę przedmiotów które są na teologii i trzeba zastanowić się, czy jest się w stanie przez kilka lat uczyć tego, co być może cię nie interesuje. Dużo osób myśli, że to są tylko studia o Biblii, a potem dostają prawo kanoniczne, pedagogikę itp.",
          "timelink": "https://youtu.be/ux6rz7ayGfM?t=5951"
        },
        {
          "question": "Który prorok Starego Testamentu przemawia do Ciebie najbardziej?",
          "answer": "Jeremiasz, może dlatego, że był młody. Poza tym jemu Bóg objawił się jako drzewo migdałowca, a to jest drzewo czuwania, bardzo ważne.",
          "timelink": "https://youtu.be/ux6rz7ayGfM?t=6024"
        }
      ],
      "prayer": "Niech każdy zajrzy do swojego wnętrza i powie to, co tam rzeczywiście ma. Ja dziękuję za to że Bóg zawsze do mnie przychodzi. Jeśli powiem kiedyś że nie przyjmuje Twojej woli, że nie chcę kielicha, który mi dajesz, tylko inny, to wtedy zwiędnę. Naucz nas Panie chodzić w znakach, cudach, pełnymi mocy. Duch Święty jest w nas dynamiczną mocą! Niech Kościół stanie się znowu dynamiczny, rozprzestrzeniający się, bo nikt nie może oprzeć się Bogu który naprawdę działa w rzeczywistości."
    },
    {
      "date":"2021.03.08",
      "dateread":"8 marca",
      "link":"https://youtu.be/4v5owcpmbc8",
      "questions": [
        {
          "question": "Gdzie jest granica posłuszeństwa władzom zwierzchnim?",
          "answer": "Rz 13 - dopóki władza funkcjonuje w ten sposób, że jest postrachem dla złego czynu a dobre czyny chwali, to wtedy jest to władza, której można być posłusznym.",
          "timelink": "https://youtu.be/cMsKY0WpBbs?t=4106"
        },
        {
          "question": "Co zrobić kiedy bardzo często upadam?",
          "answer": "Zobacz jak przed upadkiem uchronił się sam Jezus. Jak walczył z pokusami? Cytował Pismo z pamięci. Naucz się paru wersetów, które cię najbardziej prześwietlają i używaj tych fragmentów, kiedy przychodzą pokusy. Czytaj często Biblię, to zmienia myślenie a za nią idzie urzeczywistnianie duchowych faktów w naszej codzienności - to że umarłem dla grzechu i żyję dla Boga w zjednoczeniu z Chrystusem. I wstawaj wcześnie, do wielu grzechów szatan łatwiej przekonuje człowieka dlatego że człowiek wstaje późno, na przykład do powszechnego grzechu masturbacji.",
          "timelink": "https://youtu.be/cMsKY0WpBbs?t=4261"
        },
        {
          "question": "Jak modlić się o cuda?",
          "answer": "[Skrót] Sytuacja w Mk 9 - uczniowie nie mogą uzdrowić epileptyka. Jest napisane, że ten rodzaj złych duchów można wyrzucić tylko modlitwą i postem. Ale Jezus nie pomodlił się wtedy konkretnie w tej intencji, nie obiecał że przez tydzień będzie odmawiać nowennę albo pościł. Jezus był człowiekiem modlitwy i postu. Ciągle musisz sobie wszystkiego odmawiać! Św. Paweł wszystko uznał za gnój, wszystkie rozrywki i praktyki religijne. Trzeba by zdyscyplinowanym jak sportowiec, który całe życie ustawia pod zawody. My tym bardziej powinniśmy poddać życie pod jedno - pod służenie Chrystusowi.",
          "timelink": "https://youtu.be/cMsKY0WpBbs?t=4658"
        },
        {
          "question": "Superprodukcja Biblia audio",
          "answer": "Jestem za słuchaniem Biblii Audio. Jeśli chodzi jednak o konkretną wersję, to akurat w Superprodukcji Biblii Audio mi czegoś brakuje. Polecam http://www.biblia-mp3.pl",
          "timelink": "https://youtu.be/cMsKY0WpBbs?t=5805"
        }
      ],
      "prayer": "Otwórz oczy naszych serc i pokaż nam jak ważne jest wczesne wstawanie. Proszę o znak potwierdzający po pierwszym wczesnym wstaniu, żebyś namaścił to postanowienie, żeby każdy kto podejmie się takiego postanowienia widział swoje zwycięstwo nad nieprzyjacielem. Niech to będzie dla niego wyraźny znak, że jego życie duchowe tętni życiem!"
    },
    {
      "date":"2021.03.22",
      "dateread":"22 marca",
      "link":"https://youtu.be/RyEFjuru1Og",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy zawsze powinniśmy służyć innym, nawet jeśli nas wykorzystują?",
          "answer": "Trzeba rozeznawać. Zawsze powinniśmy służyć, ale służba nie zawsze oznacza pozwalanie by nas wykorzystywano. Miłość nie polega na tym, że się na wszystko zgadza.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=687"
        },
        {
          "question": "Jak najlepiej wykorzystać dużo wolnego czasu inaczej niż czytając Biblię?",
          "answer": "Rozeznaj to, Bóg jest bardzo kreatywny odnośnie wykorzystania czasu. Może cię wybrać nawet do tego do czego się wydaje że nie masz predyspozycji, tak jak wybrał Dawida na króla. Możesz słuchać kazań, uczyć się wersetów na pamięć, przeglądać fora internetowe, gdzie ludzie dyskutują o wierze. Zastanów się co jest Twoją misją życiową, a jak jej nie znasz, to celem numer jeden powinno być znalezienie jej.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=810"
        },
        {
          "question": "Czy praktykowanie telekinezy, psychokinezy jest grzechem?",
          "answer": "[Skrót] Podejrzewam że tak. Gdy Biblia wymienia dary Ducha Świętego nie wspomina nic o telekinezie i psychokinezie. Staraj się pytać raczej co jest dobre a nie czy coś jest grzechem.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=1319"
        },
        {
          "question": "Jak pomóc koledze wyjść z buddyzmu?",
          "answer": "Świadectwo, opowiedz mu swoje świadectwo. Polecam też książkę \"Śmierć guru\".",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=1671"
        },
        {
          "question": "Jakie masz relacje z teściami?",
          "answer": "Rewelacyjne! Zawsze chciałem być takim mężczyzną żeby rodzice mnie polecali swoim córkom i rzeczywiście tak było.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=1763"
        },
        {
          "question": "Czym się różnią święci od błogosławionych?",
          "answer": "Nie mam pojęcia, też niektórzy uważają że to sztuczny podział, np tak uważał Mietek Wołoszyn.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2041"
        },
        {
          "question": "Kto oddał pokłon - Legion czy opętany?",
          "answer": "Demon upadł przed Bogiem, mimo że nie chciał. Nie jest w stanie tego nie zrobić przed Bogiem chodzącym po ziemi.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2099"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o dzienniczku św. Faustyny?",
          "answer": "Jest dla mnie za trudny. Doszedłem do momentu jak siostra z czyścica objawia się siostrze Faustynie i prosi o odprawienie za nią mszy. Siostra załatwia mszę i wtedy ta siostra objawia się w większych opałach. W tym momencie odpadłem, bo nie wiedziałem o co chodzi. Zawsze myślałem ze nasze modlitwy pomagają duszom czyśćcowym, że skracają ich cierpienia.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2206"
        },
        {
          "question": "Ewolucję ze stworzeniem świata da się pogodzić, ale jak pogodzić grzech?",
          "answer": "Właśnie ten argument przemawia do mnie za kreacjonizmem, właśnie z takiego powodu przychylam się do tej teorii.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2535"
        },
        {
          "question": "Czy na spowiedzi można zataić grzechy lekkie?",
          "answer": "Z zasady nie trzeba ich wyznawać, ale bardzo ważne jest twoje przekonanie i twoje sumienie. Jeśli mas przekonanie, że powinieneś coś powiedzieć na spowiedzi, to powiedz, żeby nie robić czegoś wbrew swojemu przekonaniu. Dla spokoju ducha wyznaj grzechy lekkie na spowiedzi.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2626"
        },
        {
          "question": "Czy wszyscy ludzie są równi?",
          "answer": "Ale w czym? Co znaczy że ktoś jest lepszy albo gorszy? Chrześcijanin myśli o wierzących i niewierzących w kategoriach ubogacony i biedny, i my powinniśmy niewierzących ubogacać. W tym sensie, czyli w sensie współpracy z Bogiem, można powiedzieć że ktoś jest lepszy niż inny.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2825"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Bogu podobały się ofiary ze zwierząt?",
          "answer": "Jak człowiek coś zawali to czuje się dłużny. Tak samo jak chce np mieć dobre zbiory. Taka była mentalność ludzi i być może Bóg powiedział \"OK\", i poszedł za tym. Ale koniec końców dochodzi to do Jezusa - faktycznie jesteście mi dłużni, ale ja daję Syna, który ten dług spłaci. Za czasów Abrahama to było normalne, że inne ludy składały w ofierze zwierzęta i nawet swoje dzieci. Ofiara tez była dobra w tym sensie, że człowiek jak zgrzeszył, to musiał wziąć zwierze bez skazy (czyli takiego którego będzie szkoda), aby uświadomić sobie czym jest grzech. Sam musiał zabić zwierzę, a to sprawiało, że widział jak zwierze się męczy, bo był to obraz tego jaką śmierć wprowadza jego grzech do rzeczywistości. Aczkolwiek już w Starym Testamencie Bóg mówił że pragnie bardziej miłosierdzia niż ofiary.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=2947"
        },
        {
          "question": "Czy zły duch może się nawrócić?",
          "answer": "Nie może, bo albo jest poza czasem albo po prostu nie może, nie zaobserwowano nic takiego.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=3303"
        },
        {
          "question": "Jak przeszedłeś przez nowy protokół przedślubny? Co jak narzeczona odpowie inaczej na pytania?",
          "answer": "Niemal nie ma możliwości żebyście odpowiedzieli inaczej, to nie jest trudne.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=3326"
        },
        {
          "question": "Jakie praktyki modlitewne polecasz? Ja odmawiam tylko Ojcze nasz, Zdrowaś Maryjo i Aniele Boży",
          "answer": "Niestety to jest za mało. Nie rozważasz Słowa Bożego na modlitwie. Jest to spore zaniedbanie. Nie potępiam paciorka, ale modlitwa chrześcijanina powinna być bogatsza.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=3489"
        },
        {
          "question": "Co się działo ze zmarłymi przed Chrystusem?",
          "answer": "Trafiali do Szeolu albo na łono Abrahama. W księgach machabejskich ci, którzy umierali byli pewni że zaraz spotkają się Bogiem. Także wiedzieli już, że jest życie po śmierci oraz znali rozróżnienie na dwie drogi. Siostra Łazarza powiedziała że wierzy że Łazarz zmartwychwstanie w dniu ostatecznym.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=3645"
        },
        {
          "question": "Jakie znaki obecnie świadczą o bliskości paruzji?",
          "answer": "Mnie przekonuje krwawy księżyc. Być może jest więcej trzęsień ziemi, ale to nie jest pewne bo może po prostu teraz je zapisujemy. Podobno niektórzy chcą budować świątynie, a jest zapowiedziane że antychryst przerwie składanie ofiar. Wydaje się, że paruzja się zbliża. Może też będą nas chipować w ręce i na czoło i bez chipa nie będzie można sprzedawać i kupować. Trzeba to obserwować. Dzień pański przyjdzie jak złodziej ale nie do tych którzy trwają w łączności z Panem.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=3827"
        },
        {
          "question": "Skąd wiedzieć czy dobrze interpretujemy Biblię?",
          "answer": "2P 1,20 - nie można dowolnie wyjaśniać Pisma. Lepiej się wystrzegać interpretowania Pisma samemu, raczej trzeba się konfrontować z innymi. Ale oczywiście nie powinniśmy unikać przez to rozważania Słowa!",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=4067"
        },
        {
          "question": "Jak zrealizować cel, którym jest znalezienie żony, skoro nie zależy to tylko ode mnie?",
          "answer": "Wielu ludzi strasznie pragnie mieć kogoś, ale nie widać tego w ich działaniach. Ja chodziłem na wszystkie spotkania na których wydawało mi się że mogę kogoś spotkać i umawiałem się z dziewczynami. Trzeba mieć też wrażliwość, traktować dziewczyny z szacunkiem, nie oglądać współczesnych komedii romantycznych, tylko te z dawnych czasów. Rozmawiaj z dziewczyną tak żeby czuła, że w danym momencie tylko na niej jesteś skupiony.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=4215"
        },
        {
          "question": "Czy rozmowa z ateistycznymi fanatykami ma sens?",
          "answer": "Nie, jak ktoś jest fanatykiem to nie przyjmuje merytorycznych argumentów. Warto z każdym ateistą rozmawiać ale zastanawiać się kiedy już rozmowa nie ma sensu, pytać również co by go przekonało. Zawsze zasiejesz jakieś ziarno.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=4791"
        },
        {
          "question": "Czemu czyściec istnieje, skoro Bóg nie mógłby być sprawcą cierpienia?",
          "answer": "Przesłanka na której się opierasz nie jest prawdziwa. Jakub walczył z aniołem, który był w pewnym sensie Bogiem. Ten Anioł uderzył go w staw. To Bóg spowodował to cierpienie. Bóg może być sprawcą cierpienia. Św. Paweł mówi że smutek przeżyty w dobry sposób prowadzi do dobrych owoców. Bóg czasem po prostu upomina człowieka.  Takie cierpienie jest bolesne ale potrzebne. W czyśćcu, gdy osoba jest oczyszczana to sama jest sobie winna tego cierpienia, Bóg powoduje to oczyszczenie a ból jest skutkiem ubocznym czegoś dobrego co czyni Bóg.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=4931"
        },
        {
          "question": "Czy Biblia skopiowała historię o potopie od Sumerów?",
          "answer": "Historie o potopie zostały spisane w wielu miejscach. Może przesłanka, że ktoś od kogoś kopiował jest fałszywa, może faktycznie doszło do potopu i rożne cywilizacje to zapisały.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5198"
        },
        {
          "question": "Czy mam w sobie Ducha Bożego jeśli tylko niektóre przykazania są dla mnie łatwe?",
          "answer": "[Skrót] Jest to możliwe żeby mieć ducha w sobie i mieć trudności.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5303"
        },
        {
          "question": "Czy bogowie pogańscy to demony, które zwiodły ludzi?",
          "answer": "Tak, jak ktoś oddaje cześć martwej figurce, to demon przychodzi by z tego odebrać cześć. Demon tez może przyjść i dać jakiś znak aby na tym powstał jakiś okultystyczny kult.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5446"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Bóg stworzył człowieka z popędami, a potem wymaga walki z nimi?",
          "answer": "Doszło do skażenia natury człowieka. Ale to się zmieni jak nasze ciała zostaną przemienione. Nawet jak ktoś się nawrócił,to jego duch jest przemieniony, ale dusza i ciało nie.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5571"
        },
        {
          "question": "W co właściwie wierzą chrześcijanie?",
          "answer": "Zrobiłem film <a href=\"https://youtu.be/je49C1O3ZMg\">Chrześcijaństwo w 13 min</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5725"
        },
        {
          "question": "Jak najlepiej się przygotować do bierzmowania?",
          "answer": "Wyrzeknij się grzechu, czytaj o Duchu Św. w Piśmie Świętym, zadeklaruj Bogu że chcesz pełnić Jego wolę. Czytaj Słowo, trwaj na modlitwie.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5758"
        },
        {
          "question": "Czy warto czytać apokryfy?",
          "answer": "Myślę że tak, szczególnie polecam Didache.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5813"
        },
        {
          "question": "Po co istnieje spowiedź uszna, skoro chrzest odpuszcza wszystkie grzechy?",
          "answer": "A po co Jezus mówi do ludzi \"komu zatrzymacie grzechy\" .. i u katolików i protestantów jest u ludzi władza odpuszczania grzechów. ",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=5959"
        },
        {
          "question": "Co jeśli boję się czyśćca?",
          "answer": "Bądź złączona z Chrystusem to nie będziesz brała pod uwagę że pójdziesz do czyśćca. Staraj się żyć tak by nigdy sumienie nic ci nie wyrzucało. Spowiedź odpuszcza grzechy a odpusty darują karę. Czyściec nie jest zdogmatyzowany, może będzie trwał tylko chwilę. Tylko letni chrześcijanie powinni bać się czyśćca, ci którzy ledwo się załapią na życie wieczne. Ci którzy szukają doskonałości, nie oszczędzają siebie, starają się żyć w jedności z Chrystusem, nie mają się czego bać.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=6043"
        },
        {
          "question": "Przez samotność oddalam się od Boga",
          "answer": "Wszystko jest przez Boga dokładnie odmierzone, nawet wróbel nie spada bez Jego woli. Nawet na tą twoją samotność Bóg przyzwolił. Karm się Bogiem jeszcze więcej i Jezusem Chrystusem, tym który jest prawdziwym chlebem z nieba, każdego ranka. Otwieraj Słowo i czytaj je, módl się nim, przesiąkaj nim. Jeśli czujesz w sobie jałowość duchową to właśnie dlatego.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=6233"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Bóg stworzył ludzi i nie spytał nas o zdanie?",
          "answer": "Jak mógł nas zapytać skoro jeszcze nie istnieliśmy? Bóg jest miłością, miłość chce się udzielać. Bóg chce tworzyć i kochać swoje dzieła i być kochany.",
          "timelink": "https://youtu.be/RyEFjuru1Og?t=6921"
        }
      ],
      "prayer": "Wznoszę ręce i mowie dziękuje Boże żeś mnie zbawił, mimo że byłem zanurzony w grzechach, śmiertelnie chory duchowy. Ty zobaczyłeś we mnie potencjał, to czym mogę się stać i zechciałeś dać mi swojego Syna. Dziękuje że znosiłeś ludzi i oddałeś życie w śmierci męczeńskiej, bym ja mógł teraz powiedzieć że jestem wolny od grzechu. Mogę powiedzieć że jestem wolny od grzechu bo zostałem obmyty krwią Jezusa Chrystusa. Ty zwyciężyłeś dla mnie całą wojnę i przyoblekłeś w moc Ducha Św, widzę znaki Twojej obecności i Twojej mocy. Dziękuje że odpowiadasz na moje modlitwy i prośby."
    },
    {
      "date":"2021.03.29",
      "dateread":"29 marca",
      "link":"https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak rozumieć słowa Jezusa, że tylko Ojciec wie o końcu czasu?",
          "answer": "Jezus wywyższa Ojca, wskazuje na Niego. ",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=186"
        },
        {
          "question": "Dlaczego dwuletnie dziecko cierpi na raka, a modlitwy rodziny nic nie dają?",
          "answer": "Całe cierpienie pochodzi z grzechu. Jezus w Ewangelii uzdrawia - on rozkazuje chorobom żeby odeszły. Czasem choroby miały związek ze złymi duchami, jak wychodził z człowieka zły duch to wychodziła tez choroba. A to dlaczego Bóg nie wysłuchuje modlitwy - na to może być wiele odpowiedzi. My patrzymy z doczesnej perspektywy. Według Boga śmierć duchowa jest czymś gorszym niż śmierć fizyczna. Ateiści często zadają takie pytania bo nie wyobrażają sobie że jest większe cierpienie niż śmierć - jest nią oderwanie od Boga. Bóg dopuszcza niektóre choroby, bo one są obrazem tego jak chory duchowo jest człowiek wewnętrznie. Możliwe też że wolą Bożą jest uzdrowić to dziecko, ale Bóg chce zrobić to przez ludzi, ale ludzie są niewierni. Bóg dał nam wszelką władzę, ale my nie jesteśmy w stanie z tego skorzystać, bo nie sięgamy po to, bo nie wierzymy. W istocie Boga jest moc, która uzdrawia (jak uzdrowiła kobietę z krwotokiem), wystarczy Go dotknąć z wiarą.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=297"
        },
        {
          "question": "Czym zgrzeszyło dziecko, skoro cierpienie jest skutkiem grzechu?",
          "answer": "Tak działa rzeczywistość duchowa, że została skazona przez grzech Adama i Ewy. A dlaczego dokładnie tak działa? Nie wiem.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=1679"
        },
        {
          "question": "Jaki jest sens cierpienia zwierząt?",
          "answer": "Mówiłem o tym dlaczego Bóg chciał ofiary ze zwierząt - cierpiące zwierze jest obrazem grzechu, po to ono ma cierpieć, żeby człowiekowi się zrobiło żal tego zwierzątka. To wszystko jest odbiciem tego, że rzeczywistość duchowa została skazona.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=1894"
        },
        {
          "question": "Czy Twoje głoszenie jest dla Ciebie trudem?",
          "answer": "Nie mam na co narzekać, jestem bardzo szczęśliwy. Raz miałem moment zmęczenia, ale tak ma każdy rzemieślnik.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2007"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o nadziei powszechnego zbawienia?",
          "answer": "To naiwność a nawet ignorowanie Słowa Bożego. Jest napisane w Apokalipsie, że płomień nie zgaśnie.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2171"
        },
        {
          "question": "Czemu Bóg nie pomógł ludziom w Auschwitz?",
          "answer": "Bóg pozwala istnieć ateistom i tworzyć im systemy totalitarne i w imię ateizmu mordować ludzi. Ateiści stworzyli przemysły zabijania ludzi a potem mówią \"Gdzie był Bóg kiedy zabijaliśmy?\", tańcząc na grobach ludzkości.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2340"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg słucha moich próśb?",
          "answer": "Wielką moc ma wytrwała modlitwa sprawiedliwego. Pytanie czy twoja modlitwa jest wytrwała i czy jesteś sprawiedliwy. Tego nie wiem, zadaj sobie to pytanie.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2521"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg może sprawić, że ktoś się nawróci bez naruszania jego wolnej woli?",
          "answer": "Nawrócenie polega na tym, że człowiek korzysta ze swojej woli. Greckie metanoja oznacza zmianę myślenia. Hebrajskie słowo oznacza odwrócenie się od grzechów i zwrócenie do Boga. Bóg nie może ciebie odwrócić od twoich grzechów bo to ty wybierasz grzech lub Niego.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2646"
        },
        {
          "question": "Dlaczego karą za grzech jest śmierć?",
          "answer": "Bóg wyznaczył taką karę, ponieważ grzech jest aż taką obrazą Boga - karą za grzech jest śmierć duchowa. Śmierć fizyczna nie ma takiego znaczenia.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2740"
        },
        {
          "question": "Czy bezgraniczne zaufanie do Boga bez frustracji o trudy życia jest dobrą postawą?",
          "answer": "Jezus mówi, żeby się nie troszczyć w ogóle o rzeczy doczesne. Wystarczy sama ufność, ale trzeba do tego dorosnąć.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=2910"
        },
        {
          "question": "Modlitwa z intencją a wszechwiedza Boga i Boży plan?",
          "answer": "[Skrót] A jaki ma sens pytanie Jezusa \"co chcesz żebym ci uczynił\" do gościa, który jest niewidomy? Byś może człowiek musi usłyszeć samego siebie proszącego Boga i widzieć Go odpowiadającego na prośbę. Na człowieka spływa pokój, kiedy wie, że coś się dzieje według planu Bożego, kiedy dzieje się coś, co Bóg zapowiedział.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=3038"
        },
        {
          "question": "O co chodzi z byciem ciepłym albo zimnym w Apokalipsie",
          "answer": "Zimne i gorące źródła przeprowadzane akweduktem traciły swoje uzdrawiające właściwości, kiedy stygły lub się ocieplały. Wrząca woda jest sterylna a letnia, z amebami, może powodować wymioty. To samo Bóg mówi do człowieka - kiedy jesteś gorący dla mnie i lodowaty dla złego ducha to super. Ale jeśli to się miesza, jesteś dla mnie chłodny i ciepły dla szatana, wtedy mam odruch wymiotny. Takiego odruchu nie da się powstrzymać, oznacza to że może nawet jakby Bóg chciał nas zatrzymać, nie może tak jakby powstrzymać tej reakcji organizmu.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=3230"
        },
        {
          "question": "Co sądzić o czyiś proroctwach dotyczących naszej przyszłości/powołania?",
          "answer": "Są przegięcia w tej dziedzinie. Zdarzają się celibatariusze (ludzie żyjący w celibacie), którzy przychodzą do młodego chłopaka i mówią że mają rozeznanie co do jego powołania. Zdrowy zakon nie naciska. Zachęca, daje świadectwo, natomiast jak ktoś jest mocno zainteresowany np wstąpieniem do zakonu, to trzeba zrobić krok w tył, aby sam zadecydował. Nie można komuś mówić, że jakiś zakon jest dla niego, że za kilka lat pozna żonę, albo że dana dziewczyna będzie jego żoną. To każdy powinien rozeznawać sam. Więc traktowałbym takie proroctwa z ogromnym dystansem.",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=3424"
        },
        {
          "question": "Czy warto modlić się o powrót byłego chłopaka?",
          "answer": "Trudno mi odpowiadać na takie pytania, każda historia jest inna. Cali powinniśmy oddać się dla Królestwa. Powinnaś zadać sobie pytania jaki jest ten chłopak, czy jest Bożym człowiekiem, jak wyglądała wasza relacja, czy zapowiadała się być zgodna z wolą Bożą? Czy masz przeświadczenie że z tym chłopakiem można zbudować Bożą rodzinę? Pamiętaj, że mamy cali oddać się na ofiarę całopalną Bogu, i czasem ból jest straszny. Czy modlisz się bo tęsknisz za płcią przeciwną czy Twoją motywacją jest wola Boża?",
          "timelink": "https://youtu.be/Dlf7QxKDd6I?t=3727"
        }
      ],
      "prayer": "Daj nam Panie pełne zrozumienie duchowe. Wierzę Panie, że uzdrowisz dwie chore osoby, za które dzisiaj się modliłem. Pomóż Panie wszystkim którzy chcą sprowadzać Królestwo Boże na ziemię. Niech ono stanie się naszym udziałem, ono jest w naszych rękach, od nas zależy. Jeśli Bóg nie wygląda na żywego, to znaczy że lud Boży musi się nawrócić. Pokazuj nam Panie za kogo mamy się modlić."
    },
    {
      "date":"2021.04.05",
      "dateread":"5 kwietnia",
      "link":"https://youtu.be/rdmPPozGjBw",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy Bóg karze za grzechy i wynagradza za dobre?",
          "answer": "[Skrót] Tak, w pewnym sensie. Poczytaj o teologii retrybucji, mówi o tym np. Księga Hioba. ",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=508"
        },
        {
          "question": "Czy dziewczyna nadaje się na studia teologiczne?",
          "answer": "A co ma do tego płeć? Miałem panią profesor, która była jedną z top na uczelni.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=625"
        },
        {
          "question": "Czy ofiary składane przez Żydów przestały oczyszczać ich z win?",
          "answer": "Nigdy ich nie oczyszczały - Żydzi składali ofiary przebłagalne, ale mieli świadomość, że nic nie uwolni ich od win.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=771"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Jezus przyszedł akurat 2000 lat temu?",
          "answer": "Jedna teoria mówi, że Jezus przyszedł tuż przed eksplozją ludności. To oznacza, że Bóg dopasował działania najlepiej w historii, dzięki temu jak najwięcej ludzi jest zbawionych. Drugi powód jest taki, że infrastruktura dróg rzymskich bardzo pomagała w komunikacji. Kolejna sprawa to Pax Romana, rzymski pokój wewnątrz imperium, można było swobodnie podróżować, co sprzyjało rozprzestrzenianiu się Ewangelii. Taki odpowiednik dzisiejszego internetu, który jest przełomem, i który pomaga w głoszeniu Dobrej Nowiny, mamy tak zwaną globalną wioskę i działamy na większą skalę.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=840"
        },
        {
          "question": "Czy Biblia Gdańska to dobry przekład?",
          "answer": "Chyba tak. Protestanckie przekłady są raczej dobre, oni zazwyczaj robią dobre przekłady, bo zajmują się tylko Pismem. Teraz jest Uwspółcześniona Biblia Gdańska i też jest podobno dobra.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=1375"
        },
        {
          "question": "Czy Jezus przyszedł aby oczyścić ludzi z win, a nie z powodu upadku moralnego Żydów?",
          "answer": "Największym grzechem dla Żydów było przejmowanie innych kultur, na przykład przez branie żony z innego ludu. Bóg zabiegał o czystość kulturową Izraela, o jego wyizolowanie od innych narodów. Na tym polegał upadek Samsona oraz Salomona, że mieli kobiety z innych narodów i one ich albo przekonały do innych kultur, albo oni po prostu zgodzili się na czczenie bożków tych żon. Nawet Salomon wpadł w tą pułapkę, najmądrzejszy facet na świecie, być może myślał że nawróci swoje żony, ale mu się nie udało. Bóg dbał o wyizolowanie i czystość moralną Izraela, aby wyprowadzić z niego Mesjasza, żeby Mesjasz znalazł tam posłuch. Nie do końca znalazł, ale w pierwszym Kościele wiele Żydów się nawracało, bo na podstawie Prawa widzieli, że Jezus był Mesjaszem. Więc to nieprawda, że Bóg przyszedł z powodu zepsucia moralnego Izraela, zepsucie zawsze było, Izrael zawsze walczył z Bogiem. Prawda też jest taka, że Bóg przygotowywał Izrael jako żyzną glebę na przyjście Mesjasza.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=1441"
        },
        {
          "question": "Czy jeśli ktoś wierzy w Chrystusa, ale jest bardzo złym człowiekiem to osiągnie zbawienie?",
          "answer": "[Skrót] To nie jest takie czarno-białe. Protestanci kładą akcent na łasce, nie na uczynkach - Ef 2,8 - zbawienie nie pochodzi z zasługi lecz z daru Bożego, nie z uczynków, żeby się nikt nie chlubił. Katolicy kładą nacisk na Jk 2,24 - człowiek dostępuje usprawiedliwienia dzięki uczynkom a nie przez samą wiarę. Wiara bez uczynków jest martwa. Więc odpowiedź na twoje pytanie - wydaje się że taki człowiek nie będzie zbawiony. Zależy też od tego czy w szczerości serca nawróci się pod koniec życia, czy będzie do końca zuchwale grzeszył, sądząc że będzie zbawionym, co jest zdradą Chrystusa. Jezus powiedział też że droga na zatracenie jest szeroka a do zbawienia wąska. Nie powinno się wierzyć że pod koniec życia Jezus przyjdzie żeby spytać czy na pewno chcemy iść do piekła. Uczynki są dowodem na przemienione życie i na wiarę.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=1884"
        },
        {
          "question": "Czemu Bóg działa pod wpływem emocji, np. gniewu, skoro jest doskonały?",
          "answer": "[Skrót] Gniew Boży nie jest emocją, taki gniew jest sprawiedliwy. To że Bóg objawia nam się z ludzkimi uczuciami, nie znaczy że jest człowiekiem.  Bóg nie podlega takim samym niedoskonałościom jak ludzie. To że gniew Boży się wylewa, nie znaczy, że Bóg jest wkurzony, tylko że jest to sprawiedliwy gniew, aby zlikwidować bunt człowieka. Jeśli ktoś świadomie grzeszy to zasługuje na karę, Bóg nie jest misiem, oprócz miłosierdzia jest również gniew, miłosierdzie go wymaga.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=2428"
        },
        {
          "question": "Czy Księgi Machabejskie są natchnione?",
          "answer": "Są deuterokanoniczne, to znaczy że chrześcijanie nie byli zgodni jeśli chodzi o ich natchnienie. Katolicy uważają, że są, inni chrześcijanie że nie.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=2626"
        },
        {
          "question": "Czy charyzmatyzm może prowadzić do kultu jednostki?",
          "answer": "[Skrót] Wszystko może prowadzić do kultu jednostki. W duchowości niecharyzmatycznej, takiej tradycyjnej, również są takie jednostki, które stały się obiektem kultu. Ruch charyzmatyczny nie ma nawet swojego konkretnego założyciela, chyba że Ducha Świętego.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=2663"
        },
        {
          "question": "Co to znaczy, że jesteś charyzmatykiem?",
          "answer": "[Skrót] Jak rozumiem to tak, że nie ignoruję niczego co jest w Piśmie Świętym. Jednym z najczęściej lekceważonych słów jest to, że trzeba gorliwie starać się o dary duchowe a najbardziej dar przemawiania z natchnienia Bożego a także dar uzdrawiania i prorokowania, modlitwy językami. Więc jak możesz być katolikiem i nie starać się o charyzmaty? Poza tym bycie charyzmatykiem to również wykorzystywanie takich jakby naturalnych charyzmatów - świeccy też powinni się angażować w życie Kościoła. Nie można popadać w taki klerykalizm w złym znaczeniu, to znaczy że ksiądz wszystko robi, a ja tylko siedzę w ławce.",
          "timelink": "https://youtu.be/rdmPPozGjBw?t=2935"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan się nad nami zlituje i zwycięstwo Jezusa niech przeniknie cały Kościół i nas samych. Niech stanie na czele strumienia łaski. Niech każdy chrześcijanin zda sobie sprawę, jaką pozycję wygrał dla niego Chrystus, jaką dał nam moc i władzę nad mocą przeciwnika. Nie jesteśmy wezwani do wspierania tego, kto idzie na przedzie, ale wszyscy powinniśmy ewangelizować i służyć charyzmatami. Amen."
    },
    {
      "date":"2021.04.12",
      "dateread":"12 kwietnia",
      "link":"https://youtu.be/Ht0piJyW89M",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy możliwe jest przeczytanie Biblii w miesiąc?",
          "answer": "Wątpię. Też pytanie czy byłoby to pożyteczne. Znajdź raczej to, co jest najważniejsze w Biblii i na zgłębienie tego poświęć większość swojego czasu.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=388"
        },
        {
          "question": "Jak odróżnić grzech ciężki od lekkiego?",
          "answer": "[Skrót] Ja kiedyś miałem taką sytuacje że nie wiedziałem czy grzech był ciężki czy lekki i otworzyłem czytanie z dnia i tam było, że nikt nie zna Ojca tylko Syn. Przez to Bóg mi powiedział że znamy się. Jeśli masz bojaźń Bożą, to znaczy boisz się stracić z Nim relacje, jeśli masz żal doskonały, to spowiedź staje się formalnością, bo to żal doskonały odpuszcza grzechy, chociaż oczywiście też trzeba pójść. Trzeba się tego uczyć, wiedzieć, który grzech powoduje prawdziwe odłączenie od Boga, a który nie ma takiego skutku.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=468"
        },
        {
          "question": "Jakie masz podejście do świąt polegającym na tym, że w konkretny dzień można otrzymać więcej łask, w tym Święto Miłosierdzia Bożego?",
          "answer": "[Skrót] Nie mam przywiązania do takich świąt. Ja jestem zachwycony Pismem Świętym. Polecam mój film <a href=\"https://youtu.be/9GOi2MpcGpI\">Obietnice z Biblii rozwalają system</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=1151"
        },
        {
          "question": "Na czy polega wyjątkowość zmartwychwstania Jezusa wobec zmartwychwstania wielu umarłych w chwili Jego śmierci?",
          "answer": "[Skrót] Był pierwszym ze zmartwychwstałych, Jego zmartwychwstanie było pierwsze. To, że Jezus jest pierworodnym wszelkiego stworzenia oznacza właśnie to, że jako pierwszy zmartwychwstał.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=1302"
        },
        {
          "question": "Czy żyd może przyjść na Mszę świętą?",
          "answer": "Przyjść może, ale nie może uczestniczyć w Komunii Świętej.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=1609"
        },
        {
          "question": "Jak pogodzić naśladowanie Jezusa, który nie unikał grzeszników z powinnością otaczania się dobrym towarzystwem?",
          "answer": "Mamy być we wspólnocie ale z drugiej strony chodzimy do szkoły czy pracy gdzie są ludzie niewierzący, nie powinniśmy na przykład odmawiać ich zaproszeniom. Ja na osiemnastkach byłem świadectwem.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=1723"
        },
        {
          "question": "Czy Łazarz był pierwszym, który wrócił z martwych?",
          "answer": "[Skrót] Tak, ale on został wskrzeszony, a nie zmartwychwstał. Łazarz po śmierci był w otchłani lub na łonie Abrahama, a Jezus zstąpił do otchłani i zmartwychwstał.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=1888"
        },
        {
          "question": "Dlaczego mam wrażenie że Bóg w Starym Testamencie i Nowym jest inny?",
          "answer": "Prorocy w Starym Testamencie już zapowiadali przyjście Mesjasza i rok łaski, kiedy to Chrystus zapłaci za grzechy. Teraz trwamy w takim roku łaski. Bóg w Starym Testamencie wychowywał ostrą ręką naród, aby wyprowadzić z niego Mesjasza i przygotować naród na Jego przyjście. Teraz jest rok, czyli czas kiedy możemy się załapać na zbawienie przez przyjęcie łaski Chrystusa. W apokalipsie znowu wraca ostra ręka Boga. Nie wiemy ile czasu nam jeszcze zostało. Nie ryzykuj, przyjmij już dzisiaj ofiarę Jezusa Chrystusa i poproś Go by przyjął cię jako swojego wyznawcę, wyznaj Go jako Mesjasza.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=2209"
        },
         {
          "question": "Jak mogę nauczyć się biblijnego hebrajskiego?",
          "answer": "Trudne zadanie, ja też go nie znam. Ale czytam dużo komentarzy do Pisma, napisanych przez ludzi, którzy znali oryginalne języki. Nie wiem czy warto się uczyć hebrajskiego, chyba lepiej czytać komentarze.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=2462"
        },
        {
          "question": "Czy to czego doświadczył św. Paweł też było objawieniem prywatnym?",
          "answer": "Nie. Pismo Święte jest objawieniem Bożym, a wszystko poza Pismem jest objawieniem prywatnym. Objawienia prywatne są skierowane dla prywatnych osób i nie mam obowiązku w nie wierzyć, a Pismo Święte jest skierowane do wszystkich.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=2532"
        },
        {
          "question": "Czy obecne wydarzenia zwiastują paruzję?",
          "answer": "Apokaliptyka jest obecna od 2000 lat, czyli mówienie o tym, że Pan Jezus przyjdzie. Teraz coraz więcej osób mówi o tym, że przyjście jest coraz bliżej. Ja staram się robić filmy tak, jakby Jego przyjście mogło być już w tym tygodniu, spotykam najważniejszych tematów, żeby zostawić Was z czymś najlepszym. Musimy tak żyć, aby w chwili Jego Przyjścia nie trząść portkami, ale świecić światłem. Dlatego trzeba starać się o miłość i dary duchowe.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=2638"
        },
        {
          "question": "Jak mogę chwalić Pana studiując historię sztuki?",
          "answer": "Im dalej od Boga tym sztuka mniej przypomina sztukę. Można studiować obrazy jak na przykład Sąd Ostateczny.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=3178"
        },
        {
          "question": "Dlaczego w chrześcijanach jest tyle jadu?",
          "answer": "[Skrót] Niektórzy nie są prawdziwymi chrześcijanami tylko fałszywymi.",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=3314"
        },
        {
          "question": "Jaki jest sens proszenia o uzdrowienie, skoro Jezus uzdrowił też tego, kto nie prosił?",
          "answer": "[Skrót] Nawet jeśli byli tacy którzy nie prosili a zostali uzdrowieni, to byli też tacy, którzy prosili, którym bardzo zależało i byli uzdrowieni. Jest szansa że dzięki twojemu proszeniu zostaniesz uzdrowiony. ",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=3343"
        },
        {
          "question": "Czy używasz social media?",
          "answer": "Raczej nie. Obrzydziłem sobie social media przyjmując wszystkich do znajomych przez co mam wielki chaos na głównej tablicy i mam na niej syf. ",
          "timelink": "https://youtu.be/Ht0piJyW89M?t=3766"
        }
      ],
      "prayer": "Doprowadź nas Panie do poznania prawdy. Dziękuję że potwierdzasz znakami swoje nauczanie i swoją obecność. Jeśli gdzieś u mniej jest ukryta choroba duchowa, pokaż mi ją a ja wtedy zwrócę się znowu ku Tobie."
    },
    {
      "date":"2021.04.19",
      "dateread":"19 kwietnia",
      "link":"https://youtu.be/FGXbqAjmWP0",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy słyszałeś o serialu The Chosen o Jezusie?",
          "answer": "Ja najbardziej lubię Jezusa z Nazaretu Zefirellego. Obejrzałem kilka odcinków The Chosen i trochę mi się dłuży, tam Jezus jest pokazany bardziej od ludzkiej strony, u Zefirellego był od Boskiej. Najchętniej bym połączył różne przedstawienia Jezusa z różnych filmów.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=213"
        },
        {
          "question": "Najlepszy komentarz do Biblii",
          "answer": "Ja chwytam za obszerną Biblię Poznańską z komentarzami (której już nie drukują), komentarz Żydowski, Biblię Jerozolimską z przypisami oraz komentarze Williama Barclay.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=3889"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg zadbał by kara w piekle była sprawiedliwa?",
          "answer": "Tak. Natomiast jak to do końca funkcjonuje, to obdzielenie od Boga w piekle, to nie wiem, nie jest opisane w Piśmie.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=4069"
        },
        {
          "question": "Jak będziemy się cieszyć w niebie jak bliscy będą w piekle?",
          "answer": "To element \"nienawiści\", którą mamy darzyć naszych nieprzyjaciół u św. Łukasza. Bliskość z Panem będzie tak wielka, że będziemy przesiąknięci Jego uczuciami, poznamy wtedy jak jesteśmy poznani. Dzisiaj widzimy jak nasz brat błądzi, a po śmierci zobaczymy ilu proroków Bóg do niego posyłał, których on zabijał. Bóg wie, jakim przeklętym człowiekiem wewnątrz jest dany człowiek. Zacietrzewienie ludzi może być bardzo wielkie, a Bóg nie da z siebie drwić, musi działać sprawiedliwie. Myśli Boga przewyższają nasze myśli, nie mamy pojęcia jak On dobrze zna ludzkie serca. Po śmierci, jak to wszystko poznamy, Jego wyroki, będziemy mogli tylko klaskać i powiedzieć \"Panie, Ty sprawiedliwie osądziłeś mojego brata, niestety nie nawrócił się i nie uznał swojej winy\".",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=4162"
        },
        {
          "question": "Czemu Bóg zgadza się na poszarpanie młodych ludzi przez niedźwiedzie na polecenie Elizeusza?",
          "answer": "Bóg nie pochwala tego czynu. Elizeusz miał taką moc kogoś przekląć i tak się stało. Potem taka sytuacja już się nie powtarza. Jezus też czyni podobnie ale w stosunku do drzewa, które uschło. Przez takie historie ludzie Boga uczą się, że nie można przeklinać innych.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=4561"
        },
        {
          "question": "Czy komentarz Barclay’a jest dobry, mimo że napisany przez kalwinistę, to inne spojrzenie?",
          "answer": "Pewnie że to jest inne spojrzenie, trzeba wszystko filtrować. Ale jego ilość wiedzy jest ogromna, najwięcej życia wypływa z jego komentarzy.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=4688"
        },
        {
          "question": "Po co się uczyć i rozwijać?",
          "answer": "Tony Robbins, świecki mistrz rozwoju osobistego, mówi, że progres to jedyna rzecz, która daje każdemu szczęście. Więc stad pochodzi szczęście, z samego rozwoju. Do niego też jesteśmy powołani, powinniśmy wykorzystywać swoje możliwości.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=4749"
        },
        {
          "question": "Czy masz stałego spowiednika?",
          "answer": "Nie mam.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=5021"
        },
        {
          "question": "Czy ks. Guz ma rację, że przez przyjęcie komunii nie da się zarazić?",
          "answer": "Niestety nie ma racji. Pan Jezus nie zaraża, ale udzielanie komunii nie działa tak, że Pan Jezus powstrzymuje zakażenia. Pan Jezus jest w istocie hostii, a nie w przypadłości, fizycznie nadal jest to chleb a więc nadal mogą się na nim rozwijać zarazki. Wydaje mi się, że Jezus jako człowiek nie chorował, bo był pełen tej cudownej mocy, ale to był prawdziwy Jezus, a nie Jezus pod postacią chleba, nie komunikant.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=5035"
        },
        {
          "question": "Jak się uczyć bojaźni Bożej?",
          "answer": "Najlepiej się o nią modlić, bo to jeden z darów Ducha Świętego.",
          "timelink": "https://youtu.be/FGXbqAjmWP0?t=5790"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan nam błogosławi, niech pamiętamy, że mamy Tobie ufać i do Ciebie kierować myśli oraz wierzyć że już otrzymaliśmy. Już teraz dziękuję Ci Boże że mnie uzdrowiłeś. Nie ma nic większego od Boga, niech wszystkie smutki i depresje uciekają i nigdy nie wracają!"
    },
    {
      "date":"2021.04.26",
      "dateread":"26 kwietnia",
      "link":"https://youtu.be/eB_7aaelB6w0",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy uważasz że świat powstał 4 tys. lat temu? Co sądzisz o ewolucji?",
          "answer": "Tak, to możliwe, ja cały czas to badam, nie wiem czy jestem ewolucjonistą czy kreacjonistą. Niewygodne pytanie dla ewolucjonistów jest takie, dlaczego mamy coraz mniej gatunków a nie coraz więcej?",
          "timelink": "https://youtu.be/eB_7aaelB6w?t=2742"
        },
        {
          "question": "Dlaczego ludzie zachwycają się Starym Testamentem, skoro jest tam tyle cierpienia, zbrodni, prymitywnych rytuałów, a Bóg jest złym Ojcem?",
          "answer": "Ja też jestem zafascynowany i cieszę się że kiedyś to wróci, że chwała Boża będzie ujawniona. W Starym Testamencie Bóg szedł jako słup ognia i inne narody widziały Jego cuda. Ale owszem, jest w nim dużo cierpienia i zbrodni.",
          "timelink": "https://youtu.be/eB_7aaelB6w?t=3294"
        },
        {
          "question": "Czy opowieści ze Starego Testamentu się wydarzyły?",
          "answer": "[Skrót] Jakbym miał zgadywać to tak, chociaż są z nimi problemy. Ale z drugą opcją, że się nie zdarzyły, też są problemy, bo skąd wziął się grzech pierworodny skoro nie było Adama i Ewy? Albo dlaczego w wielu kulturach istnieje opowieść o potopie, jeśli go nie było? ",
          "timelink": "https://youtu.be/eB_7aaelB6w?t=3412"
        },
        {
          "question": "Jak się nie stresować przed maturą?",
          "answer": "[Skrót] Ja się nie stresowałem bo byłem po lekturze książki Ziga Ziglara \"Ponad Szczytem\". Wyciągnąłem z tej książki wniosek, że nawet bez matury osiągnę sukces, ponieważ on pisał o ludziach z biednych rodzin, którym się udało. Jak się nie stresować? Nic się nie stanie jak nie zdasz, możesz zdać za rok. Co by nie było, jak będziesz dawać z siebie wszystko, osiągniesz sukces.",
          "timelink": "https://youtu.be/eB_7aaelB6w?t=3670"
        }
      ],
      "prayer": "Błogosławię Cię Panie, za Twój zamysł i Twoją mądrość oraz za te wszystkie małe rzeczy, których nie dostrzegamy. Daj mi zobaczyć oczami mego serca, że jestem włączony w Ciebie."
    },
    {
      "date":"2021.05.03",
      "dateread":"3 maja",
      "link":"https://youtu.be/2LddVXeu0AA",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak wytłumaczyć komuś, że po śmierci będziemy sądzeni a nie sami wybierzemy między zbawieniem a potępieniem?",
          "answer": "Polecam mój film <a href=\"https://youtu.be/k1wdet_jY_o\">Jak dyskutować o wierze</a>. Tam są triki jak rozmawiać z niewierzącymi i innowiercami, świetna jest metoda zadawania pytań. Skąd ta osoba ma pewność że po śmierci będzie można jeszcze wybrać? Bo według Biblii Dzień Pański kończy się w momencie śmierci. Jezus opowiada raz o sytuacji, kiedy ludzie pchają się do Królestwa a On mówi, że ich nie zna, bo Go wcześniej nie nakarmili itd, a teraz jest już za późno.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=3243"
        },
        {
          "question": "Skąd wziąć czas na relacje, czytanie, rozwój, praca gdy jest się przytłoczonym obowiązkami?",
          "answer": "Odpowiedzią na to są właśnie dobre, małe nawyki. Zajmij się rzeczami ważnymi zanim się staną pilne, to jest oszczędzanie przyszłego czasu. Zacznij od dzisiaj, małymi krokami ale regularnie.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=3516"
        },
        {
          "question": "Jak wybrać studia?",
          "answer": "Polecam przeczytać książkę \"So good they can't ignore you\". ",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=3925"
        },
        {
          "question": "Czy jeśli staram się być dobrym człowiekiem i nie grzeszyć, to będę zbawiony?",
          "answer": "Nie, to nie wystarczy. Ostatnia plaga w Egipcie polegała nie na tym że anioł śmierci zabijał pierworodnych z domów gdzie nie było dobrych ludzi, tylko z tych domów gdzie drzwi nie były pokryte krwią baranka. Pytanie do ciebie czy wierzysz że Jezus przelewając swoją krew jako baranek, umarł za ciebie żebyś był zbawionym?",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4000"
        },
        {
          "question": "Ateiści to przyzwoici ludzie, więc dlaczego się nie zbawią?",
          "answer": "To nie człowiek dobry się zbawia (chociaż ma większe szanse niż człowiek, który nie jest dobry, bo ma prawo w sercu), tylko człowiek, który się łapie Chrystusa. Są szanse, że dobry ateista będzie zbawiony, ale nikłe, dlatego lepiej uwierzyć w Chrystusa. Pod koniec Ewangelii Jezus rozsyła uczniów żeby głosili i \"Kto uwierzy i przyjmie chrzest, będzie zbawiony; a kto nie uwierzy, będzie potępiony\". Jeśli niewierzący spotkał się z prawdziwą Ewangelią to nie ma wymówki. Ale Pan Bóg weźmie wszystkie czynniki pod uwagę, na przykład to, że ktoś spotkał tylko chrześcijan gburów.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4136"
        },
        {
          "question": "Jak przekonać kogoś, że chrześcijaństwo to słuszna religia?",
          "answer": "Najważniejsze jest świadectwo swojego życia, najbardziej potrzebujemy świadków a nie głosicieli.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4311"
        },
        {
          "question": "Czy żydzi dalej oczekują przyjścia Mesjasza?",
          "answer": "Tak, oczywiście że oczekują.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4443"
        },
        {
          "question": "Czy trwanie w związku homoseksualnym to jak skazanie na piekło?",
          "answer": "W sumie tak. Wyraźnie jest napisane w Piśmie Świętym, że mężczyźni współżyjący ze sobą nie wejdą do Królestwa.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4471"
        },
        {
          "question": "Jak naprawić zepsutą relację?",
          "answer": "Ja przeczytałbym hymn do miłości i zapytał się siebie czy mam taką miłość jak ta z tego hymnu. Jak chcesz mieć przyjaciół to wyjdź do innych samemu będąc przyjacielem dla nich, a nie szukaj ludzi, którzy będą twoimi przyjaciółmi.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4506"
        },
        {
          "question": "Jakie powinno być sumienie męża Bożego?",
          "answer": "Jeśli zgrzeszysz sumienie powinno ci to wyrzucać, ale pamiętaj, że Bóg jest większy od tego. Oczywiście jeśli ktoś grzeszy specjalnie, to ukrzyżował Syna Bożego, natomiast jeśli jesteś nowo narodzony, to przykazania Boże nie są dla ciebie trudne.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4633"
        },
        {
          "question": "Przyjmujesz Komunię na rękę?",
          "answer": "Oczywiście, że tak. Jeśli zostają okruszki na ręce trzeba je zjeść.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=4776"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o nowennie pompejańskiej?",
          "answer": "Nie praktykowałem i nie wyobrażam sobie praktykowania jej, bo Mt 6,7 mówi, żebyśmy nie polegali na swoim wielomówstwie. Wiem, że założenie tej modlitwy nie jest takie, ale jest tak propagowana, jakby gadanie tyle razy Zdrowaś Maryjo miało wyprosić coś u Boga. Odmawiając różaniec powinno się rozważać tajemnice, a raczej ci co odmawiają tyle razy różaniec nie mają czasu, żeby każdą z tajemnic rozważać z Pismem Świętym. Niektórzy tyle proszą o uzdrowienie na tej nowennie przez 54 dni, a działanie ewangeliczne jest takie, jak u apostołów w dziejach apostolskich, albo dzisiaj, na przykład jak działał ojciec Badeni - pomodlił się chwilę, zawierzając chorobę Bogu.",
          "timelink": "https://youtu.be/2LddVXeu0AA?t=5314"
        }
      ],
      "prayer": "Miej swoją opatrzność Panie nad tymi, którzy Ciebie szukają. Jesteśmy uratowani nie tylko od samej śmierci ale od lęku przed nią. Niech Twoi ludzi w Tobie znajdują odpocznienie. Proszę za tymi, którzy w Twoje Imię się trudzą. Proszę za tymi, których wiara jest słaba, zmuszaj ich do wejścia na ucztę. Wierzymy Panie, że Twoja łaska przychodzi i przemienia każdą sferę naszego życia. Daj mi to wszystko widzieć oczami mojego serca."
    },
    {
      "date":"2021.05.17",
      "dateread":"17 maja",
      "link":"https://youtu.be/w6VGxenlGDM",
      "questions": [
        {
          "question": "Co sądzisz o karze śmierci w najcięższych przypadkach?",
          "answer": "[Skrót] W Piśmie Świętym była dopuszczalna, prawo było surowe, Bóg wręcz nakazał karę śmierci Wj 21,12.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=298"
        },
        {
          "question": "Biblia a relacje z teściami, rodzicami, dziadkami",
          "answer": "Nie kojarzę żeby w Biblii było coś o dziadkach. Rodzice mają odpowiedzialność by doprowadzić dzieci do Boga, wcześniej katechizacja była w domu.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=612"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o zgorszeniach? Czy są powodem apostazji?",
          "answer": "Jak najbardziej, jestem przeciwny zgorszeniom.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=777"
        },
        {
          "question": "Czemu Jezus czasem mówi otwarcie, że jest Mesjaszem, a kiedy indziej zabrania rozpowiadania tego?",
          "answer": "[Skrót] Żydzi oczekiwali Mesjasza politycznego a Jezus nie chciał być tak postrzegany. Dlatego m.in. wjechał do Jerozolimy na osiołku. Chciał kontrolować rozpowszechnianie się informacji o Nim.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=818"
        },
        {
          "question": "Dlaczego w KK jest tak mało przekazu biblijnego, czy Biblia jest niewygodna dla Kościoła?",
          "answer": "[Skrót] To prawda, to jest problem. Cieszę się że na Soborze Watykańskim II poruszono tą kwestię, Kościół również w osobach papieży zachęca do czytania Pisma Świętego. Biblia jest niewygodna w tym sensie, że jest trudna, czasem łatwiej słuchać objawień prywatnych.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=960"
        },
        {
          "question": "Jak poradzić sobie z nieczystością?",
          "answer": "[Skrót] 1 Kor 6,12. Czasem Bóg otwiera nasze oczy i mamy wszystko pod kontrolą. Trzeba karmić się wersetami i starać by dotarły do naszego serca i otwarły nasze oczy na to, ile wojowników nieba jest wokół nas i że jesteśmy pod panowaniem łaski. Musisz wiedzieć, że twoje ciało jest członkiem Ciała Chrystusowego i jest tak święte.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=1251"
        },
        {
          "question": "Czy katolik może posiadać ubrania z symbolami satanizmu i innych religii?",
          "answer": "[Skrót] Nie powinien posiadać. Raz Izraelici przegrali bitwę ponieważ jeden człowiek nie spalił pogańskiego bożka tylko go wziął dla siebie.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=1669"
        },
        {
          "question": "Kiedy spojrzenie na kobietę jest nieczyste?",
          "answer": "Kiedy jest to spojrzenie pożądliwe czyli egoistyczne.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=1822"
        },
        {
          "question": "Czy dążenie do zakończenia znajomości z osobą, której nie lubię jest złe?",
          "answer": "[Skrót] Nie powinieneś denerwować się na kogoś egoistycznie. Jeśli ktoś zawiódł w sprawach bożych to można mu przebaczyć ale zerwać relację.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=1856"
        },
        {
          "question": "Coraz bardziej interesuje mnie islam. Za czym podążać?",
          "answer": "[Skrót] Polecam książkę \"Szukając Allaha odnalazłem Jezusa\".",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=2051"
        },
        {
          "question": "Czy w Biblii nakładanie rąk na głowę ma inne znaczenie poza przekazaniem urzędu?",
          "answer": "Przychodzi mi wkładanie rąk przez Jezusa na chorego. Wkładanie rąk na głowę nie musi się łączyć z przekazaniem urzędu.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=2463"
        },
        {
          "question": "Jak wyjaśnisz różnice w Ewangeliach?",
          "answer": "[Skrót] To dowód na to, że są prawdziwe. Ludzie często opowiadają tą samą historię, ale szczegóły się różnią.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=2598"
        },
        {
          "question": "Czy chrześcijanie i muzułmanie wierzą w tego samego Boga?",
          "answer": "Z definicji tak, natomiast są poważne różnice, dlatego wiele chrześcijan mówi że to zupełnie inny Bóg, skoro muzułmanie odrzucają Jezusa.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=2811"
        },
        {
          "question": "Czy Hello Kitty i Harry Potter to zagrożenia duchowe?",
          "answer": "[Skrót] Wielu ludzi w tym przesadza, ale mają też sporo racji. Np. w Opowieściach z Narnii magią zajmują się magiczne stworzenia a w Harrym Potterze jest szkoła magii. I potem egzorcyści mają problemy bo dzieci próbują zaklęcia na rodzicach. Porównajcie chłopca, który zachwyca się z Aslanem i znajduje go potem w prawdziwym świecie w Jezusie, z chłopakiem który rzuca zaklęcia na rodziców.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=2998"
        },
        {
          "question": "Czy sobory są nieomylne i czy mogą zmieniać postanowienia poprzednich soborów?",
          "answer": "[Skrót] Sobory nie zmieniają najważniejszych punktów poprzednich Soborów. Chociaż na Soborze Watykańskim II różnice są ogromne np. w słownictwie - nie mówi się już o heretykach ale o braciach odłączonych. Ale w dogmatach wiary zmian nie ma.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=3239"
        },
        {
          "question": "Czy wojna izraelsko palestyńska doprowadzi do odbudowani świątyni w Jerozolimie?",
          "answer": "[Skrót] Może to być krok w tą stronę, proroctwa mogą się wypełnić",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=3351"
        },
        {
          "question": "Czy wybór życia poza małżeństwem i kapłaństwem jest zgodny z Ewangelią?",
          "answer": "Jak najbardziej! W Biblii nie ma obowiązkowego celibatu dla kapłanów, później to zostało ze sobą powiązane.",
          "timelink": "https://youtu.be/w6VGxenlGDM?t=3637"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan nam uświadomi że jesteśmy członkami Ciała Chrystusa, niech nas to popchnie do życia w czystości. Uchroń nas Panie przed zwiedzeniem i zaślepieniem, żebyśmy rozpoznawali znaki i nie zbaczali na bok, nie zhańbili Twojego imienia."
    },
    {
      "date":"2021.05.24",
      "dateread":"24 maja",
      "link":"https://youtu.be/uHeu8jYexAE",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy Biblia uznaje Ziemię za centrum wszechświata?",
          "answer": "Biblia nie zajmuje się tym tematem.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=206"
        },
        {
          "question": "Czemu Bóg zabił ludzi w potopie, mimo przykazania nie zabijaj?",
          "answer": "To jest prawo dla człowieka a nie dla Boga. My nie podlegamy temu samemu prawu co On. Poza tym tam jest \"nie morduj\".",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=399"
        },
        {
          "question": "Gdzie kupiłeś etui na Biblię?",
          "answer": "Przejdź się do sklepu z dewocjonaliami i tam dopasuj.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=465"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o wojnie Mysiora z Szustakiem?",
          "answer": "To nie jest wojna. W niektórych sprawach zgadzam się z jedną stroną, w innych z drugą. Zauważam brak szacunku pana Mysiora do ojca Szustaka i brak szacunku ojca Adama do arcybiskupów. Tak jak w Starym Testamencie obowiązywał szacunek do arcykapłana, cokolwiek by nie robił, tak teraz do arcybiskupa.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=535"
        },
        {
          "question": "Kiedy grzechem jest gniewanie się na kogoś, np. babcię, która na mnie krzyczy?",
          "answer": "[Skrót] Myślę, że to źle się gniewać na babcię. Jeśli babcia się gniewa to pewnie ma powód, starsi ludzie mają też inną percepcję. A jeśli krzyczy na ciebie bez twojej winy, to dobrze jest cierpieć bez winy, tak pisze św. Piotr. Ty gniewając się na babcię stajesz się taka jak ona.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=797"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz, że Eden, potop, Babel były prawdziwe?",
          "answer": "Nie jest to istotne. Wydaje mi się, że były, gdybym musiał stanąć po którejś ze stron.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1215"
        },
        {
          "question": "Czy katolik może korzystać z Netflixa mimo jego proaborcyjnej polityki i antychrześcijańskich filmów?",
          "answer": "Moim zdaniem to nie jest tak, że jak ktoś korzysta z tego portalu to już grzeszy. Natomiast powinniśmy brać takie rzeczy pod uwagę, na przykład oglądanie \"Gry o tron\" to trochę jak finansowanie aktorek porno które tam grają.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1427"
        },
        {
          "question": "Dlaczego chrzcimy dzieci? Czy podczas chrztu nie powinno się być świadomym?",
          "answer": "Zrobiłem film <a href=\"https://youtu.be/kwOxu0aReYc\">Dlaczego chrzcimy dzieci</a>. \"Kto uwierzy i przyjmie chrzest będzie zbawiony\" - nie wynika z tego, że trzeba najpierw uwierzyć a dopiero potem przyjąć chrzest.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1527"
        },
        {
          "question": "Co zrobić jeśli mieszkam w Niemczech, gdzie Kościół nie jest posłuszny papieżowi?",
          "answer": "Chodzić możesz, ale zastanawiałbym się nad dawaniem na tacę. Ludzie głosują pieniędzmi.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1608"
        },
        {
          "question": "Czy prawosławni bardzo różnią się od katolików?",
          "answer": "Nie, kościół prawosławny jest najbliżej, jedyny oprócz katolickiego ma sukcesję apostolską. Można też przyjmować u nich Komunię.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1728"
        },
        {
          "question": "Jaka duchowość bardziej do Ciebie pasuje: dominikańska, franciszkańska, jezuicka?",
          "answer": "Najbliższa jest mi duchowość dominikańska. Moi rodzice poznali się u dominikanów, oglądam też msze dominikanów.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1815"
        },
        {
          "question": "Ile procent ludzi trafia do piekła? ",
          "answer": "Jezus mówi, że  \"wielu\", wygląda na to, że większość, ale to może mój mylny wniosek.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1887"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o współczesnym przekonaniu, że grzech jest czymś normalnym i zawsze będziemy grzeszyć?",
          "answer": "Tak, uważam to za problem. Dzisiaj mówi się \"i tak będziemy grzeszyć\". Zachęcanie ludzi do chodzenia do spowiedzi raz na miesiąc to też zakładanie, że ludzie tak często popełniają grzechy ciężkie. Trzeba się zastanowić zanim się powie \"jestem największym grzesznikiem\". Św. Paweł tak mówił, bo wstydził się poprzedniego życia, gdy prześladował chrześcijan, ale jeśli teraz jakiś ksiądz tak mówi to co to oznacza? Jeśli jest takim wielkim grzesznikiem to nie powinien głosić słowa Bożego!",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=1933"
        },
        {
          "question": "Co Cię zachwyciło w wywiadzie Paciorka z Szustakiem?",
          "answer": "To, że Ojciec Szustak chce zrobić serię o wypaczeniach katolickich \"Opium\", jak cudowne medaliki. Ja też na to zwracałem uwagę, ale bałem się o tym tak głośno mówić.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=2132"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o Nergalu?",
          "answer": "Bezbożnik, to normalne, nie ma się co oburzać. Nie wiem o nim za dużo.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=2217"
        },
        {
          "question": "Czy intuicja może pochodzić od Ducha Świętego?",
          "answer": "Duch Święty działa na podobnej zasadzie co nasza wrodzona intuicja. Intuicja nie jest od Ducha Świętego, ale On działa podobnie.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=2270"
        },
        {
          "question": "Czu modlenie się o wcześniejszą śmierć to grzech?",
          "answer": "Zależy jakie są motywacje. Modlitwa o ukrócenie cierpień osoby bliskiej jest dopuszczona, o ile nie szukasz swego, to znaczy modlisz się z troski o tą osobę a nie żeby sobie zabrać ciężar. Modlitwa o przyspieszenie swojej własnej śmierci już zahacza o szukanie swego. W cierpieniu np. Jeremiasz modlił się o wybawienie, zmianę sytuacji, a nie śmierć. Św. Paweł chciał zostać na ziemi, bo motywował to potrzebami braci i sióstr.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=2407"
        },
        {
          "question": "Oglądałeś rozmowę Karola z Jolą Szymańską?",
          "answer": "Tak, to była smutna rozmowa. Jola to bardzo kochana osoba, mam do niej sympatię. Natomiast w tym wywiadzie było dużo robienia z siebie ofiary, ona bardzo mocno reaguje na krytykę.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=2674"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o poglądzie ks. Bańki, że lepiej w ogóle nie iść do kościoła niż iść na mszę, która nie jest mszą trydencką?",
          "answer": "[Skrót] Lepiej być w Kościele Katolickim w pełni niż prowadzić takie rozważania. Jeśli ktoś odrzuca nową Mszę i nowy Sobór, to traci Komunię z Bogiem.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=2879"
        },
        {
          "question": "Czy upodabnianie się postaci biblijnych takich jak Eliasz, Samson czy Dawid to dobre postawy?",
          "answer": "Te postaci robiły dobre i złe rzeczy. Czasami krytyka ich złych czynów jest ukryta, niewprawieni czytelnicy mogą tego nie zauważyć (na przykład Eliasz, który zesłał ogień z nieba a potem objawił mu się Bóg w lekkim powiewie). Dobrze jest naśladować cnoty wielkich ludzi ale ostrożnie.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=3096"
        },
        {
          "question": "Ile chcesz mieć dzieci?",
          "answer": "Chciałbym jak najwięcej, bo to byłoby świadectwo dla ludzi. Bardzo chciałbym mieć i syna i córkę.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=3289"
        },
        {
          "question": "Czemu przełożeni Szustaka nie reagują na jego wypowiedzi?",
          "answer": "Jeśli chodzi o Episkopat to ma ważniejsze sprawy, np aby ludzie wrócili po pandemii do kościołów, afery pedofilskie, finanse. A jego przełożeni może się z nim zgadzają albo mają inne powody.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=3474"
        },
        {
          "question": "Ataki szatana na ojca Pio",
          "answer": "Też mam z tym problem. Szatan nie przejmował w Piśmie Świętym kontroli nad ludźmi wypełnionymi Bogiem. Nie chce mi się wierzyć że Szatan rzucał ojcem Pio po celi.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=3618"
        },
        {
          "question": "Dlaczego katolicy często wyśmiewają wyznawców innych religii?",
          "answer": "[Skrót] To chyba taki mechanizm obronny, ludzie nie potrafią dyskutować, obronić swojej wiary.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=3739"
        },
        {
          "question": "Co jeśli w małżeństwie jedna osoba chce wzrastać w wierze, a druga nie? Rozmowa nie działa.",
          "answer": "Rozmowy mogą działać, ale przede wszystkim działa świadectwo życia. Dobrze być lojalną i oddaną mężowi, aż się tym zachwyci i nawróci.",
          "timelink": "https://youtu.be/uHeu8jYexAE?t=4181"
        }
      ],
      "prayer": "Oby Pan dawał nam siłę i moc, byśmy zrozumieli że Bóg jest w naszym wnętrzu. Czego mogę się jeszcze bać, czy szatan może mieć nade mną władzę? Bądź błogosławiony Panie, że nie zostawiłeś mnie sierotą. Błogosław nam na ten tydzień i przymnóż nam wiary."
    },
    {
      "date":"2021.05.31",
      "dateread":"31 maja",
      "link":"https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy obecnie żydzi składają ofiary ze zwierząt?",
          "answer": "Mogą składać tylko w świątyni, a świątyni nie ma. Być może konflikty w Palestynie to wstęp do przejęcia wzgórza świątynnego przez żydów co doprowadzi do odbudowy świątyni.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=70"
        },
        {
          "question": "Wierzysz w objawienia fatimskie?",
          "answer": "[Skrót] Nie wgryzłem się jeszcze w te objawienia, ale mam wrażenie, że w każdym objawieniu prywatnym jest jakiś zgrzyt. Np odmawiając koronkę mówimy \"ofiaruję duszę i bóstwo Jezusa\"? Jakim cudem ty człowieku ofiarujesz duszę Jezusa Bogu?  Natomiast wiem, że objawienia prywatne czasem pomagają ludziom dojść do Ewangelii.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=144"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o św. Maksymilianie Kolbe?",
          "answer": "Wiem że oddał życie za drugiego człowieka i był turbomaryjny, może nawet przesadnie.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=1633"
        },
        {
          "question": "Czy porwanie z Łk 17,34 może być po prostu śmiercią?",
          "answer": "Wiele proroctw z Biblii wypełnia się dosłownie, np to że Mesjasz przyjechał na źrebięciu oślicy. \"Tej nocy dwóch będzie na jednym posłaniu: jeden będzie wzięty, a drugi zostawiony\" - gdyby chodziło o śmierć Jezus ująłby to inaczej, np powiedziałby że zasną. Tak samo jak miał rację jak mówił \"nie pozostanie kamień na kamieniu\" o świątyni, świątynia dosłownie została zburzona.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=1665"
        },
        {
          "question": "Planujesz się zaszczepić na covid?",
          "answer": "Nie w najbliższej przyszłości.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=2113"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o interpretacji Misterium Paschalnego Hansa Ursa von Batthasara, że Jezus stał się grzechem  został jakby potępiony?",
          "answer": "To, że stał się grzechem jest napisane w Piśmie Święty, ale to, że został potępiony to już za dużo. Jan Paweł II napisał, że Jezus doświadczył \"jakby opuszczenia przez Ojca\", tylko \"jakby doświadczył\", bo nie był odłączony od Ojca, Trójca Święta nie została rozerwana. Podobnie Jezus nie zszedł do piekieł, bo został potępiony, tylko jako zwycięzca.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=2300"
        },
        {
          "question": "Wakacyjna lektura dla studenta teologii",
          "answer": "Historia Kościoła, ksiądz Banaszak. Dokumenty Kościoła, ale to zanim się pójdzie na teologię.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=2507"
        },
        {
          "question": "Czy wracać na spowiedzi do grzechów, co do których nie jesteśmy pewni czy już je wyznaliśmy?",
          "answer": "[Skrót] Trzeba znaleźć złoty środek. Sumienie nie może być skrupulatne, tzn takie, które cały czas czuje się winne. Najbardziej istotne jest poznanie Słowa Bożego i kerygmatu oraz bardzo podstawowy opis samego Boga i nowej relacji Boga z ludźmi. Jak się pozna Boga to łatwiej spojrzeć na siebie Jego oczyma. Jak jesteśmy bez grzechu to możemy przyjść do Ojca śmiało i z ufnością. Należy unikać dwóch skrajności - skrupulatności i  sytuacji gdy sumienie coś wyrzuca a my nic z tym nie robimy.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=2722"
        },
        {
          "question": "Czy małżeństwo po śmierci nie będzie istotne?",
          "answer": "No nie będzie istotne. Dzisiaj ma do spełnienia rolę: napełnienie planety ludźmi, bycie odzwierciedleniem Trójcy Świętej, po śmierci to nie będzie potrzebne.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=3285"
        },
        {
          "question": "Jaki jest Twój ulubiony zakon?",
          "answer": "Dominikanie.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=3514"
        },
        {
          "question": "Czy szatan może opętać dobrą osobę?",
          "answer": "To nie jest biblijne by szatan opętał dobrą osobę.",
          "timelink": "https://youtu.be/Y6VpFQTgLMw?t=3637"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan da tam pokój i radość, niech to będzie osadzone w faktach, by nikt tego nie wyrwał. Rozradujmy się naszym zbawieniem i Jego życiodajnymi wskazówkami. Pomóż mi Panie w zastosowaniu Twoich Słów, bądź uwielbiony Panie."
    },
    {
      "date":"2021.06.07",
      "dateread":"7 czerwca",
      "link":"https://youtu.be/SIZomEAYoDU",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy lubisz śpiewać?",
          "answer": "Lubię, ale głównie z kimś. Dobrze jak dzieci chodzą np. na uwielbienia gdzie się śpiewa, aby rozwijać śpiewanie.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=2772"
        },
        {
          "question": "Czy na Twoim weselu było dużo alkoholu?",
          "answer": "Moje wesele było bezalkoholowe, rodzinie to nie przeszkadzało. Często ludzie nie panują nad kulturą picia. Ja prawie nigdy nie piłem alkoholu, u mnie w domu nigdy nie było.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=2851"
        },
        {
          "question": "Jak sobie radzisz z przestrzeganiem nawyków?",
          "answer": "Ostatnio jestem w rozjazdach, wypadłem z rytmu, więc nawyki słabo mi idą. Ale moim celem jest zbawienie a nie zielone łańcuszki zaliczonych nawyków, dzięki temu się nie załamuję.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=2943"
        },
        {
          "question": "Czy grasz na pianinie?",
          "answer": "Nie, znam parę najprostszych melodii.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=3177"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o spowiedzi generalnej?",
          "answer": "[Skrót] Jeśli spowiadasz się często to nie ma takiego sensu. Warto przed ślubem podejść do spowiedzi generalnej.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=3235"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o wyborze teologii jako kierunku studiów?",
          "answer": "[Skrót] Warto się zastanowić czy na pewno chcesz iść, co będziesz po tym robił, pójście na teologię to skok w przepaść, chyba że chcesz uczyć religii.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=3553"
        },
        {
          "question": "Czemu nie zostałeś księdzem?",
          "answer": "Chłopacy często zostają księżmi bo zainspirowali się jakimś innym księdzem. A ja stwierdziłem, że chcę się zajmować Bożymi sprawami, ale we wspólnocie. Widziałem tam wspaniałych mężczyzn, zwycięzców i zawodowo i rodzinnie i mocno angażujących się we wspólnocie. I pomyślałem że chcę robić tak jak oni, skoczyć w to.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=3741"
        },
        {
          "question": "Jaki jest Twój ulubiony święty?",
          "answer": "Św. Paweł, takie imię wziąłem na bierzmowanie. A z bardziej współczesnych świętych to Tereska z Lisieux.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=3984"
        },
        {
          "question": "Jak rozmawiać z ateistami?",
          "answer": "Z miłością, łagodnie. Oni nie są pod prawem Chrystusa. Bóg zawsze dla swoich jest surowy a dla obcych łagodny.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=4030"
        },
        {
          "question": "Odniesiesz się do sformułowania „nie wódź nas na pokuszenie”?",
          "answer": "Papież Franciszek zmienił tą modlitwę, tam jest teraz \"nie dopuść abyśmy ulegli pokusie\". Bóg nas nie kusi (chociaż możliwe że Duch wyprowadził Jezusa na pustynię by był kuszony, bo wiedział że wyjdzie z tego zwycięsko, by mocniej objawiła się chwała Boża.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=4134"
        },
        {
          "question": "Jaki jest Twój ulubiony niechrześcijański film?",
          "answer": "Bardzo lubię \"Duma i uprzedzenie\", babski, piękny i romantyczny. A z fantastycznych \"Edge of tomorrow\".",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=4356"
        },
        {
          "question": "Jaka jest Twoja ulubiona piosenka?",
          "answer": "Bobby McFerrin, \"Opportunity\".",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=4544"
        },
        {
          "question": "Jakie są różnice między serafinami, cherubinami, aniołami i archaniołami?",
          "answer": "Różnią się funkcjami, ale czym jeszcze to ciężko powiedzieć. Jest nauka o aniołach zwana angelologią, św. Tomasz z Akwinu też sporo o tym pisał.",
          "timelink": "https://youtu.be/SIZomEAYoDU?t=5409"
        }
      ],
      "prayer": "Dziękujemy Panie za mądrość także tych ludzi spoza Kościoła. Niech każdy z nas stanie się źródłem Twojej mocy, i Twoją dumą, gdy przyjdziesz powtórnie. Żeby ludzie odczuwali świeżość gdy się będą z nami spotykali. Panie to Ty jesteś inicjatorem, Ty nas wybrałeś i za to Ci dziękuję. Bądźmy w stanie opowiadać o Twojej mocy, bądźmy Twoim świadectwem, niech to się dzieje w nadprzyrodzony sposób. Niech wszystkie nasze niepełnosprawności znikają. Niech będziemy tak pełni Jezusa by wszystkie choroby z nas uciekały. Niech każdy będzie uzdrowiony! Powierzamy się w Twoje ręce Panie. Nikt z nas nie może sobie na nic zasłużyć, przychodzimy do Twojego tronu tylko dzięki Twojej łasce."
    },
    {
      "date":"2021.06.14",
      "dateread":"14 czerwca",
      "link":"https://youtu.be/IcqP9phPdnk",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy myślałeś o konfrontacji ze Śmiem Wątpić?",
          "answer": "Na żywo nie jestem w tym dobry, ale odpowiadałem na kilka jego filmów. Ja wierzę głównie dlatego że mam doświadczenia nadprzyrodzone, a inni wierzą bo im się wszystko w wierze logicznie spina. Jest dużo debat po angielsku.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=182"
        },
        {
          "question": "Czy wymieranie dziecku kary przez klapsy jest zgodne z Pismem Świętym?",
          "answer": "Oczywiście że jest. Jest dużo fragmentów, żeby traktować synów rózgą (ale tylko synów!)",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=383"
        },
        {
          "question": "Jak rozmawiać z protestantami o wierze?",
          "answer": "Nie można ich lekceważyć, trzeba podchodzić z szacunkiem, dobrze znać nauczanie Kościowa Katolickiego do protestantów, pamiętać ze najważniejsza jest jedność. Być uprzejmym.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=511"
        },
        {
          "question": "Czy modląc się leżąc krzyżem należy to robić ad orientem?",
          "answer": "Bóg jest przede wszystkim w Tobie, nie trzeba szukać wschodu. Jezus powiedział Samarytance, że czciciele będą oddawać cześć Bogu w Duchu i prawdzie, w opozycji do fizycznej świątyni.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=641"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o cudownym medaliku, szkaplerzu karmelitańskim, medaliku św. Benedykta itp?",
          "answer": "Nie do końca rozumiem koncepcji. Ojciec Szustak będzie o tym robił serię \"Opium\". Skoro Bóg mieszka w moim wnętrzu to po co mam jeszcze nosić medalik?",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=800"
        },
        {
          "question": "Czy przysięganie i ślubowanie Bogu jest dobre?",
          "answer": "W psalmach można znaleźć \"wypełniajcie ślub\". W Dziejach Apostolskich św Paweł zgolił głowę na łyso bo tak ślubował. Pisze też \"Bóg mi świadkiem\", to taka forma przysięgi. Jezus mówiąc \"nie przysięgajcie w ogóle\" przestrzega przed nadużywaniem, żydzi cały czas przysięgali. Przysięga małżeńska to też coś wspaniałego.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=990"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o mieszkaniu przed ślubem jeśli się nie współżyje?",
          "answer": "Jest to złe i szkodliwe, jest to antyświadectwo. Nawet jak para żyje w czystości to wszyscy wokół wyobrażają sobie, że jest inaczej. Poza tym mężczyzna i kobieta jak razem mieszkają to oddziałują na siebie i nie jest to naturalne żeby tak się powstrzymywać, walczyć z takimi procesami w organizmie. Lepiej też wziąć ślub wcześnie niż się zasiedzieć.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1143"
        },
        {
          "question": "Co jest w chrześcijaństwie najtrudniejsze?",
          "answer": "Wstydzenie się za tych którzy się nazywają chrześcijanami a tak naprawdę nimi nie są.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1234"
        },
        {
          "question": "Jak rozumiesz że Maryja jest Współodkupicielką?",
          "answer": "Na kongresie mariologicznym ustalono tytuły dla Maryi. Jeśli się nie mylę, to ten tytuł został odrzucony.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1382"
        },
        {
          "question": "Papież Franciszek pozwolił na Komunię dla osób w związkach niesakramentalnych mieszkających razem.",
          "answer": "To według mnie błąd.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1460"
        },
        {
          "question": "Czy podczas adoracji Najświętszego Sakramentu lepiej milczeć czy mówić?",
          "answer": "Raczej dzieje się to w ciszy, powinniśmy trwać w skupieniu, modlić się w ciszy. Samo przebywanie z Jezusem bez mówienia też jest ważne.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1500"
        },
        {
          "question": "Jak żona może nawracać męża?",
          "answer": "Przez szacunek do niego i oddanie. Twój mąż może na przykład zauważyć jak stajesz się bardziej doskonała i połączyć to z twoim czytaniem Pisma Świętego.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1653"
        },
        {
          "question": "Czy zaufanie Bogu to uczucie czy czyn?",
          "answer": "Oznaką Twojego zaufania są twoje czyny, świadczą o tym że ufasz wskazówkom Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=1709"
        },
        {
          "question": "Czy ludzie na teologii ściągają?",
          "answer": "Były osoby, które ściągały.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=2017"
        },
        {
          "question": "Czy na teologii trzeba mieć wiedzę na temat Pisma Świętego czy mogę ją nadrobić silną wiarą?",
          "answer": "Nie trzeba. Tam jest bardzo naukowe podejście do Biblii. Nie nadrobisz braków silną wiarą, chociaż żeby iść na teologię powinno się mieć polecenie od proboszcza.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=2150"
        },
        {
          "question": "Jak sobie radzisz z tęsknotą za żonę, ciągle te rozjazdy?",
          "answer": "Staram się nie żyć jutrem, nie myśleć o tym, zajmuję się innymi rzeczami. Ludziom często trawa wydaje się bardziej zielona u sąsiada, czekają na jakiś dzień, a jak nadejdzie to się niczym nie różni. Dobrze żyć obecnym momentem, każda chwila jest od Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=2261"
        },
        {
          "question": "Czy mamy być ulegli we wszystkim ziemskiemu ojcu czy można dyskutować z rodzicem?",
          "answer": "Można dyskutować ale z szacunkiem. Trzeba ich szanować nawet jakby stracili rozum.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=2521"
        },
        {
          "question": "\"Bo ćwiczenie cielesne nie na wiele się przyda; pobożność zaś przydatna jest do wszystkiego, mając zapewnienie życia obecnego i tego, które ma nadejść\". Jak to rozumieć?",
          "answer": "[Skrót] Ważne jest życie duchowe. Warto być wzorem dla innych, więc trzeba ćwiczyć duchowo.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=2556"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o lefebrystach?",
          "answer": "Jestem przeciw. Papież Benedykt pisał żeby chronić przed nimi Kościół.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=2720"
        },
        {
          "question": "Czy konieczna jest wspólnota do rozwijania ducha?",
          "answer": "[Skrót] Jest konieczna. Jak znaleźć? Wygooglać albo popytać wierzących znajomych czy księdza. Ja najbardziej polecam wspólnoty charyzmatyczne.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=3040"
        },
        {
          "question": "Czemu proroctwa się różnią u Joela, Micheasza i Izajasza?",
          "answer": "[Skrót] Dotyczą innych okresów czasów. Jedni ostrzegają przez Babilonią, inni przed Asyrią itd.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=3331"
        },
        {
          "question": "Czy neokatechumenat jest wspólnotą charyzmatyczną?",
          "answer": "Chyba nie, chociaż modlitwę mają podobną.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=3520"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o mówcy Jordanie Petersonie?",
          "answer": "Bardzo dobry człowiek konserwatywny poglądowo, ale trzeba uważać na jego podejście do Biblii, można odnieść wrażenie ze stawia na równi zmartwychwstanie Jezusa z bajką o Calineczce.",
          "timelink": "https://youtu.be/IcqP9phPdnk?t=3617"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan otworzy nasze oczy i da nam poznać co powinniśmy zrobić. Żebyśmy wiedzieli gdzie postawić stopy, działaj w nas realnie w tym momencie."
    },
    {
      "date":"2021.06.21",
      "dateread":"21 czerwca",
      "link":"https://youtu.be/eJBVpgAhoT4",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak wrażenia po zjeździe Charis?",
          "answer": "Ciało Charis powołane przez papieża Franciszka ma służyć komunikacji między różnymi ruchami w Kościele - to służba na rzecz ich jedności. Ja w Charis Polska reprezentuję młodych. Cieszę się że w Polsce to weszło w życie. Jak moje wrażenia? Są między nami różnice ale najważniejsze że dbamy o jedność. Kolejny wniosek jest taki że ważne są rozmowy kuluarowe, na przykład te pół godziny między mszą a obiadem podczas rekolekcji. Podczas rekolekcji online tego nie ma.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=966"
        },
        {
          "question": "Jak nie oddalić się od Boga podczas wyjazdu wakacyjnego?",
          "answer": "Zachęcam do obejrzenia <a href=\"https://youtu.be/-mKPLacUFnM\">mojego filmu</a>. Bardzo ważne jest myślenie że jestem nowym człowiekiem, świadomość ze Bóg żyje we mnie, że moje ciało jest częścią Ciała Chrystusa. Spróbuj zerwać się na jakiś czas z tego grilla z kiełbaskami albo pójdź wcześniej spać i wstań rano żeby się modlić. Ale jak ci się nie uda nie panikuj, pamiętaj żeby być światłem świata. ",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=1419"
        },
        {
          "question": "Powiedziałeś, że żaden wróbel nie spada bez jego woli. Czy to oznacza, że nie mamy wolnej woli?",
          "answer": "Bóg nie zaplanował nam życia, ale On jest tak wszechwładny, że wszystko dzieje się za Jego pozwoleniem, co nie znaczy że zgodnie z Jego wolą. Nawet szatanowi Bóg pozwala tylko na takie działanie, które w ostateczności przysparza chwały Bogu. Zbawcze wydarzenie śmierci Chrystusa też w pewnym sensie zaczęło się od szatana, który myślał że pokrzyżuje plany Boże. W amoku szatan zabił Syna Bożego i w ten sposób przyczynił się do zbawienia. Czy mamy wolną wolę? Oczywiście! Ale na wszystko Bóg musi dać swoje przyzwolenie.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=1769"
        },
        {
          "question": "Słyszałeś o kanale Tajemny Plan?",
          "answer": "Czasem obejrzę coś z tego kanału, Fabian podchodzi bardzo rzeczowo do sprawy, oddaje często ducha Słowa Bożego, czasem nawet o niektórych sprawach mówimy podobnie. Ale poważna różnica jest taka, że nie ma mowy między nami o ekumenizmie, bo Fabian zalicza się do niekatolików, którzy są antykatoliccy, nie chce z nimi współpracować i się modlić.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=2106"
        },
        {
          "question": "Różnice w opisie Męki w Ewangelii Mateusza i Łukasza - czy można potraktować to jako uzupełnienie zeznać świadków?",
          "answer": "[Skrót] Myślę że tak.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=2408"
        },
        {
          "question": "Czy można modlić się o konkretny charyzmat?",
          "answer": "Tak, nie ma nigdzie napisane że trzeba rozeznać o które charyzmaty trzeba się modlić. Św. Paweł zwraca szczególnie uwagę na jeden - dar przemawiania z natchnienia Bożego.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=2551"
        },
        {
          "question": "Czemu Jezus odpowiada na nazwanie Go dobrym, że tylko Bóg jest dobry?",
          "answer": "[Skrót] To tak jakby chciał zapytać młodzieńca \"Skoro nazywasz mnie dobrym to czy uważasz mnie za Boga? Może uważasz mnie za prawodawcę, skoro pytasz mnie o przykazania?\"",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=2719"
        },
        {
          "question": "Czy chęć zgrzeszenia czynem nieskromnym jest już grzechem ciężkim?",
          "answer": "To jest dopiero pożądanie, ale można też zgrzeszyć myślą - powinno się zacząć walczyć z taką myślą. Samo niewalczenie z tą myślą jest już pierwszym zgrzeszeniem. Spojrzenie to jest cudzołóstwo w sercu, uczynek.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=2883"
        },
        {
          "question": "Jak nauczyłeś się angielskiego?",
          "answer": "1. Uwielbiam ten język i stąd często czegoś szukam po angielsku, codziennie słucham czegoś po angielsku. 2. Aplikacja Ankidroid do nauki słówek czy jakieś fiszki.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=2970"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o małżeństwie katolika z niekatolikiem?",
          "answer": "[Skrót] 1 Kor 7,39, 2 Kor 6,14 - biblijna zasada jest taka, że jak bierzesz ślub, to to musi być chrześcijanin, czyli katolik albo inny chrześcijanin niekatolik. Nie powinniśmy brać ślubu z muzułmaninem albo np. świadkiem Jehowy, bo nie uznają Jezusa za Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=3213"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Jezus zezłościł się na drzewo figowe?",
          "answer": "Jezus chce powiedzieć, że ludzie powinni rodzić owoce nawet kiedy nie są na to gotowi (bo to nie była pora na figi). Chleb niekwaszony na Eucharystii też jest tego symbolem, bo Izraelici musieli wyjść z Egiptu niegotowi.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=3334"
        },
        {
          "question": "Czy modlitwa podczas pracy jest dobra?",
          "answer": "Zależy od pracy, jeśli praca wymaga zaangażowania to nie jest to dobry pomysł, bo powinieneś być świadectwem w miejscu pracy, a będziesz, jeśli będziesz zaangażowany i dzięki temu będziesz osiągał dobre wyniki.",
          "timelink": "https://youtu.be/eJBVpgAhoT4?t=3771"
        }
      ],
      "prayer": "Błogosław nam Panie, żeby ludzie widzieli w nas zaangażowanie, żebyśmy przynosili dużo owoców, prowadź nas!"
    },
    {
      "date":"2021.06.28",
      "dateread":"28 czerwca",
      "link":"https://youtu.be/IJBrpMyUgTU",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy Bóg jest komunistą? Jak rozumieć, że wszyscy mają mieć nie za dużo i nie za mało, a najlepiej po równo?",
          "answer": "Bóg nie jest komunistą. Chociaż pod pewnym względem pierwsza wspólnota chrześcijańska była taka jakby komunistyczna, bo wszystko mieli wspólne. Ale komunizm ciągnie za sobą cały aparat terroru. Bracia w Jerozolimie mieli dobre pojęcie tego co im zbywa, niektórzy ludzie mają dużo a mówią, że ciągle im brakuje.",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=1911"
        },
        {
          "question": "Czy koniec świata będzie wyglądał dokładnie tak samo jak opisany w Apokalipsie?",
          "answer": "[Skrót] Nie wiem czy ktoś machnie ogonem i gwiazdy będą spadać albo czy anioł będzie dmuchał w trąbę. Ale niektóre rzeczy mogą być dosłowne, może spadająca asteroida?",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=2108"
        },
        {
          "question": "Dlaczego żydzi nie wierzą w Jezusa?",
          "answer": "Ludziom się wydawało, że mesjasz będzie polityczny, bo niektóre proroctwa mają taki charakter, np. że zasiądzie na tronie, zgromadzi Izraela. Zarzut Żydów do Jezusa jest taki, że tego nie zrobił, i jak Go pytali kiedy zgromadzi Izraela, to powiedział \"nie wasza to rzecz\". Proroctwa nie miały wypełnić się wszystkie naraz, niektóre wypełnią się przy drugim przyjściu Jezusa na końcu czasów.",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=2326"
        },
        {
          "question": "Jak rozumieć fragment żeby nikogo na ziemi nie nazywać ojcem?",
          "answer": "[Skrót] Wydaje się jakby Jezus całkowicie zakazywał nazywania kogoś duchowym ojcem, ale później widzimy, że św. Paweł sugeruje, że jest ojcem duchowym dla swoich uczniów. Jezus po prostu kładzie nacisk na to, że jeden jest nasz Ojciec w niebie, najważniejszy. Jeśli ktoś na ziemi ma być naszym ojcem duchowym to tylko przez Boga, przez Jezusa Chrystusa. Ludzie mogą być ojcami duchowymi dlatego że są włączeni w jednego właściwego Ojca (tak samo jak możemy być kapłanami, bo jesteśmy włączeni w jedynego Kapłana Nowego Testamentu, Jezusa).",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=2755"
        },
        {
          "question": "Czy obecnie jest ktoś kto dokonuje tak wielkich uzdrowień jak Jezus?",
          "answer": "Są świadectwa uzdrowień prawie w każdej wspólnocie chrześcijańskiej. Ale takiego człowieka, który uzdrawiałby wszystkich, których dotknie, to raczej nie ma.",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=3028"
        },
        {
          "question": "Czy ksiądz jest pośrednikiem między nami a Bogiem?",
          "answer": "[Skrót] Pośrednikiem jest Jezus: 1 Tm 2,5. Jezus jest takim pośrednikiem do którego nie potrzebujemy już żadnego więcej pośrednika. Chociaż ksiądz jako uczestnik kapłaństwa służebnego pomaga nam w naszym kapłaństwie powszechnym.",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=3101"
        },
        {
          "question": "Jak jest granica między wystawianiem Boga na próbę a bezgranicznym zaufaniu Mu?",
          "answer": "Kiedy wystawiasz Boga na próbę? Kiedy chcesz widzieć Jego cuda natychmiast. A On mówi \"czekajcie na mojego Ducha\". To nie my jesteśmy inicjatorami, nie musimy ujarzmić Boga. Bóg przychodzi wtedy, kiedy on zadecyduje. My mamy pokornie Go prosić i czekać, to jest wtedy pełne zaufanie Bogu.",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=3439"
        },
        {
          "question": "Dlaczego ci, którzy oddali się w niewolę Maryi lub odmawiają pompejankę są smutnymi ludźmi?",
          "answer": "[Skrót] Niestety mam podobne doświadczenie. Może dlatego, że oddawanie się w niewolę Maryi to taka religijność obrzędowa, skupienie się na sobie i na tym ile się zdrowasiek odmówiło. A powinniśmy skupić się na tym co Bóg dla nas robi. Ludzie, którzy się koncentrują na tym, nic nie muszą robić, więc jak coś robią to tylko z miłości i cieszą się, że Bóg wyzwolił ich ze szponów śmieci i obdarzył błogosławieństwem. Ta pierwsza duchowość charakteryzuje się tym, że człowiek myśli że sam sobie musi zarobić na zbawienie, co rodzi smutek, a potem dumę jak już się \"zarobi\".",
          "timelink": "https://youtu.be/IJBrpMyUgTU?t=3619"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan raczy nas błogosławić wielkim światłem i przyoblecze nas mocą z wysoka. Pokaż nam Panie jak mamy korzystać z Twojego dziedzictwa i z nowej tożsamości z Tobą."
    },
    {
      "date":"2021.07.05",
      "dateread":"5 lipca",
      "link":"https://youtu.be/qpKO7HP4FkY",
      "questions": [
        {
          "question": "Dlaczego Jahwe przejmował się kadzielnicami? Dlaczego zabił dwoje ludzi z błahego powodu?",
          "answer": "[Skrót] To nie jest błahy powód, Bóg jest nieskończony. Jak On daje jakieś prawo to lepiej się go trzymać. Obrażenie nieskończonego to nieskończona obraza, a ty jesteś bardzo skończony. Śmierć fizyczna jest w Starym Testamencie typem potępienia. Ci ludzie zostali spaleni, co nam pokazuje jak sprawa jest poważna, ale to nie znaczy, że oni nie zostali zbawieni. Bóg chce nam tak pokazać, że jak grzeszymy, oddalamy się od prawa Bożego, to od razu w naszym życiu pojawia się śmierć a gniew Boży chce zgładzić złoczyńce we mnie.",
          "timelink": "https://youtu.be/qpKO7HP4FkY?t=3136"
        },
        {
          "question": "Co z szabatem i masą praw ze Starego Testamentu?",
          "answer": "Mt 5,17 - \"Nie sądźcie, że przyszedłem znieść Prawo albo Proroków. Nie przyszedłem znieść, ale wypełnić\". Św. Paweł tłumaczy to w Liście do Rzymian. Ludzie w Starym Testamencie chcieli sobie zasłużyć na łaskę, dlatego Bóg dał mi prawo \"chcecie to macie, wypełniajcie\". Nie udawało im się, musieli się oczyszczać tymi ofiarami, które i tak ich nie oczyszczały z grzechów. I przyszedł Jezus i wypełnił całe Prawo, nikomu wcześniej się to nie udało. Ludzie byli jakby zaślubieni z Prawem, ale jak umarliśmy z Chrystusem na krzyżu, staliśmy się oblubienicą nowego Oblubieńca - Jezusa.",
          "timelink": "https://youtu.be/qpKO7HP4FkY?t=3500"
        },
        {
          "question": "Jak się modlić w chorobie, z moją wiarą słabo?",
          "answer": "Mk 9 -uzdrowienie epileptyka, którego nie mogli uzdrowić uczniowie, bo byli niewierni i przewrotni. \"Taki rodzaj można wyrzucić tylko modlitwą i postem\" - chodzi o wyrzucenie takiego rodzaju niewiary. ",
          "timelink": "https://youtu.be/qpKO7HP4FkY?t=3848"
        },
        {
          "question": "Kto był pierwszym chrześcijaninem?",
          "answer": "Jest teoria, że Maryja, bo jako pierwsza usłyszała Ewangelię, od Gabriela, i od razu poszła podzielić się nią z Elżbietą.",
          "timelink": "https://youtu.be/qpKO7HP4FkY?t=4358"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o związku na odległość?",
          "answer": "Tymczasowo tak. Na dłuższą metę jest to bardzo ciężkie.",
          "timelink": "https://youtu.be/qpKO7HP4FkY?t=4407"
        },
        {
          "question": "W jakie księgi wierzyli pierwsi chrześcijanie jak jeszcze nie mieli Nowego Testamentu?",
          "answer": "Mieli Stary Testament. Np. diakon Filip czytał Izajasza w Dziejach Apostolskich.",
          "timelink": "https://youtu.be/qpKO7HP4FkY?t=4431"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Pan da nam pełne zrozumienie, sprawdzajmy w Piśmie Świętym jakie prawo moralne nadal nas obowiązuje. Daj nam takie poznanie duchowe, Twoje objawienie."
    },
    {
      "date":"2021.07.12",
      "dateread":"12 lipca",
      "link":"https://youtu.be/_h2GvP8PQQ0",
      "questions": [
        {
          "question": "W jakim języku mówił Jezus?",
          "answer": "Język hebrajski podupadał, więc Jezus mówił w aramejskim. Była to mieszanka hebrajskiego z innymi językami.",
          "timelink": "https://youtu.be/_h2GvP8PQQ0?t=5058"
        },
        {
          "question": "Czy w czasach Jezusa tylko mężczyźni potrafili czytać i pisać czy też kobiety?",
          "answer": "Raczej tylko mężczyźni, dlatego w księgach mądrościowych często autor zwraca się do czytelników \"synu\".",
          "timelink": "https://youtu.be/_h2GvP8PQQ0?t=5108"
        },
        {
          "question": "Co powiesz o tradycjonalistach uważających uczestnictwo we mszy w nowym rycie za grzech?",
          "answer": "[Skrót] Polecam czytanie Nowego Testamentu i zapytanie się siebie, czy dla Jezusa kwestia liturgii jest aż tak istotna jak dla tradycjonalistów. Św. Paweł teraz by powiedział tradycjonalistom że zgłupieli, bo zajmują się przepisami. Nigdy według prawa nie będziemy doskonałymi ludźmi, dlatego mamy żyć w duchu. ",
          "timelink": "https://youtu.be/_h2GvP8PQQ0?t=5487"
        }
      ],
      "prayer": "Daj nam Panie zrozumienie duchowe tego co chcesz nam przekazać w Ewangeliach, w Dżizjach Apostolskich, w listach, w Apokalipsie. Żebyśmy wiedzieli że nie jesteś zasuszonym trupem albo dzieciaczkiem, ale jesteś wielki i potężny, początek i koniec. Pomóż nam pamiętać o tym, że jesteś zwycięzcą i że nie pragniesz przestrzegania cielesnych i obrzędowych praw, ale pragniesz byśmy Ciebie chwalili w duchu i w prawdzie."
    },
    {
      "date":"2021.07.19",
      "dateread":"19 lipca",
      "link":"https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4",
      "questions": [
        {
          "question": "Wychowałem się bez ojca i widzę ubytki w moim charakterze, czy Bóg może zmienić mój charakter?",
          "answer": "[Skrót] Jestem przekonany, że tak. Z łaską Bożą można takie braki nadrobić. Musimy tylko uwierzyć, że jesteśmy nowym stworzeniem. Jaki brak w Twoim charakterze może być problemem jeśli mieszka w tobie Trójca Święta?",
          "timelink": "https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4?t=3742"
        },
        {
          "question": "Jak rozumieć słowa, że mamy być przebiegli jak węże i niewinni jak gołębie?",
          "answer": "[Skrót] Mamy być czyści w oczach Boga, to znaczy mamy nie grzeszyć. I mamy być sprytni jak węże, tak jak na przykład król Dawid, który raz udawał głupa aby ocalić życie, albo św. Paweł przed Sanhedrynem.",
          "timelink": "https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4?t=4554"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz, że w chwili końca świata Bóg wybaczy pragnącym przebaczenia?",
          "answer": "Wiele fragmentów Pisma Świętego wskazuje, że dzień Pana będzie dniem gniewu a nie ostatniej szansy. Teraz mamy czas, żeby soę określić.",
          "timelink": "https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4?t=4942"
        },
        {
          "question": "Czy jeżeli uciekam od Boga, bo w grzechu jest mi przyjemniej żyć, to popełniam grzech przeciwko Duchowi Świętemu?",
          "answer": "[Skrót] Grzech przeciwko Duchowi Świętemu jest wtedy, kiedy widzimy działanie Boże, a mówimy że to działanie złego. Tobie prawdopodobnie wydaje się, że szczęście jest w grzechach, jak synowi marnotrawnemu. Kapnij się szybko, że jesteś na tej drodze, która nie prowadzi do prawdziwego szczęścia.",
          "timelink": "https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4?t=5262"
        },
        {
          "question": "Czy Żydzi rządzą światem?",
          "answer": "Prawdopodobnie tak, babcia mi opowiadała, że jak polskie dzieci się bawiły to żydowskie były pracowite i na przykład grały na fortepianie.",
          "timelink": "https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4?t=5894"
        },
        {
          "question": "Dopuszczam się nieczystości przed małżeńskiej a kiedy próbuję się naprawić to w pewnym momencie rezygnuję.",
          "answer": "Jest w tobie ten zgrzyt, próbujesz się naprawić a potem rezygnujesz, wiesz że zawiodłeś i nie jesteś dosyć silny. Jesteś niewolnikiem swoich namiętności, nie panujesz nad sobą i nie oszukasz siebie, że tak nie jest. Są mężczyźni, którzy w każdym momencie życia decydują co robią, a ty nie, bo chciałeś się poprawić ale się nie udało, coś tobą włada bez twojej woli.",
          "timelink": "https://youtu.be/Qhbwnk-jeF4?t=5981"
        }
      ],
      "prayer": "Niech znikną wszystkie nasze problemy, żebyśmy dbali tylko o królestwo Boże. Nabierzmy wszyscy mądrości! Amen."
    },
    {
      "date":"2021.07.26",
      "dateread":"26 lipca",
      "link":"https://youtu.be/uCnVw6mhAvc",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy Duch Święty zapłodnił Maryję?",
          "answer": "Mówimy, że poczęła z Ducha Świętego, nie bądźmy tak kreatywni w słownictwie, ostrożnie posługujmy się terminologią.",
          "timelink": "https://youtu.be/uCnVw6mhAvc?t=4695"
        },
        {
          "question": "Jak najlepiej wykorzystać okres nauki w liceum?",
          "answer": "Ucz się dużo, korzystaj z aplikacji Ankidroid, która pomaga w nauce dzięki fiszkom. Polecam też być w samorządzie albo w kółku teatralnym, bo na takich spotkaniach organizacyjnych więcej się można nauczyć niż na lekcjach - m.in. zarządzania ludźmi i występowania przed innymi.",
          "timelink": "https://youtu.be/uCnVw6mhAvc?t=4838"
        },
        {
          "question": "Jakie komentarze do Pisma polecasz?",
          "answer": "Komentarze z KULu, ale są bardzo stare. \"Telogia Nowego Testamentu\". Polecam poszukać też samemu. Na przykład do Apokalipsy polecam książkę Henryka Turkanika. Jeszcze \"Klucz do Biblii\" Harringtona\".",
          "timelink": "https://youtu.be/uCnVw6mhAvc?t=5281"
        },
        {
          "question": "Czy wulgaryzmy to grzech?",
          "answer": "Teoretycznie nie, może Ef 5,4 - nieprzyzwoite żarty trochę pasują do wulgaryzmów, bo wulgaryzmy zwykle się odnoszą do nieprzyzwoitych rzeczy. A z doświadczenia wiemy, że demony przez osoby opętane używają wulgaryzmów, więc lepiej ich nie używać żeby nie stać z demonami w jednym szeregu.",
          "timelink": "https://youtu.be/uCnVw6mhAvc?t=5623"
        },
        {
          "question": "Czytasz coś obecnie niezwiązanego z Biblią?",
          "answer": "Książkę o Albercie Speerze.",
          "timelink": "https://youtu.be/uCnVw6mhAvc?t=5779"
        }
      ],
      "prayer": "Obyśmy Panie byli światłem świata i Twoim świecznikiem!"
    },
    {
      "date": "2021.08.16",
      "dateread": "16 sierpnia",
      "link": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak na rekolekcjach? Jaki masz sposób na odpoczynek?",
          "answer": "Według mnie to obowiązek chrześcijański pojechać na rekolekcje z braćmi i siostrami i się podzielić. Też ze względu na moją posługę chcę posłuchać co ludzie mówią tu i tam.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=310"
        },
        {
          "question": "Skoro Bóg jest idealnym mężczyzną i kobietą zarazem to dlaczego przypisuje się pewne cechy płciom?",
          "answer": "My mamy być doskonali jako ludzie a nie jako Bóg. Ja mam być pod kątem męskim - mam mieć te cechy które w Bogu są męskie. Mamy szukać doskonałości na sposób męski lub kobiecy. Bóg nie ma płci ale my jesteśmy płciowi.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=448"
        },
        {
          "question": "Ostatnio wróciłem do grzechu, czy to znaczy że się nie nawróciłem i nadal jestem starym człowiekiem?",
          "answer": "[Skrót] Król Dawid pod koniec życia zrobił coś strasznego, ale żałował i się poprawił. To jest najważniejsze, nie nastawiaj się na kryzys. To jest tożsamość, należy się uważać za nowego człowieka, nawet jak się zgrzeszy.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=587"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz, że ten wiek będzie ostatni?",
          "answer": "[Skrót] Nie wiem, ale cieszę się, że zacząłem analizować Apokalipsę. To co się dzieje teraz na świecie wydaje się być preludium. Koniec rzeczywiście się zbliża, ale początek koniec, a dokładnie ile to będzie trwało? Nie ma się coś przejmować, Chrystus jest mocą w nas, śmierć jest zyskiem, jak mówi św. Paweł!",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=909"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o kobietach ministrantkach?",
          "answer": "Nie widzę problemu. Jezus powoływał na Apostołów tylko mężczyzn, ale kim jest ministrant? To jest ktoś kto przynosi patenę i inne przyrządy.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=1382"
        },
        {
          "question": "Czy oglądasz Dawida Mysiora?",
          "answer": "Nie, z wyjątkiem kilku filmów. Widać że pan Dawid jest człowiekiem, który lubi gdybać, bardziej ogólnie patrzyć na sprawy, z lotu ptaka. Szkoda na to czasu, ja wolę bardziej merytoryczną dyskusję, o konkretach.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=1474"
        },
        {
          "question": "Dlaczego najbogatszym ludziom wiedzie się tak dobrze, jakby spływały na nich błogosławieństwa, a zazwyczaj daleko im od bycia mężami Bożymi?",
          "answer": "Mówi się, że Szatan jest panem tego świata, ma jakieś prawa do człowieka, przez to że ludzie po grzechu pierworodnym mu się oddali. On kieruje ludźmi, którzy są gwałtowni a tacy ludzie zdobywają coraz więcej władzy i pieniędzy. Deszcz pada na sprawiedliwych i niesprawiedliwych. Niesprawiedliwy nie dzieli się tym co ma, a sprawiedliwy tak. Nie zazdrość zamożnym tego co mają, bo to wszystko jest marność.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=1821"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o rekolekcjach ignacjańskich?",
          "answer": "Wszyscy je polecają, ale nie wiem czy ja się wybiorę.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0"
        },
        {
          "question": "Skoro Duch Święty prowadzi Kościół to skąd krucjaty, skorumpowani papieże itp?",
          "answer": "[Skrót] To że Duch Święty prowadzi Kościół to nie znaczy, że każdy papież czy katolik będzie idealny, to znaczy że prowadzi Kościół całościowo. W Dz 15 Apostołowie mówią \"Duch Święty i my postanawiamy...\" wspólnie powołują się na Jego autorytet. Z Krucjatami to na początku miało być bronienie pielgrzymów ale potem przegięto. Reformacja Lutra też zaczęła się dobrze a potem zareagowano źle. Duch Święty prowadzi ale nie związuje. Dużo ludzi najpierw Go słucha, ale potem przesadzają, zbaczają, robią po swojemu. ",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=2278"
        },
        {
          "question": "Jak w twojej wspólnocie traktuje się inne poglądy członków np. dotyczące homoseksualistów?",
          "answer": "U mnie raczej dobrze, zależy czy dopiero ktoś przyszedł na spotkanie czy chodzi dłużej. Jak taka osoba dzięki wspólnocie pozna Jezusa zmieni poglądy to super, jak nie to może dlatego że źle jej głosiliśmy?",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=2922"
        },
        {
          "question": "Czy modlisz się za osoby uwikłane w okultyzm, spirytyzm itp?",
          "answer": "Nie. Jest to zbyt niebezpieczna sprawa. Porozmawiaj o tym z jakimś mądrym księdzem. Takie rzeczy najpierw powinno się zacząć od spowiedzi a potem ewentualna modlitwa.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=3127"
        },
        {
          "question": "Ciągle otwieram Biblię na księdze Izajasza, to znak czy upośledzenie?",
          "answer": "Księga Izajasza jest długa i jest w środku Biblii. Może to być znak ale niekoniecznie.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=3245"
        },
        {
          "question": "Jak przygotować osobę bez wiedzy teologicznej do czytania Starego Testamentu, żeby nie straciła wiary?",
          "answer": "[Skrót] Zaproponuj takiej osobie żeby z problemami zwracała się do Ciebie a Ty będziesz mogła wtedy poszukać komentarzy. Ja bym zaczął od wyjaśnienia, że teraz mamy rok łaski od Pana i nie chce on wybić żadnego narodu. Wtedy narody za namową Szatana stawiały sobie za cel wybicie Izraela i konieczne było ich zgładzenie, aby mógł narodzić się Mesjasz, który zbawi cały świat. Bóg nakazywał wybicie całych narodów, ponieważ aż tak były opętane przez Szatana i chciały udaremnić miłościwy plan Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=3348"
        },
        {
          "question": "Czy ta zaraza co jest teraz to znamię bestii?",
          "answer": "[Skrót] Powiedziałbym że to początek procesu przyzwyczajania ludzi do oddawania swojej wolności, preludium do preludium. ",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=3935"
        },
        {
          "question": "Czy to prawda że nie można być zbawionym bez żadnej z cnót teologalnych (wiara, nadzieja i miłość)?",
          "answer": "Nie słyszałem tego, słyszałem, że trzeba uwierzyć w Jezusa Chrystusa, więc trzeba mieć wiarę. Miłość też trzeba mieć, bo jak nie ma dobrych uczynków to wiara jest martwa. Ta nadzieja jest tutaj najdziwniejsza.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=4298"
        },
        {
          "question": "Jeśli czasem się gubię i nie wiem które chrześcijaństwo jest prawdziwe, ale szczerze chcę być z Jezusem, to czy jest na to szansa po śmierci?",
          "answer": "Trzeba ustami wyrazić wiarę w Jezusa i to wystarczy, to jest najważniejsze, usprawiedliwienie z łaski, a nie przynależność do denominacji. Trzeba iść za prawdą i szukać jej.",
          "timelink": "https://youtu.be/zvcT57H7pt0?t=4416"
        }
      ],
      "prayer": "Przymnóż nam Panie wiary, żebyśmy ne trzęśli portkami jak przyjdą prześladowania. Abyśmy nigdy nie zrezygnowali z prawdy goniąc za źle pojętym bezpieczeństwem. Odnów moc Ducha nad nami, odnów w nas charyzmaty! Otwórz nasze oczy, żebyśmy widzieli co już się wykonało!"
    },
    {
      "date": "2021.08.23",
      "dateread": "23 sierpnia",
      "link": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy rekolekcje były udane?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=278"
        },
        {
          "question": "Czy Św. Paweł wierzył, że paruzja będzie za jego życia?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=3330"
        },
        {
          "question": "Sumienie jednej osoby mówi, że grzeszy, a innej w tej samej sprawie, że nie. Czy oboje postępują dobrze kierując się własnym sumieniem?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=3459"
        },
        {
          "question": "Które dzieła Ojców Kościoła poleciłbyś?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=3819"
        },
        {
          "question": "Ofiara Jeftego",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=4047"
        },
        {
          "question": "Po jaką literaturę sięgnąć aby poznać sens, genezę i wartość sakramentów?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=4547"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o krucjacie wyzwolenia człowieka?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=4687"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o chodzeniu do własnego spowiednika?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=4800"
        },
        {
          "question": "Czy oglądanie anime jest grzechem?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=4952"
        },
        {
          "question": "Czy Twój uśmiech to jeden z owoców Ducha Świętego? Jak go osiągnąć?",
          "timelink": "https://youtu.be/54edG1Wsnh8?t=5508"
        }
      ],
      "prayer": "Poucz nas Panie o tym jak mamy się dzielić Tobą, Chrystusem i Duchem Świętym. Wskaż nam jeśli mamy podjąć jakąś radykalną decyzję i błogosław nam w tym! Amen"
    },
    {
      "date": "2021.08.31",
      "dateread": "31 sierpnia",
      "link": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy każdy grzech rodzi się z pychy?",
          "timelink": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo?t=716"
        },
        {
          "question": "Jak traktować nawiedzenia przez szatana osób odmawiających nowennę pompejańską?",
          "timelink": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo?t=1963"
        },
        {
          "question": "Jakie książki pomogą zacząć żyć w dyscyplinie i odbudować duchowość?",
          "answer": "[Skrót] \"O naśladowaniu Chrystusa\" Tomasza a Kempisa oraz \"Nikt nie jest samotną wyspą\" Mertona. Z niekatolickich to Watchman Nee \"Skruszenie zewnętrznego człowieka i uwolnienie ducha\" oraz \"Duchowy człowiek\".",
          "timelink": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo?t=2446"
        },
        {
          "question": "Jak osiągnąć wyższe stany modlitwy?",
          "timelink": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo?t=2735"
        },
        {
          "question": "Czy w słowach, które otrzymujesz od Pana wyczuwasz ton Jego wypowiedzi?",
          "answer": "Raz miałem wrażenie że Bóg mówi do mnie zawadiacko, ale poza tym nie czuję żeby Jego głos był przepełniony jakimś uczuciem.",
          "timelink": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo?t=3647"
        },
        {
          "question": "Jak modlić o uwolnienie z nieczystości? Jak z tego wyjść?",
          "answer": "[Skrót] 1 Kor 6,12 \"Motywacja nieczystości\" Naszą motywacją czystości powinno być to, że nasze ciała są członkami Chrystusa. Nieczystość jest strasznym zhańbieniem Ciała Chrystusowego. Potrzebujesz poznania na poziomie serca, musisz zrozumieć że Twoje ciało jest częścią Ciała Chrystusa! Zobacz, że nieczystość naprawdę Cię rujnuje, przegadaj to z Bogiem, wypisz to sobie, co tracisz przez zniewolenie.",
          "timelink": "https://youtu.be/9ZHv_qnWDWo?t=3740"
        }
      ],
      "prayer": "Oby Bóg dał nam doświadczyć całkowitej wolności i nas uzdolnił do wyciszenia na modlitwie, abyśmy potrafili zobaczyć Jego natchnienia. Amen."
    },
    {
      "date": "2021.09.06",
      "dateread": "6 września",
      "link": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak poradzić sobie ze stresem przed spotkaniami z ludźmi?",
          "answer": "Polecam książkę \"Jak zdobyć sobie przyjaciół\". Idź i Ty bądź przyjacielem, musisz wiedzieć jak poruszać się po tej sferze.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=3008"
        },
        {
          "question": "Pozycje podczas modlitwy, czy najwłaściwsze jest klęczenie?",
          "answer": "Wszystkie są prawidłowe, które są zgodne z naszym przekonaniem. Czasem siedzenie jest dobre, kiedy karmimy się Słowem Bożym. Ale jak Bóg przychodzi do mnie jako Bóg i Król to nie mogę siedzieć, bo czuję zgrzyt, to jest nie na miejscu. Jak się już położę i Duch Święty przychodzi do mnie z jakąś myślą to nie muszę wstawać, mogę leżąc podziękować Mu za tę myśl. Dobrze jednak w niektórych sytuacjach mieć zgrzyt, bo Bóg nie jest naszym kumplem a Królem, jak nie masz czasem takiego zgrzytu, że powinieneś uklęknąć, to coś jest nie tak.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=3456"
        },
        {
          "question": "Czy powinniśmy wypatrywać znaków końca świata z Apokalipsy, żyć jakby w każdej chwili mógł być koniec świata?",
          "answer": "[Skrót] Tak żeby koniec nie przyszedł do nas jak ciemność.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=4088"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o Całunie Turyńskim?",
          "answer": "Nie interesuję się nim, gdybym miał strzelać to powiedziałbym że jest prawdziwy, ale jakby się okazało że to fake, to nie wstrząsnęłoby to moją wiarą.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=4385"
        },
        {
          "question": "Jak przekonać kogoś do nawrócenia się?",
          "answer": "Swoim świadectwem, świat potrzebuje osób które spotkały Boga.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=4421"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz, że Europa będzie kalifatem islamskim?",
          "answer": "Niemcy pewnie tak. Może muzułmanie nie zdążą zająć Europy, bo wcześniej będzie koniec świata. W Biblii nie ma nic o tym.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=4493"
        },
        {
          "question": "Ponowne narodzenie a chrzest",
          "answer": "[Skrót] Czy wiązałbym nowe narodzenie z chrztem? Problem się robi, jeśli chodzi o niemowlaki, one nie przyjmują sercem wiary w Jezusa, u nich musi się to wydarzyć później. Ojcowie Kościoła łączyli jedno z drugim, ponieważ w tamtych czasach głównie chrzczono nawrócone osoby dorosłe. Nowe narodzenie powoduje, że człowiek nie jest w stanie już czynić niektórych grzechów albo gdy je czyni, odczuwa mocne uwieranie we wnętrzu, ponieważ ma już nowe wnętrze.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=4663"
        },
        {
          "question": "Jak się rozwijać po nawróceniu?",
          "answer": "[Skrót] Czytać Pismo Święte oraz przyłączyć się do jakiejś wspólnoty charyzmatycznej.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=5047"
        },
        {
          "question": "Jak skoncentrować się na modlitwie? Jak usłyszeć głos Boga?",
          "answer": "[Skrót] Musisz ćwiczyć. Dobrze jest mieć notatnik aby notować pewne rzeczy, które Cię rozpraszają. Dobrze prowadzić też dziennik modlitewny, w którym zapisuje się, co się usłyszało od Boga na modlitwie. Trzeba badać też swoje myśli czy pochodzą od Boga czy może od Szatana.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=5143"
        },
        {
          "question": "Jak sprawdzić czy wspólnota jest dobra?",
          "answer": "Trzeba pójść i sprawdzić na własnej skórze. Jeśli szukasz żony pójdź do takiej, gdzie są twoi rówieśnicy. Jeśli  wspólnota jest zła to też nie musisz uciekać z niej, ale możesz ją ubogacić.",
          "timelink": "https://youtu.be/ZtiHeb-VAzg?t=6125"
        }
      ],
      "prayer": "Chcemy się uczyć Panie otwierania na Ciebie. Teraz będziemy milczeć i otwierać się na Twój głos. Cokolwiek chcesz nam powiedzieć otwieramy się niego."
    },
    {
      "date": "2021.09.13",
      "dateread": "13 września",
      "link": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY",
      "questions": [
        {
          "question": "Jak to możliwe, że Jezus powołał pierwszych apostołów jednym zdaniem? Dlaczego tak szybko postanowili wszystko zostawić i iść za Nim?",
          "answer": "Mogli znać już Jezusa z opowiesci, bo czasem jest napisane na przyklad \"wieść o Nim rozeszla się po całej Syrii\". Był kontrowersyjny, inny niż wszyscy rabbinowie, uzdrawiał.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=186"
        },
        {
          "question": "Co zrobić jeśli wszystko czego się podejmuję nudzi się i rezygnuję z tego?",
          "answer": "[Skrót] Lenistwo to smutek z powodu tego, że dobro jest trudne. Może jest coś w twoim życiu co daje ci łatwe dobro przyjemnościowe - seriale, gry, youtube, słodycze czy inne ucieczki.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=2921"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o krytyce Kościoła przez Krajskiego, Mysiora, PCh24 i innych katolików tradycyjnych?",
          "answer": "[Skrót] Z niektórymi zarzutami się zgadzam, ale niektórzy z tych których wymieniłeś czepiają się na przykłąd Komunii Świętej na rękę, a to wymyślony problem. Nie uznają też Soboru Watykańskiego II.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=3260"
        },
        {
          "question": "Czy posiadasz książki z prymasowskiej serii biblijnej?",
          "answer": "Mam Nowy Testament grecko polski (tłumaczenie interlinearne) i do tego słownik. Komentarz żydowski też chyba jest z tej serii.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=3426"
        },
        {
          "question": "Jak rozeznać czy dana myśl jest natchnieniem a nie chęcią przeżywania doznań religijnych lub wpływem emocji?",
          "answer": "Trzeba się tego uczyć.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=3514"
        },
        {
          "question": "Czemu kiedyś ustalono taką formę przyjmowania Komunii - na klęcząco i do ust?",
          "answer": "Oznacza to że chcieli położyć większy akcent na szacunku do Ciała Pańskiego Ważna jest jednak też druga część objawienia, to znaczy że nigdy nie będziemy godni przyjąć Ciała Pańskiego, ale paradoksalnie Jezus nas oczyścił swoją śmiercią i zmartwychwstaniem z win, więc jesteśmy czyści, nie musimy wymyślać serii sposobów na uniżenie siebie. Mówimy \"Panie nie jestem godzien, ale - bardzo ważne ale - powiedz tylko słowo a będzie uzdrowiona dusza moja\" - a to zmienia kwestię mojej godności.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=3580"
        },
        {
          "question": "Czy jak zmarnowałem łaskę po której się nawróciłem i rzuciłem używki 3 lata temu, ale od roku nie mogę się nawrócić, czy mogę być zbawiony?",
          "answer": "[Skrót] Jezus mówi żeby przebaczać nie 7 a 77 razy. Bóg przebacza nam niustannie - nie zachęcałby nas do bycia bardziej przebaczajacym niż On. Uznaj że zgrzeszyłeś, wyznaj swój grzech Bogu. Jeśli jesteś pod panowaniem łaski, nawróciłeś się sercem, to grzech nie ma nad tobą władzy.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=3710"
        },
        {
          "question": "Czy chrześcijanie powinni posiadać broń palną?",
          "answer": "Nie widzę problemu, ja raczej niechętnie patrzę na to rozbrajanie w Europie, Amerykanie mogą wyjść z bronią w samooobronie. Jak ktoś przyjdzie zrobić rozróbę to lepiej mieć w domu broń.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=3905"
        },
        {
          "question": "Czy Lectio Divina jest dla każdego, czy każdy nauczy się tak modlić?",
          "answer": "Myślę, że tak. Lectio Divina jest super, ale nie modliłbym się tak Słowem za każdym razem. Starałbym się \"uciekać\" przed takimi instrukcjami, procedurami jak w Lectio Divina. Dla mnie, ponieważ jestem charyzmatykiem, ważna jest otwartość na spontaniczność, na otwieranie różnych ksążek na losowej stronie. Dobrze czytać Słowo i zatrzymywać się na tym, co mnie dotknęło i rozważać to, jak to zastosować w sowim życiu - to najlepsze Lectio Divina.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=4023"
        },
        {
          "question": "Czy powinienem chodzić do takiej wspólnoty w której ciągle muszę uświadamiać sobie swoją grzeszność i która zakłada osłabianie przez kilka lat by potem zacząć wzrastać w wierze?",
          "answer": "Rozeznaj, czy ta wspólnota opiera się na Słowie BOżym, czy jest zgodna z Nowym Testamentem. A może nawet jeśli nie, to nie masz odejść z niej tylko jesteś do niej posłany. Żeby odpowiedzieć bardziej szczegółowo, musiałbym wiedzieć więcej o tej wspólnocie.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=4207"
        },
        {
          "question": "Dlaczego w Kościele Katolickim przyjmujemy przeważnie Ciało Chrystusa a nie Krew?",
          "answer": "Z tego co pamiętam kiedys wino nie było takie tanie i gdzieniegdzie go nie było, wiec podawali samo Ciało. Ludzie myśleli że przyjmują tylko połowęJEzusa, wiec Kosciół ogłosił że w samym chlebie jest ukryty Cały Jezus. I tak już zostało. Gdybym mógł zdecydować gosowałbym za tym, żeby podawać też Krew Pańską.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=4402"
        },
        {
          "question": "Dlaczego ludzie skupiają się na nocach ciemnych i kryzysach, jak się kocha Pana i wypełnia Słowo to po co reszta?",
          "answer": "Być może ludzie, którzy od razu po nawróceniu czuli się super, a po jakimś czasie przyszło na nich zniechęcenie, starają się to jakos wytłumaczyć. Odpowiedzią może być \"Bóg Ci zabiera nadprzyrodzone pocieszenia abyś dojrzał duchowo\" św Jana od Krzyża, albo moja \"sam powinieneś się pocieszyć, bo masz świadomość zbawienia, nie potrzeujesz nadprzyrodzonych pocieszeń\". Ludzie nazywają to kryzysem wiary, na różne sposoby tłumaczą różne bolesne historie.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=4575"
        },
        {
          "question": "Czy wspólnota powinna współpracować z parafią?",
          "answer": "[Skrót] Jak najbardziej. Główna myśl Kościoła Katolickiego jest taka, że działania zarówno kleru jak i świeckich powinni się wzajemnie uzupełniać i współpracować. Na przykład na różne uroczystosci wspólnota może pomóc parafii na przykład przygotować ołtarz, dać lektora czy osobę śpiewającą psalm podczas liturgii. Nie może być tak że \"ja juz chodzę na wspólnotę więc nie będę ministrantem\".",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=4736"
        },
        {
          "question": "Co robić by nie wracać myślami do grzechów z przeszłości i nie gnębić się za nie?",
          "answer": "Bóg stwierdził że trzeba ciebie zabić i wzbudzić zupełnie na nowo. Stare stworzenie zabić i zrobić nowe 2 Kor 5,17. Gdy mnie nachodzą takie myśli, to sobie przypominam, że wtedy byłem starym czlowiekiem. Przypominam też sobie że bzdurą jest to, co się uważa w psychologii, że powinienem mieć wysokie poczucie wartości. To prawda ze ja nie mam żadnego znaczenia, ja do niczego się nie nadaję! Jezus to powiedział \"Sami nic nie możecie uczynić\". To Chrystus coś znaczy we mnie. Przemieniony mam wielką wartość ale ze względu na przemienienie a nie na siebie samego.",
          "timelink": "https://youtu.be/W_AV_W00-qY?t=4966"
        }
      ],
      "prayer": "Dziękuję Panie za to że jestem nowym stworzeniem, jestem taki wdzięczny! Oczyść nas Panie na nowo z naszej nieprawości, bo wyznajemy nasze winy. Oczyść nas z tego, że chcemy sobie zasłuzyć na zbiawienie albo czynić dobro aby podobać się innym. Nasz stary człowiek został ukrzyżowany razem z Tobą, niech Twoje Słowa przemieniają moje serce. Bądź błogosławiony Panie!"
    },
    {
      "date": "2021.09.20",
      "dateread": "20 września",
      "link": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy jesteś taki radosny każdego dnia?",
          "answer": "Aż tak to nie, na livach trochę podkręcam atmosferę. To naturalne dla człowieka, wiadomo że człowiek inaczej zachowuje się np. na imprezie a inaczej na pogrzebie. Skąd przekonanie że w jakiejś z tych sytuacji nie jest sobą? Przecież człowiek nie jest zerojedynkowy.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=448"
        },
        {
          "question": "Jak rozumiesz pojęcie fałszywego miłosierdzia?",
          "answer": "Miłosierdzie to miłość w czynie. Pewnie chodzi o kogoś kto mówi a nie czyni, myśli że robi uczynki miłosierdzia, a tak naprawdę robi je sam dla siebie.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=338"
        },
        {
          "question": "Którą książkę przeczytać jako pierwszą - \"Wykład Listu do Rzymian\", \"Klucz do Biblii\" czy \"O naśladowaniu Chrystusa\"?",
          "answer": "\"Wykład Listu do Rzymian\" - liźnij i sprawdź czy jesteś w stanie to przeczytać. \"Klucz do Biblii\" nie musisz czytać od deski do deski. \"O naśladowaniu Chrystusa\" jak najbardziej przeczytaj, chociaż końcówka do mnie nie przemawiała.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=3536"
        },
        {
          "question": "Na jaki temat pisałeś magisterkę?",
          "answer": "Na temat potrójnej misji Chrystusa i uczestnictwie świeckich w niej - to był najprostszy temat jaki mogłem wybrać, ale i tak to było dla mnie trudne.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=3702"
        },
        {
          "question": "Czy chciałbyś uczyć dzieciaki w szkole?",
          "answer": "[Skrót] Uważam że lepiej uczyć dzieciaki w domu.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=3817"
        },
        {
          "question": "Skąd taki antysemityzm w Polsce?",
          "answer": "Został przyniesiony przez czerwonych jeśli się nie mylę. Wcześniej antysemityzm był w Polsce mniejszy niż w innych państwach.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4062"
        },
        {
          "question": "Dlaczego niepójście w niedzielę do kościoła jest grzechem ciężkim?",
          "answer": "Jest wystąpieniem przeciwko przykazaniu kościelnemu. Chociaż według ojca Mietka Wołoszyna ten przymus jest zły, bo ludzie przestają myśleć o chrześcijaństwie jako o relacji z Bogiem tylko o szeregu rzeczy które trzeba odprawić/odmówić.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4144"
        },
        {
          "question": "Mieszkasz na wsi czy w mieście?",
          "answer": "Na wsi. Chociaż i w mieście i na wsi czuję się jak u siebie, bo pochodzę z Gdańska i tam mam rodzinę.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4379"
        },
        {
          "question": "Jak walczyć z teologią wymyśloną?",
          "answer": "Starać się uderzać w nutę - dlaczego tak wierzysz, gdzie to jest w objawieniu (nie tylko w Piśmie Świętym), czemu wierzysz w coś co tylko wymyśliłeś?",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4424"
        },
        {
          "question": "Co lubisz robić w wolnym czasie?",
          "answer": "Ostatnio słucham różnych wiadomości, na przykład z Australii o tym że Chiny podpływają, albo że Izrael mówi że Iran będzie miał broń jądrową, albo o sytuacji na granicy Meksyku i Teksasu.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4604"
        },
        {
          "question": "Po co chrzcimy dzieci, czy chrzest nie jest publicznym wyznaniem wiary?",
          "answer": "Zrobiłem film na ten temat  <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=kwOxu0aReYc\">Dlaczego chrzcimy dzieci</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4745"
        },
        {
          "question": "Czy na teologii uczą jeszcze tomizmu?",
          "answer": "Ja św. Tomasza miałem na teologii moralnej. Ale studiowania summy teologicznej nie miałem.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4768"
        },
        {
          "question": "Czym różnią się cuda wywołane efektem placebo od cudów wywołanych wiarą w Boga?",
          "answer": "Czy my nie chcemy za bardzo rozdzielać tego typu rzeczy? Bóg mówi \"niech ci się stanie według twojej wiary\" - może mieć na myśli zarówno efekt placebo jak i cuda. Bóg może być obecny i tu i tu, działa zarówno wedy jak człowiek tak wierzy że jego organizm sam się regeneruje, jak i wtedy gdy guz znika w sposób nadprzyrodzony.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=4915"
        },
        {
          "question": "Czy danie dziecku klapsa jest grzechem?",
          "answer": "Nie może być grzechem skoro Stary Testament do tego zachęca. Według prawa polskiego nie można tego robić.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=5306"
        },
        {
          "question": "Czy rozmawiać z niewierzącymi jeśli po rozmowach z nimi czuję się zmieszana z błotem?",
          "answer": "Muszę cię pochwalić, że masz do kogoś takie serce mimo tego że cie miesza z błotem, już łaska w tobie działa. Nie przestawaj, może trafisz na dojrzalszych niewierzących. Biblia mówi \"Idźcie i nauczajcie wszystkie narody\".",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=5353"
        },
        {
          "question": "Czy jesteśmy skazani na piekło zaraz po narodzinach?",
          "answer": "To że Bóg jest wrzechwiedzący to nie znaczy że wolność człowieka jest zablokowana. Wtedy piekło byłoby bez sensu, bo jest karą za złe uczynki a nie możemy być skazani na cokolwiek jeśli nie mielibyśmy wolnej woli.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=5451"
        },
        {
          "question": "Jaki fragment Biblii zaleca kary cielesne?",
          "answer": "Wiele ksiąg mądrościowych oraz Tora mówią o używaniu rózgi.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=5673"
        },
        {
          "question": "Czy płakanie jest grzechem?",
          "answer": "Jest napisane że Jezus zapłakał, wiec płacz nie jest grzechem.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=5803"
        },
        {
          "question": "Czy niechodzenie do lekarza jest grzechem zaniedbywania zdrowia?",
          "answer": "Tak, ale trzeba to rozeznawać. Chociaż trzeba uważać, żeby nie chodzić do lekarza ze strachu stając się hipochondrykiem.",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=5896"
        },
        {
          "question": "Czy wszyscy mogliby być uzdrowieni gdyby wiara była dla nas pewnością?",
          "answer": "[Skrót] Święty Paweł miał problemy ze wzrokiem a Tymoteusz problemy żołądkowe. Czy wzór dla nas - św Paweł - mógłby nie mieć wiary?",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=6031"
        },
        {
          "question": "Czy intuicja może pochodzić od Ducha Świętego, jeśli tak to jak ją rozpoznać?",
          "answer": "Kiedy Watchman Nee pisze o rozpoznawaniu Ducha Świętego często używa słowa \"intuicja\".",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=6362"
        },
        {
          "question": "Czy skrupuły mogą być oznaką przemiany wewnętrznej ku dobremu?",
          "answer": "[Skrót] Grzech ciężki oznacza że nie jesteś pojednany z Bogiem, nie masz z Nim komunii, można to zauważyć na modlitwie. \"Grzech jest zawsze przed moimi oczyma\". Musisz mieć dobrą relację z Bogiem żeby potem wyczuć kiedy ją tracisz. I wtedy jak sumienie będzie ci coś wyrzucać będziesz mógł lepiej ocenić czy z powodu danego grzechu straciłeś relację z Bogiem czy coś jest tylko lekkim grzechem. Pytanie zasadnicze: jaką masz relację z Bogiem?",
          "timelink": "https://youtu.be/MyqjLagtrr4?t=6698"
        }
      ],
      "prayer": "Uzdolnij nas Panie do świętego biegu o którym mówi św. Paweł. \"Z pomocą Boga zdobywam góry\". Nie chcę tylko klęczeć w ławce ale chcę wytrzelić jak Dawid z procy. Przymnóż nam wiary Panie."
    },
    {
      "date": "2021.09.27",
      "dateread": "27 września",
      "link": "https://youtu.be/lkq7damTvwo",
      "questions": [
        {
          "question": "Co myślisz o szczepionkach na cvd?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=3391"
        },
        {
          "question": "Jak to jest że Duch Święty prowadzi kościół a jeden papież zaprzecza drugiemu?",
          "answer": "W kwestii najważniejszych dogmatów nic się nie zmienia, ale w sprawach duszpasterskich jeden papież może zaprzeczyć drugiemu (jak Franciszek zniósł to co powiedział Benedykt XVI co do Mszy w starym rycie).",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=3691"
        },
        {
          "question": "Czy sobór może zmienić nauczanie innego soboru?",
          "answer": "Jest nauczanie stałe dotyczące najważniejszych dogmatów wiary. Jeśli chodzi o mniej ważne wytyczne duszpasterskie to mogą się zmieniać.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=4082"
        },
        {
          "question": "Dlaczego niektórzy oddzielają Bractwo Piusa X którzy nie kwestionują nauczania Kościoła a zapraszają protestantów którzy kwestionują?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=4115"
        },
        {
          "question": "Czy po końcu świata będą rodzić się nowe dzieci?",
          "answer": "Będzie czas kiedy już nie będzie chorób ale ludzie nadal będą się rodzić i umierać. To jest pogląd zwany milenaryzmem, co znaczy że będzie tysiącletnie królestwo przed końcem świata.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=4369"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o zmniejszającej się liczbie uczniów uczęszczających na religię?",
          "answer": "Z jednej strony lepiej żeby się wypisywali niż potem udawali że są katolikami i byli tylko niedzielni, nie kumając o co chodzi. Ale z drugiej strony na tych, którzy chodzą na religię mamy największy wpływ aby rozjaśniać im różne sprawy, np. dlaczego in vitro i antykoncepcja jest zła. Więc po części dobrze a po części szkoda.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=4463"
        },
        {
          "question": "Czy papież Franciszek przyjmując szczepionkę przeciwko covid daje zły przykład?",
          "answer": "Dziwna niescisłość, że Watykan nie wpuszcza nikogo kto nie przyjął tego preparatu a z drugiej strony zachęca do przyjmowania uchodźców którzy nie mają tego preparatu we krwi.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=4682"
        },
        {
          "question": "Czy świat ma 6000 lat, czy można brać wszystko w Piśmie Świętym dosłownie?",
          "answer": "Jeśli chcesz poznać temat to zachęcam do czytania o kreacjonizmie. Polecam też \"100 powodów dla których teoria ewolucji jest głupia\" na youtubie.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=4836"
        },
        {
          "question": "Czy jesteś członkiem służby liturgicznej?",
          "answer": "Czasem jestem lektorem.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5020"
        },
        {
          "question": "Czy chciałbyś zostać diakonem stałym?",
          "answer": "Myślałem o tym, ale obecnie nie czuję takiego powołania.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5111"
        },
        {
          "question": "Czy \"miłość homoseksualna\" jest taka sama jak miłość heteroseksualna?",
          "answer": "[Skrót] Polecam pooglądać gościa, który się nazywa Milo Yiannopoulos. Był czynnym gejem ale się nawrócił.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5150"
        },
        {
          "question": "Jak komuś wytłumaczyć że chrześcijaństwo nie wzięło się z pogaństwa (chodzi o święta chrześcijańskie w dni w które kiedyś były pogańskie)?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5560"
        },
        {
          "question": "Czy judo może być zagrożeniem duchowym?",
          "answer": "Trzeba sprawdzić czy są tam ćwiczenia duchowe oraz czy trzeba kłaniać się jakiemuś guru.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5664"
        },
        {
          "question": "Is Poland becoming more or less Catholic? (Czy Polska staje się mniej katolicka?)",
          "answer": "Staje się mnie katolicka jak każdy kraj, chociaż Polska i tak jest najbardziej katolicka, słyszałem że 1/8 księży na świecie jest z Polski.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5808"
        },
        {
          "question": "Czy mogę czytać święte księgi innych religii?",
          "answer": "Możesz, ale najważniejsze żeby najpierw przeczytać całą Biblię, która jest Słowem Bożym. Polecam też przeczytać \"Przewodnik apologetyczny\" oraz \"Przewodnik do zrozumienia twojej Bibli\".",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=5936"
        },
        {
          "question": "Czy tradycje świąteczne typu choinka, jajka na Wielkanoc, święcenie pokarmów są potrzebne?",
          "answer": "To jest sposób na ewangelizację, weźmy coś pogańskiego, ochrzcijmy i przekształćmy w coś chrzescijańskiego.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=6492"
        },
        {
          "question": "Co robić z pragnieniami dotyczącymi np. miłości, chęci posiadania drugiej połówki, czy to jest złe?",
          "answer": "Trzeba się zastanowić co było na początku a teraz jest w wersji skażonej. Zarówno mężczyzna, jak i kobieta zostali stworzeni na obraz Boga, jako wspólnota. Mają odzwierciedlać miłość Ojca do Syna i Syna do Ojca, która jest osobotwórcza, to znaczy rodzi się z niej Duch Święty. Tak samo miłość kobiety i mężczyzny ma prowadzić do stworzenia nowej osoby. Adam i Ewa na początku chcieli obdarzać siebie nawzajem miłością i się rozmnażać. To jest dobre pragnienie, ale my czasem robimy z tego złe pragnienie, na przykład szukamy swego. Chęć posiadania drugiej połówki to jest branie miłości a nie dawanie, to jest egoizm i miłość własna.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=6600"
        },
        {
          "question": "Kiedyś mówiłeś o Hillsong Church a co z opiniami po dołączeniu Justina Biebera, że to jest sekta?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=6872"
        },
        {
          "question": "Czy przyjęcie Księgi Rodzaju dosłownie nie stoi w sprzeczności z faktem, że ludzie istnieli na całej Ziemi?",
          "answer": "Nie, mogli przedostać się np. płytkimi morzami.",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=7088"
        },
        {
          "question": "Jak sobie radzisz z płaskoziemcami w ewangelizacji?",
          "answer": "Raczej nie mam takiego problemu, głównie mnie słuchają katolicy a oni nie są raczej płaskoziemcami",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=7510"
        },
        {
          "question": "Jak rozpoznać czy jestem powołany do małżeństwa czy życia samemu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/lkq7damTvwo?t=7561"
        }
      ],
      "prayer": "Ulituj się nad nami Panie, tak dużo nam brakuje! Spraw byśmy byli odważni i wytrwali przy Twoim imieniu, nie dali się zwieźć światowym przyjemnościom. Pokaż gdzie mamy być Twoimi świadkami i doprowadź nas do jedności."
    },
    {
      "date": "2021.10.04",
      "dateread": "4 października",
      "link": "https://youtu.be/j89smRXTIqY",
      "questions": [
        {
          "question": "Ewolucja i czy może być narzędziem Boga?",
          "answer": "[Skrót] Jest coś takiego jak ewolucja, ale nikt nie zaobserwował ewolucji rodzajowej (np. pies rodzi niepsa).",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=260"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz, że Antychryst będzie pojedynczym człowiekiem czy raczej ideologią wynoszącą człowieka ponad Boga?",
          "answer": "Raczej to będzie człowiek.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=627"
        },
        {
          "question": "Co oznacza spalać się dla swojej wspólnoty?",
          "answer": "Że musisz rozpoznać jakie masz dary i służyć wspólnocie z całą miłującą mocą jaką w sobie masz.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=706"
        },
        {
          "question": "Jak byś opisał działanie Ducha Świętego lub działania Boga wobec planu na nasze życie?",
          "answer": "[Skrót] Trzeba z tym uważać, żeby nie dostać nerwicy. To nie jest tak że Pan Bóg ciągle patrzy i mówi \"a teraz coś się jej stanie a teraz nie\", raczej On stworzył świat i świat się kręci. Św Paweł pisze Tymoteuszowi aby pił wino na problemy żołądkowe zamiast mówić mu \"Bóg cię pokarał tym żołądkiem\". To my mamy wpływ na wiele rzeczy.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=1286"
        },
        {
          "question": "Ostatnio nowy mistrz świata w boksie Oleksandr Usyk ofiarował wygraną Jezusowi, czy to w porządku bić się po głowach a potem ofiarować to Jezusowi?",
          "answer": "Jeśli gość jest sportowcem i całe życie zawierzył Jezusowi, Jezus jest jego zbawicielem i walka była tylko sportem, to super.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=1774"
        },
        {
          "question": "Do you still talk to that satanic polish girl you used to talk to called Mo na li sa? (Czy nadal rozmawiasz z tą satanistyczną dziewczyną Mo na li sa?)",
          "answer": "Ona nie jest satanistyczna, ma tylko taki make-up.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=1915"
        },
        {
          "question": "Jak poukładać sobie dzień, stworzyć grafik i się go trzymać? Od czego zacząć?",
          "answer": "Polecam mój film <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=2kr6SsUzVAs\">12 zasad budowania nawyków</a>. Ja nie mam grafiku dnia. Polecam też kanał Briana Johnsona na youtubie.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=2046"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o wspólnotach domowego kościoła?",
          "answer": "Jestem za, te wspólnoty są zwiazane z Ruchem Światło Życie, to bardzo dobry ruch.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=2439"
        },
        {
          "question": "Czy znasz temat \"mszy św.\" w Łodzi prowadzonej przez arcybiskupa Rysia? Czy to już napływ zachodnich \"trendów\"?",
          "answer": "[Skrót] Myślę że nie chodzi o trendy, to wydarzenie było z ostrożnością przygotowane i zaplanowane. Ale też nie chodzi o to, że teraz każdy ma się zwracać do biskupa \"ziomku\" i że każda msza ma tak wyglądać. Może to też nie jest dobry pomysł, aby ukrywać przed ludźmi że są na mszy.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=2489"
        },
        {
          "question": "Czy Polska powinna przyjąć uchodźców?",
          "answer": "Nie będę się wypowiadał bo nie jestem secjalistą od geopolityki ani socjologiem, powiem tylko, że trzeba brać pod uwagę że to co się dzieje na granicy jest częścią prowokacji zza granicy. Zauważmy, że miłosiernemu Samarytaninowi ten uczynek wobec pobitego Żyda nie przeszkodził w wypełnieniu misji, bo pojechał dalej.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=2918"
        },
        {
          "question": "Jak się bardziej cieszyć z życia?",
          "answer": "Przyjąć Jezusa jako Pana i Zbawiciela! I żyć Słowem Bożym.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=3147"
        },
        {
          "question": "Do you know the catholic polish channel called Jednym Sercem? (Czy znasz kanał Jednym Sercem)?",
          "answer": "Tak, według ich ankiety z pytaniem o to kto jest najśmieszniejszym i najlepszym teologcznie youtuberem, ludzie odpowiedzieli że ja (nie chwaląc się).",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=3347"
        },
        {
          "question": "Gdybyś na pstryknięcie mógł rozwiązać jeden problem Kościoła, jaki byłby to problem?",
          "answer": "Przypomniałbym Kościołowi o Słowie Bożym.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=3505"
        },
        {
          "question": "Czy chciałbyś zrobić doktora z teologii?",
          "answer": "[Skrót] Nie dziękuję, nie znoszę pisania prac naukowych.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=3567"
        },
        {
          "question": "Jakie masz aktualnie zdanie o Marcinie Zielińskim?",
          "answer": "[Skrót] Bardzo dobre, spotykamy się na Charis Polska.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=3864"
        },
        {
          "question": "Warto się żenić wcześniej 23 czy później 27?",
          "answer": "[Skrót] Wcześniej, chyba że jesteś niedojrzały, to później. Im wcześniej tym ma się więcej sił potrzebnych przy opiece nad dzieckiem. ",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=3995"
        },
        {
          "question": "Jakiej muzyki słuchasz konkretne kawałki i czy słuchałeś young leosi, czego powinien słuchać katolik?",
          "answer": "Dużo słucham muzyki, która nie ma słów. Słucham np. Brothers Moving, Sanah jest popularna w Polsce ostatnio (niechrześcijańska). Z chrześcijańskich np. Anatom, Frenchman. ",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=4347"
        },
        {
          "question": "Poznałem dziewczynę, jednak ze względu na studia i szkołę musieliśmy ograniczyć nasze spotkania, czy to, że ją poznałem było od Pana Boga i możliwe, że coś z tego będzie?",
          "answer": "[Skrót] Nie jestem wróżką. Z jednej strony każdy z nas może stworzyć wspaniałą rodzinę z różnymi osobami, ale z drugej wydaje się, że Bóg tym kieruje w jakiś przedziwny sposób. Po prostu bądż blisko Boga a dojdziesz do prawdy.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=5024"
        },
        {
          "question": "What other catholic countries would you love to visit? (Jakie kraje katolickie chciałbyś odwiedzić?)",
          "answer": "Filipiny, kiedyś na rekolekcjach spotkałem fajnych Filipińczyków.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=5446"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg kocha każdego tak samo?",
          "answer": "Z jednej strony Bóg umarł za nas jak byliśmy jeszcze grzesznikami ale z drugiej J 14,23 wygląda jakby Bóg Ojciec miał miłować kogoś kto przestrzega Jego nauki i Go miłuje. Więc Bóg inicjuje naszą relację i umiera za nasze grzechy, a jak my odpowiadamy miłością, Bóg miłuje nas szczególnie. Więc czy Bóg kocha każdego tak samo? Nie.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=5531"
        },
        {
          "question": "Do you know about my catholic country called Honduras 🇭🇳? Czy znasz moje państwo Honduras?",
          "answer": "Tak, znam.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=5730"
        },
        {
          "question": "Co zrobić żeby wiara nie była ślepa?",
          "answer": "Polecam mój film <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=O75hDvDmcMk\">Dlaczego wierzę w Boga</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/j89smRXTIqY?t=6017"
        }
      ],
      "prayer": "Niech Bóg da nam odczuć że nam towarzyszy, Jezus chce apostołów, którzy z Nim będą. Pomyślmy o modlitwie jak o towarzyszeniu Panu. Dziękuję Panie za Twoją mądrość. "
    },
    {
      "date": "2021.10.11",
      "dateread": "11 października",
      "link": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy na podstawie Rz 11,26 możemy wierzyć że wszyscy Żydzi bez wyjątku będą zbawieni ze względu na praojców?",
          "answer": "Spodziewamy się wielkiego nawrócenia Żydów, ale nie ze względu na praojców, ale ze względu na ich własne nawrócenie przez Chrystusa.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=5159"
        },
        {
          "question": "Czy osoba świecka nie będąca szafarzem może zanieść Ciało Chrystusa bez profanacji osobie w szpitalu, do której ma dostęp tylko rodzina?",
          "answer": "Nic mi o tym nie wiadomo żeby to było możliwe, wątpię.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=5354"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Bóg dopuścił w ogóle możliwość grzechu i buntu aniołów, bez tego stworzenie mogło wyglądać zupełnie inaczej? LEPIEJ! Każdy byłby szczęśliwy!",
          "answer": "Nie każdy byłby szczęśliwy gdyby nie był wolny. Może stworzenie byłoby lepsze, ale nie wszyscy byliby szczęśliwi, wolność jest wartością i Pan nie chce wyznawców-robotów tylko chce prawdziwej relacji z kimś kto Go wybiera, a nie jest przymuszony.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=5420"
        },
        {
          "question": "Kiedy studiowałeś, uczyłeś się w niedzielę?",
          "answer": "Nie, miałem tylko zajęcia w soboty.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=5568"
        },
        {
          "question": "Jak ktoś nie wybiera Boga to wieki smaży się w piekle - super wolna wola, no pięknie.",
          "answer": "[Skrót] To nie jest tak, że Bóg tworzy dla ludzi jezioro ogniste w piekle, to raczej jest tak, że ludzie tam sami sobie je urządzają. Człowiek nie jest w stanie przebywać w obecności Bożej, jeśli trwa w grzechu. Polecam mój film <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=XVJ6eXAJfC0\">Zły duch w niebie</a>.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=5604"
        },
        {
          "question": "Podobno rzeczywiście nigdzie w Biblii niewolnictwo nie jest potępione. Co o tym myślisz?",
          "answer": "[Skrót] Niewolnicy w Izraelu mieli sytuację nieporównywalnie lepszą niż w innych krajach. Na przykład to, że niewolnik uciekł nie było powodem żeby go zabijać, jak było w pozostałym starożytnym świecie. Chrześcijaństwo nie jest od tego żeby robić przewrót ekonomiczno-społeczny, nawet jeśli niewolnictwo wprost nie jest potępione w Biblii, to chrześcijaństwo doprowadziło do zniesienia go. My dzisiaj jesteśmy podobnie orżnięci ze swojego dochodu przez podatki, zusy itd jak kiedyś niewolnicy. Może za tysiąc lat ktoś zapyta \"Dlaczego 1000 lat temu Kościół nie potępiał banków i kredytów, przecież to było niewolnictwo?\" To, że to dzisiaj wprost nie jest nazwane niewolnictwem, to nie znaczy, że nie mamy pętli na szyi. Trzeba wiedzieć jak wyglądała ekonomia dwa tysiące lat temu.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=5913"
        },
        {
          "question": "Mikołaju jak sobie poradzić po rozstaniu, co zrobić dalej, jak ruszyć z miejsca?",
          "answer": "Przede wszystkim zainwestuj w relację, która nie może się skończyć, w relację z Bogiem. Pójdź na pielgrzymkę albo gdzieś indziej i zobacz ile jest pięknych dziewczyn, na pewno któraś ma wartościową głowę. Nie uzależniaj się od kobiety, Syr 9,2, nie zaprzedawaj duszy kobiecie.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=6471"
        },
        {
          "question": "Jakie są tak właściwie podstawy naszej wiary? Co byś powiedział osobie która dopiero co sie nawróciła, albo po prostu po czasie szuka dalszej drogi?",
          "answer": "[Skrót] Zrobiłem o tym film <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=je49C1O3ZMg\">Chrześcijaństwo w 12 minut - Kerygmat</a>. Podstawą wiary jest kerygmat, 6 kroków: 1. Bóg jest miłością, 2. Zgrzeszyłem i zapłatą za grzech jest śmierć, 3. Chrystus oddaje swoje życie i bierze nasze grzechy na siebie, umarł i zmartwychwstał, 4. Nawrócenie się i wiara w Syna Bożego, Mesjasza, który za nas umarł (4 prawa życia duchowego pochodzące od protestantów), 5. Obietnica Ducha Świętego, 6 Dar jedności w Kościele (dwa kroki dodane przez księdza Blachnickiego).",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=6544"
        },
        {
          "question": "Czy oglądałeś Squid Game?",
          "answer": "Nie mam czasu ani ochoty",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=7210"
        },
        {
          "question": "A czy kobieta może oddać duszę mężczyźnie?",
          "answer": "Nie, po prostu Biblia była pisana bardziej do meżczyzn bo to oni głównie czytali. Kobieta nie może tak się uzależnić od mężczyzny żeby potem mieć problemy.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=7267"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o fundacjach dla zwierząt, czy dobre jest to że ludzie tyle pieniędzy przekazują na chore zwierzęta zamiast na potrzebujących ludzi?",
          "answer": "[Skrót] Nie znam statystyk, ale wiem że takie rzeczy też są potrzebne. Trzeba korzystać ze zdrowego rozsądku i rozeznawać wolę Pana.",
          "timelink": "https://youtu.be/HuZ8GbkzRIM?t=7444"
        }
      ],
      "prayer": "Tylko jeden Bóg jest dobry, On jest źródłem Dobra, niech Bóg będzie błogosławiony. Dziękuję Ci za wszystkie znaki, za to że mogę rozeznawać jaka jest Twoja wola i ze spokojnym sercem podejmować odpowiednie kroki. Dziękuję za to ze coraz lepiej Cię poznaję rzez modlitwę i czytanie Twojego Słowa."
    },
    {
      "date": "2021.10.18",
      "dateread": "18 października",
      "link": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo",
      "questions": [
        {
          "question": "Oglądałeś serial o Jezusie \"The Chosen\"?",
          "answer": "Tak, nie zachwycił mnie, głównie są tam wymyślone rozmowy apostołów, niedużo jest Jezusa. Ale niektóre fragmenty są super, na przykład jak Jezus przychodzi zmęczony podczas gdy uczniowie się kłócą.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=4266"
        },
        {
          "question": "Obchodzisz urodziny czy uważasz je za pogański zwyczaj?",
          "answer": "U mnie w domu składamy sobie życzenia i czasem pójdzie prezencik, ale nie wyprawiamy przyjęcia.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=4400"
        },
        {
          "question": "Przeczytałeś już \"Niepodważalne\" Douglasa Axe'a?",
          "answer": "Nie jeszcze.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=4442"
        },
        {
          "question": "Czy oświadczając się Hani szukałeś jakiegoś specjalnego miejsca i okoliczności?",
          "answer": "Trzeba szukać specjalnej okazji. U nas była taka okazja, która się narzucała - ślub wujka Hani. Za jednym zamachem zapytałem o zgodę jej rodziców i ogłosiliśmy zaręczyny całej rodzinie.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=4452"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o Halloween?",
          "answer": "Jestem przeciw, wszystko ma znaczenie i odbija się na naszej podświadomości, nawet jak ma się twarde poglądy.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=4674"
        },
        {
          "question": "Jak się skoncentrować na nauce?",
          "answer": "[Skrót] Używam np. prostego kuchennego timera. Poza tym mam aplikację aTimeLogger.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=4770"
        },
        {
          "question": "Czy łaski Pana są nieodwołalne?",
          "answer": "[Skrót] Zbawienie jest utracalne, skoro Bóg nie oszczędził gałęzi naturalnych (Rz 11).",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=5292"
        },
        {
          "question": "Jak się pozbyć zalegających dewocjonaliów?",
          "answer": "Spalić albo zakopać, nie wyrzucać do śmieci.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=5714"
        },
        {
          "question": "Skąd wiem czy jakieś natchnienie to głos Boga czy moje własne myśli?",
          "answer": "To nauka na całe życie, polecam prowadzić dziennik duchowy.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=5832"
        },
        {
          "question": "Odnośnie mierzenia czasu, czy mam mierzyć wszystko tzn. naukę, sen, odpoczynek? [aplikacja aTimeLogger]",
          "answer": "Tak, ale nie rozdrabniaj się zbytnio.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=6277"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o dziełach św. Tomasza z Akwinu?",
          "answer": "Jestem przytłoczony jego wielkim mózgiem!",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=6473"
        },
        {
          "question": "Przerąbane żyć na czas, szczęśliwi czasu nie liczą",
          "answer": "Właśnie ja dlatego jestem szczęśliwy bo liczę czas. Wiem że pracuję nad sobą i się modlę, wiem jak różne wydarzenia wpływają na moje życie.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=6504"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o osobach twierdzących że Pierwsza Spowiedź jest traumatycznym przeżyciem dla dzieci, a wychowanie w poczuciu winy ma negatywny wpływ na psychikę dziecka?",
          "answer": "Myślę że można by ją przełożyć dwa lata później, ale ogólnie spowiedź jest przyżyciem dla każdego kto robi to pierwszy raz, więc nie wiem czy to by dużo zmieniło. Młodość jest pełna traumatycznych przeżyć, ja podczas jazdy na rowerze zdarłem sobie kolana, czy to powód żeby zakazać roweru?",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=6787"
        },
        {
          "question": "Jakie nawyki powinien mieć chrześcijanin, taka podstawa życia?",
          "answer": "1. Modlitwa poranna, 2. czytanie Biblii oraz inna lektura duchowa, 3. dbaj o fundament - sen, sport, odżywianie, 4. spokojnie, powoli, trzeba myśleć zanim się coś powie, 5. dbaj o porządek. A ponad wszystko kieruj się miłością, miłość nie szuka swego.",
          "timelink": "https://youtu.be/4nt3Muh2xeo?t=6935"
        }
      ],
      "prayer": "Uświadom sobie, że Bóg jest, On widzi w ukryciu i odda tobie. Bóg jest słowny, jak coś powie, to tak jest."
    },
    {
      "date": "2021.10.25",
      "dateread": "25 października",
      "link": "https://youtu.be/qck58qux-V0",
      "questions": [
        {
          "question": "Dzięki za polecenie aplikacji aTimeLogger",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5050"
        },
        {
          "question": "Czy słyszałeś o modlitwie tajemnica szczęścia?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5106"
        },
        {
          "question": "Czy my będziemy widzieć Boga oczami ludzkimi?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5112"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o stwierdzeniu że Bóg to energia albo wszechświat?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5127"
        },
        {
          "question": "Jaka jest twoja ulubiona kolęda?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5237"
        },
        {
          "question": "Kto jest letni, kto zimny, a kto gorący?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5404"
        },
        {
          "question": "Co oznacza \"powrót do pierwotnej miłości\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5497"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś apokryfy?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5575"
        },
        {
          "question": "Czemu Żydzi nie uznają Jezusa za Mesjasza? Tanach jest im tak mało znany?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5658"
        },
        {
          "question": "Jak poderwałeś Hanię? Jak podrywać \"po chrześcijańsku\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5808"
        },
        {
          "question": "Jak się uczyłeś angielskiego? Jak sposób nauki polecasz?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=5917"
        },
        {
          "question": "Jak rozpoznać, że ktoś otrzymał Ducha Świętego? Nawet niewierzący są np. łagodni.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=6412"
        },
        {
          "question": "Jak odmówić dziewczynie jeśli ona chce dalej inwestować w relację a coś ewidentnie nie pasuje?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=6493"
        },
        {
          "question": "Dlaczego świadomość jest nieśmiertelna?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=6610"
        },
        {
          "question": "Kogo popierasz ojca Szustaka czy skrzydło konserwatywne jak abp Jędraszewski?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=7238"
        },
        {
          "question": "Czy znasz ludzi pochodzących z rodziny \"wiara tak ale byle nie za bardzo\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=7340"
        },
        {
          "question": "Czy jeśli mam do czynienia z zagorzałym ateistą i gada głupoty to mam go napomnieć czy go olać?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=7385"
        },
        {
          "question": "Jak się modlić językami i czy to traktować na porządku dziennym?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=7635"
        },
        {
          "question": "Jakie książki polecasz dotyczące nawyków, rozwoju osobistego?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=7827"
        },
        {
          "question": "Co ważniejsze dbać o duszę czy o ciało?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=7879"
        },
        {
          "question": "Czy katolik powinien wierzyć w apokryfy?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8067"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś książkę Jedna Rzecz?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8118"
        },
        {
          "question": "Jak modlić się o narzeczeństwo, małżeństwo? Jestem już z chłopakiem 6 lat i bardzo tego pragnę.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8125"
        },
        {
          "question": "Co z tą ewolucją, jakie jest twoje zdanie, była czy nie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8483"
        },
        {
          "question": "Czy zdarza ci się słuchać kazań śp. ks. Pawlukiewicza?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8579"
        },
        {
          "question": "Czy dusza krąży 3 dni na ziemi zanim pójdzie na sąd?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8905"
        },
        {
          "question": "Czy wierzysz w to, że duch zmarłego może być na ziemi albo jakieś zjawiska nadprzyrodzone, czy to raczej sprawka szatana?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=8917"
        },
        {
          "question": "Co możesz powiedzieć o tożsamości w Bogu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=9037"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o tym że Jan Paweł II używał symboliki iluminatów i masonów \"666\" i oka?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=9257"
        },
        {
          "question": "Oglądasz anime?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=9426"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz że Komunia Święta na rękę to profanacja?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/qck58qux-V0?t=9541"
        }
      ],
      "prayer": "Pragnę Cię uwielbiać Panie dlatego wyciągam do Ciebie ręcę jak maly robaczek, jak Twój przyjaciel, Twój niewolnik. Tylko od Ciebie mogę dostać ratunek, tylko Ty jesteś godzien wszelkiej chwały i czci, przyjdź i błogosław nam wszystkim, rozszerzaj granice naszego serce."
    },
    {
      "date": "2021.11.01",
      "dateread": "1 listopada",
      "link": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA",
      "questions": [
        {
          "question": "Gdybyś miał wybrać jeden cytat z Pisma Świętego, który by to był?",
          "answer": "Gdyby reszta cytatów miała spłonąć to wybrałbym J3,16.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=528"
        },
        {
          "question": "Jak pan poznał swoją żonę?",
          "answer": "Przez wspólnotę Młodzi i Miłość z Gdańska, nie mieli gdzie zorganizować sylwestra, więc ja stwierdziłem \"no dobra, zależy mi na znalezieniu żony, zrobię sylwestra u mnie\". Od razu się w niej nie zakochałem, dopiero wpadła mi w oko na kolejnym spotkaniu modlitewnym.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=4265"
        },
        {
          "question": "Czy ma pan jakieś indywidualne metody na szybkie czytanie?",
          "answer": "[Skrót] Pomijam rzeczy, które mnie nie interesują, albo które już wiem. Czasem skaczę po akapitach, zazwyczaj pierwszy akapit jest wprowadzający.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=4356"
        },
        {
          "question": "To już się dzieje, Kościół upada, zbliżają się 3 lata bez Kościoła.",
          "answer": "Czy upadnie? Prędzej się rozpadnie, papież Franciszek trochę gra na decentralizację. Zobaczymy co będzie.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=4539"
        },
        {
          "question": "Gdzie jest granica w wybieraniu rozrywki jak filmy?",
          "answer": "Ja ograniczam youtube'a, filmów już prawie w ogóle nie oglądam. Nie zastanawiajmy się gdzie jest granica tylko do czego Duch nas wzywa.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=4644"
        },
        {
          "question": "Coś nie pasuje w 24 starcach w Apokalipsie, Jan powinien ich widzieć 23 i jedno puste miejsce dla siebie...",
          "answer": "Traktujmy to jak symbole. Może Jan widzi po prostu to co będzie, więc widzi też siebie kątem oka.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=4785"
        },
        {
          "question": "Czy Bóg każdego kocha tak samo?",
          "answer": "Przypowieść o robotnikach w winnicy pokazuje, że każdy bez względu na zasługi otrzyma zbawienie, ciężko mówić o stopniowaniu. Ale w J 14,23 Jezus mówi, że Ojciec umiłuje tego kto słucha Jego nauki. Z jednej strony Pan Bóg ma taką samą nagrodę a z drugiej starcy w Apokalipsie mają wieńce bo są zwycięzcami, i Bóg mówi że letnich wyrzuci z ust.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=4931"
        },
        {
          "question": "Czy będą 3 dni ciemności jak uważał Ojciec Pio?",
          "answer": "[Skrót] Nie wiem, trudno mi sobie wyobrazić, żeby Bóg szykował coś takiego, nie zawierając tego w Piśmie Świętym, a tylko w objawieniach prywatnych katolików.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=5242"
        },
        {
          "question": "Może istnieją kręgi nieba skoro Paweł został porwany do trzeciego nieba 2 Kor 12,22?",
          "answer": "Chodzi o coś innego. Pierwsze niebo to tam nad ziemią gdzie są chmury, drugie to tam gdzie jest księżyc, trzecie to tam gdzie jest Bóg.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=5398"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś apokryfy i co o nich sądzisz?",
          "answer": "Tak, np Didache, polecam, jest nawet humorystyczny.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=5525"
        },
        {
          "question": "Czy apokryfy to Księga Machabejska, Tobiasza, Judyty?",
          "answer": "To są apokryfy dla braci protestantów. Katolicy nazywają je deuterokanonicznymi i uważają że są natchnione. Oprócz tych co wymieniłeś są jeszcze: Mądrości, Syracha, Barucha, fragmenty Ksiąg Estery i Daniela. Nie było ich chyba w Biblii Hebrajskiej, ale były w Septuagincie (którą cytował Jezus).",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=5079"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o protestantach?",
          "answer": "To co myśli Kościół. Ostatni Sobór wydał dekret o ekumenizmie, popchnął nas w kierunku aby dbać o jedność z protestantami, którzy są naszymi braćmi.",
          "timelink": "https://youtu.be/KHLdC9dpbjA?t=5912"
        }
      ],
      "prayer": "Obyśmy zawsze wiedzieli co mamy robić i byli dla innych takim światłem, jakim Jezus jest dla nas, jednocześnie stanowczym i jasnym, byśmy emanowali łagodnością. Daj nam Panie moc przezwyciężania wszelkich rozproszeń i przeszkód w pracy nad sobą. Bądź błogosławiony Panie!"
    },
    {
      "date": "2021.11.08",
      "dateread": "8 listopada",
      "link": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw",
      "questions": [
        {
          "question": "Co to jest dusza?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=218"
        },
        {
          "question": "Czy myślisz ze zbliża się wojna z Rosją i Białorusią?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=280"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś książkę \"Duch dusza i ciało\" Andrew Wommacka?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=351"
        },
        {
          "question": "Jak myślisz czy katecheza w szkole wytrzyma?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=353"
        },
        {
          "question": "Ulubiony święty lub błogosławiony?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=374"
        },
        {
          "question": "Nadal wierzysz w ewolucję? Apostołowie nie wierzyli w nią",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=4918"
        },
        {
          "question": "Na czym się skupić gdy chce się iść na teologię i jak wygląda proces przyjmowania na uczelnię?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=5290"
        },
        {
          "question": "Czy udało ci się przetrwać tydzień bez YouTube?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=5428"
        },
        {
          "question": "Na jakim przedmiotach szkolnych skupić się idąc na teologię?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=6076"
        },
        {
          "question": "Pytanie o AnkiDroid - czy numery wersetów masz na przodzie czy tyle fiszki?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=6255"
        },
        {
          "question": "Czy zanim poznałeś Hanię brałeś pod uwagę małżeństwo z dziewczyną niewierzącą?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=6607"
        },
        {
          "question": "Czemu Piotr mówi że żona może pozyskać dla Pana niewierzącego męża?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7166"
        },
        {
          "question": "Co to znaczy wiara jak ziarnko gorczycy?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7258"
        },
        {
          "question": "Co ciebie inspirowało i motywowało w okresie nauki w liceum?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7320"
        },
        {
          "question": "Co to jest teologia systematyczna?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7435"
        },
        {
          "question": "Czy Jezus jest Synem Boga Jahwe czy Bogiem Jahwe wcielonym w Jezusa?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7587"
        },
        {
          "question": "Czy wystąpisz w serii Tomka Samołyka \"Ludzie Boga\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7908"
        },
        {
          "question": "Jak rodzice przekazali ci tak piękną wiarę?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=7953"
        },
        {
          "question": "Czy tata cię nie cisnął żebyś został informatykiem/programistą? Nie rozważałeś ścisłego kierunku studiów?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=8114"
        },
        {
          "question": "Czy masz symbol ryby na samochodzie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=8400"
        },
        {
          "question": "Za prześladowania z powodu Jego imienia dostaniemy nagrodę w niebie",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=8737"
        },
        {
          "question": "Jakim samochodem jeździsz i gdzie kupowałeś?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=8866"
        },
        {
          "question": "Jak wyjaśnisz zbawienie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gtT1kxwBwTw?t=9021"
        }
      ],
      "prayer": "Niech nam Bóg błogosławi, bądźmy Mu wdzieczny za wszystko co nam uczynił, dziękuję za to że spotykam Cię na modlitwie. Oddaję Ci cześć w duchu, mogę przebywać z Tobą moim duchem. Wznieś wysoko rogi Boży Baranku! Ty mieszkasz w nas a my w Tobie."
    },
    {
      "date": "2021.11.15",
      "dateread": "15 listopada",
      "link": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA",
      "questions": [
        {
          "question": "Dlaczego w czytaniu było, że Jezus mówił, że nie minie jeszcze to pokolenie, a przyjdzie koniec świata?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=200"
        },
        {
          "question": "Czy robisz jakieś zapasy jak preppersi?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=5586"
        },
        {
          "question": "Czy słyszałeś o wielkim resecie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=5795"
        },
        {
          "question": "Gdzie kupiłeś kubek?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=5813"
        },
        {
          "question": "Czy katolik może korzystać z Uwspółcześnionej Biblii Gdańskiej?",
          "answer": "Tak, nie ma nic złego w tłumaczeniach protestanckich.",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=5927"
        },
        {
          "question": "Co Mojżesz miał w sobie, że mógł przebywać z Bogiem, Bóg mógł mówić do niego wprost?",
          "answer": "[Skrót] Przychodzi mi na myśl to, że był najpokorniejszy z ludzi Lb 12,3. Albo to, że jako jedyny był człowiekiem wolnym spośród Izraelitów, jako wychowanek dworu faraona, a tylko wolna osoba mogła wyprowadzić naród z niewoli.",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=6028"
        },
        {
          "question": "Co z twoją wiarą?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=6378"
        },
        {
          "question": "W Austrii osoby niezaszczepione nie mogą opuszczać domów, co jak tak będzie w Polsce?",
          "answer": "Raczej tak nie będzie, w Polsce jest za duży sprzeciw.",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=6519"
        },
        {
          "question": "Jak rozmawiać o Bogu z bliską osobą starszą, która \"swoje wie\" i jest niewierząca?",
          "answer": "[Skrót] Nie wiem jak inaczej niż świadectwem, jest też powiedzenie \"starych drzew się nie przesadza\".",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=6861"
        },
        {
          "question": "Jak walczyć z bluźnierczymi myślami, które rzuca mi szatan podczas modlitwy i codziennych czynności?",
          "answer": "Zacznij dziękować Bogu że to nie są twoje myśli, ty ich przecież nie chcesz. Wznoś swoje ręce i dziękuj, demony nienawidzą takiej modlitwy, kiedy chrześcijanin jest szczęśliwy i podnosi swojego ducha.",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=7107"
        },
        {
          "question": "Który przekład Biblii jest najlepszy według ciebie?",
          "answer": "Najbardziej lubię Biblię Poznańską.",
          "timelink": "https://youtu.be/gMhVETL3TNA?t=7417"
        }
      ],
      "prayer": "Boże dzięki Ci że mam władzę nad swoim umysłem i nie muszę myśleć myśli, które podsuwa mi szatan. Dziękuję że jestem w Tobie całkowicie wolny. Panie naucz nas dziękowania i uwielbiania Ciebie w każdym czasie. Naucz nas zauważać znaki czasu. Naucz nas być wolnym od strachu i paniki ale także od nieprzejmowania się zupełnie niczym, pomóż nam znaleźć złoty środek."
    },
    {
      "date": "2021.11.22",
      "dateread": "22 listopada",
      "link": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy stworzyłeś logo Dobrej Nowiny oraz animację i sound design?",
          "answer": "[Skrót] Logo stworzyła mama a animację zamówiłem.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=101"
        },
        {
          "question": "Jak godzisz to, że chcesz pozyskać każdą minutę z uwalnianiem się od owoców swojej pracy?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=253"
        },
        {
          "question": "Jak nazywa się muzyka z intro?",
          "answer": "Hip Hop Rap Instrumental (Crying Over You)",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=3968"
        },
        {
          "question": "Antysemityzm to lata 20 i 30, to już dawno, teraz jest spokój... (o militarnym wystąpieniu przeciw Izraelowi)",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=4044"
        },
        {
          "question": "Czy znasz pana redaktora Stanisława Michalkiewicza?",
          "answer": "Znam ale nie jestem fanem, jest zbyt brutalny, przekracza granice dobrego smaku.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=4149"
        },
        {
          "question": "Na jakiej podstawie uznano że Maryja jest bez grzechu?",
          "answer": "[Skrót] Jest nazwana pełną łaski przez Anioła Gabriela. Iz 66,7 -tu może chodzić o cudowne narodziny Mesjasza bez bolów rodzenia (a więc wolność od skutków grzechu pierworodnego).",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=4194"
        },
        {
          "question": "Jak się uczyć, polecasz techniki uczenia albo zapamiętywania?",
          "answer": "Aplikacja AnkiDroid - zacznijmy przepytywać samych siebie.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=4418"
        },
        {
          "question": "Czemu usunąłeś filmik \"Jak zaznaczać w Piśmie Świętym\"? Możesz coś polecić szybko?",
          "answer": "[Skrót] Pomarańczowy - jak wygląda rzeczywistość duchowa, jaki jest Bóg. Fioletowy - fragmenty o tym czego nie powinno się robić, grzechy. Zielony - dobre działanie człowieka, zachęta do dobrych uczynków. Czerwony - działanie Boże. Niebieski - pozostałe. Żółty gruby podkreślacz - najważniejsze wersety.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=4582"
        },
        {
          "question": "Czy będą jakieś szczególnie niebezpieczne miejsca w czasie apokalipsy, np. Hollywood?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=5009"
        },
        {
          "question": "Czy dogmaty zatwierdzono tylko na podstawie Pisma Świętego?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=5101"
        },
        {
          "question": "Czy powinniśmy próbować pomagać ludziom, którzy błądzą przez grzeszne życie?",
          "answer": "[Skrót] Polecam przyjazną dyskusję i dawanie świadectwa. \"Nie daj się zwyciężyć złu, ale zło dobrem zwyciężaj\" Rz 12,21",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=5199"
        },
        {
          "question": "Czy praca jako rzecz potrzebna do życia będzie dodana katolikowi, czy jej szukać wraz z łaską Bożą?",
          "answer": "[Skrót] To że coś nam zostanie dane, to nie znaczy że mamy leżeć do góry brzuchem. Łaska działa przez nas i w nas. Praca była przed grzechem Adama, jest też święta, jest dla człowieka i ma nam dawać szczęście.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=5530"
        },
        {
          "question": "Razi mnie, że w trudnych sytuacjach księża nawołują do różańca a nie bezpośrednio do Pana Jezusa. Uwielbić Go powinno wystarczyć!",
          "answer": "[Skrót] Łączność ze świętymi pomaga ludziom, ale nie można przesadzić. Najważniejsze, że Bóg jest w naszym wnętrzu, to jest lepsze niż stojący obok nas święty.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=5924"
        },
        {
          "question": "W jaki sposób moc w słabości się doskonali?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=6248"
        },
        {
          "question": "Czy uprawiasz sport albo masz hobby?",
          "answer": "Ostatnio zainteresowałem się kroniką Polski. Sportu nie uprawiam, latem pływam.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=6636"
        },
        {
          "question": "Jak znaleźć wspólnotę? Są albo dla studentów albo dla seniorów.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=6786"
        },
        {
          "question": "Czy żołnierz broniący ojczyzny gdy zabija wroga grzeszy ciężko?",
          "answer": "Raczej nie, ale to szerszy temat.",
          "timelink": "https://youtu.be/O6mE0PQysxs?t=7343"
        }
      ],
      "prayer": "Pomóż nam nie przespać czasu naszego nawiedzenia. Obyśmy reagowali, kiedy do nas pukasz. Daj nam światło i przyjdź do niewierzących."
    },
    {
      "date": "2021.11.29",
      "dateread": "29 listopada",
      "link": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE",
      "questions": [
        {
          "question": "Czy lęk przed posiadaniem dzieci ze względu na ich niepewną przyszłość jest słuszny?",
          "answer": "Lęk w życiu chrześcijanina nigdy nie jest słuszny, ale też powinniśmy wszystko rozeznawać z autorytetem Bożym.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=4984"
        },
        {
          "question": "Jak świeccy mogą wpływać na Kościół i jakich źródeł mogą użyć, żeby przekonać do tego proboszcza?",
          "answer": "[Skrót] Poszukaj co dla proboszcza jest autorytetem, oprócz Pisma Świętego i dokumentów Kościoła. Odwołaj się do rzeczywistości, która ma dla niego znaczenie, może ma ulubionego świętego - jak tak go spróbuj podeprzeć się tym co mówił ten święty.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=5098"
        },
        {
          "question": "Jak jest z naszym podobieństwem do Boga, skoro Jezus mówi, że jesteśmy źli Mt 7,11?",
          "answer": "[Skrót] Pan Bóg stworzył nas na swój obraz i podobieństwo, ale później grzech zepsuł naszą naturę, a więc po nim jesteśmy już z natury źli.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=5473"
        },
        {
          "question": "Czy powinnam przekazać przyjaciółce ateistce że martwię się o jej zbawienie?",
          "answer": "Otrząśnij się, bądź świadectwem, przekazuj dobrą nowinę. Są chrześcijańskie triki na rozmowy z ateistami, na przykład popytaj ją co się dzieje według niej po śmierci.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=5698"
        },
        {
          "question": "Czy biały związek homoseksualny to grzech?",
          "answer": "[Skrót] Tak, myślę że tak.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=5818"
        },
        {
          "question": "Czy przygotowujesz się na blackout?",
          "answer": "Tak, trzeba uważać.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=7017"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o opus dei?",
          "answer": "Mili ludzie, ich działalność mi się podobała.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=7204"
        },
        {
          "question": "Skoro w Eucharystii jest żywy Chrystus tak samo jak w konfesjonale, to dlaczego Eucharystia nie oczyszcza nas z grzechów ciężkich?",
          "answer": "Grzech ciężki jest dobrowolny i świadomy, wymaga nawrócenia i trzeba go wyznać bratu w Chrystusie.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=7302"
        },
        {
          "question": "Czy skrypty można gdzieś odnaleźć do indywidualnego przestudiowania?",
          "answer": "Raczej nie będę dawać dostępu, ponieważ wklejam tam bardzo długie fragmenty z książek.",
          "timelink": "https://youtu.be/sZk5xVIRUAE?t=8035"
        }
      ],
      "prayer": "Boże, obyśmy znaleźli się wśród wybranych, cieszymy sie że możemy należeć do Twojego potomstwa, Bóg nam błogosławi, poucz nas Boże wszystkich byśmy biegli ku Tobie i nie dawali sobie wytchnienia. Deklarujemy, że będziemy szukać tylko Twojego głosu."
    },
    {
      "date": "2021.12.06",
      "dateread": "6 grudnia",
      "link": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw",
      "questions": [
        {
          "question": "Po co wzrastać w wierze?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=243"
        },
        {
          "question": "Jak Bóg wynagradza? Czemu chrześcijanie są często chorzy i biedni?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=379"
        },
        {
          "question": "Czy katolik powinien interesować się geopolityką czy raczej mieć ją w nosie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=726"
        },
        {
          "question": "Jak wdrażałeś się w korzystanie z aTimelogger? Trudno wyrobić sobie nawyk klikania przy rozpoczynaniu aktywności.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=988"
        },
        {
          "question": "Komunię przyjmować na stojąco czy klęcząco?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=1242"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o przemianie Tomasza Terlikowskiego?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=1804"
        },
        {
          "question": "Co sadzisz o pedofilii u dominikanów?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=1954"
        },
        {
          "question": "Czy człowiek nowonarodzony nie popełni grzechu ciężkiego?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=1998"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś \"Szata\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=2538"
        },
        {
          "question": "Czy tylko członkowie Kościoła Katolickiego zostaną zbawieni, jakie jest oficjalne nauczanie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=2592"
        },
        {
          "question": "Co robić w adwencie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=3008"
        },
        {
          "question": "Czy są jakieś wspólnoty katolickie gdzie nie modli się do świętych?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=3166"
        },
        {
          "question": "Jak upominać i uwolnić się od lęku przed tym?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=3252"
        },
        {
          "question": "Jestem przygnębiony, bo nie wysłałem \"Bóg nie umarł\" po obejrzeniu.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=3630"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś albo oglądałeś \"Sprawę Chrystusa\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=4068"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o oddawaniu się w niewolę Maryi?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=4103"
        },
        {
          "question": "Nowe narodzenie - historia",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=4264"
        },
        {
          "question": "Czy każdy powinien prowadzić zdrowy tryb życia?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=4849"
        },
        {
          "question": "Jaki jest żeński odpowiednik starotestamentowego wyrażenia \"mąż Boży\"?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=4935"
        },
        {
          "question": "Wolisz góry czy morze?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=4975"
        },
        {
          "question": "Jak laikat może się angażować w nawracanie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5168"
        },
        {
          "question": "Czy mamy tego samego Boga co muzułmanie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5370"
        },
        {
          "question": "Czy dostałeś coś od św. Mikołaja?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5597"
        },
        {
          "question": "Czy uważasz ze każdy mężczyzna powinien odbyć służbę wojskową?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5650"
        },
        {
          "question": "Czy św. Piotr miał żonę?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5748"
        },
        {
          "question": "Jakie masz imię z bierzmowania?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5852"
        },
        {
          "question": "Czy słyszałeś o Piotrze Skórzyńskim?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5903"
        },
        {
          "question": "Czy można się modlić na siedząco?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=5914"
        },
        {
          "question": "Czy ludzie byli na księżycu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=6062"
        },
        {
          "question": "Którego biskupa słuchasz/śledzisz?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=6384"
        },
        {
          "question": "Czy odróżniasz relację między Bogiem, Jezusem i Duchem Św?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=6485"
        },
        {
          "question": "Czy modląc się do Jezusa modlę się też do Boga Ojca i Ducha Św?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=6821"
        },
        {
          "question": "Czy piekło będzie dopiero po końcu świata?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/U-aTD0PhnUw?t=7007"
        }
      ],
      "prayer": "Pomóż nam zrozumieć czym jest cierpienie, naucz nas się modlić, żebyśmy potrafili iść za Twoim głosem i mieli otwarty umysł. Prawdziwa wolność i swoboda jest tylko w Tobie Panie. Przepraszam za wszystko co złe ode mnie. Przenieś nas wszystkich ze śmierci do życia."
    },
    {
      "date": "2021.12.07",
      "dateread": "7 grudnia",
      "link": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE",
      "questions": [
        {
          "question": "Coś dużo 13-stek [daty związane z asteroidami]",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE?t=5858"
        },
        {
          "question": "Co myślisz o tym, że Newton obliczył że koniec świata będzie po 2060?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE?t=5882"
        },
        {
          "question": "Czy śledzisz jeszcze działalność Artura Cerońskiego?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE?t=5928"
        },
        {
          "question": "NASA zmieni plan Boga zbijając asteroidę z jej kursu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE?t=6196"
        },
        {
          "question": "Jak być pełnym Ducha jak apostołowie, jak być blisko Boga?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE?t=6211"
        },
        {
          "question": "Dlaczego Bóg wydał syna na śmierć, nie mógł nas zbawić tylko słowem lub chęcią?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/BAaa5-xWufE?t=6396"
        }
      ],
      "prayer": "Pomóż nam byśmy byli jak ci którzy wysłuchali twojego głosu, byśmy się nawrócili i by twoja sprawiedliwość nie spadła na nas ale byśmy doświadczali twojej miłości jako Twoim synowie."
    },
    {
      "date": "2021.12.13",
      "dateread": "13 grudnia",
      "link": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA",
      "questions": [
        {
          "question": "Czym jest pokora?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=225"
        },
        {
          "question": "Jak wyjść ze złamanego serca i pomóc temu z kim zerwałam?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=824"
        },
        {
          "question": "Dlaczego warto pomagać?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=1083"
        },
        {
          "question": "Jak utrzymać świadomość odrodzenia z Chrystusa?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=1471"
        },
        {
          "question": "Neokatechumenat czy Ruch Światło Życie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=1693"
        },
        {
          "question": "Dlaczego wyznajesz akurat katolicyzm?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=1908"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o teorii wielkiego wybuchu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=1985"
        },
        {
          "question": "Kiedy film z Samołykiem?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=2162"
        },
        {
          "question": "Jak nabrać motywacji i pozbyć się lenistwa?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=2218"
        },
        {
          "question": "Jak zaprzeczać się siebie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=2480"
        },
        {
          "question": "Co robisz na codzień?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=2574"
        },
        {
          "question": "Jak nauczyć się przyjmować czyjąś pomoc o którą nawet nie prosisz?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=2637"
        },
        {
          "question": "Jak spędzasz wigilię?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=2883"
        },
        {
          "question": "Czy miałeś jakieś sny z Tatą?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3001"
        },
        {
          "question": "Seksualność Jezusa - czy miał żonę?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3081"
        },
        {
          "question": "Seksualność Jezusa - jak Jezus sobie radził z popędem, musiał mieć różne pokusy?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3224"
        },
        {
          "question": "Czym jest nowe narodzenie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3622"
        },
        {
          "question": "Czy widziałeś Emmanuel tv po polsku na youtube?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3753"
        },
        {
          "question": "Czy poprawnie jest mówić \"cześć i chwała bohaterom\", czy cześć i chwała nie należą się tylko Bogu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3764"
        },
        {
          "question": "Czy znasz postać Karola Fjałkowskiego?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=3872"
        },
        {
          "question": "Czy praktykujesz modlitwę językami?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=4003"
        },
        {
          "question": "Jak radzisz sobie z trudnymi przeżyciami?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=4020"
        },
        {
          "question": "Co sądzisz o patriotyzmie i zdrowym nacjonalizmie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=4386"
        },
        {
          "question": "Co zrobić gdy totalnie nie przemawia do kogoś kult maryjny? Maryja w Kościele Katolickim to zupełnie inna postać niż ta opisana w Biblii.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=4648"
        },
        {
          "question": "Co jeśli jako introwertyk nie potrafię przestać analizować swojego wnętrza?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=4804"
        },
        {
          "question": "Czy czytałeś jakąś książkę Richarda Dawkinsa? Masz zdanie na temat tej postaci?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=4943"
        },
        {
          "question": "Jak uśmierzyć gniew w rodzinie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=5029"
        },
        {
          "question": "Po co Bóg stworzył człowieka?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=5096"
        },
        {
          "question": "Czy to mistycy za bardzo wywyższyli Maryję czy Ojcowie Kościoła?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=5382"
        },
        {
          "question": "Czy modlisz się na różańcu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=5546"
        },
        {
          "question": "Po co Bóg stworzył wirusy?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=5760"
        },
        {
          "question": "Rozważanie czy istnieje introwertyzm",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=6005"
        },
        {
          "question": "Jak się przygotować do bierzmowania?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=6225"
        },
        {
          "question": "Mało z tego co mówił pan Gadowski, na którego czasem sie powołujesz, sprawdziło się.",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=6287"
        },
        {
          "question": "Czy uznajesz Chińską Republikę Ludową czy Republikę Chińską na Tajwanie? Co sądzisz o Czang Kaj szeku i jego prezbiterianizmie?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=6583"
        },
        {
          "question": "Jak się nawrócić z introwertyzmu?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=6811"
        },
        {
          "question": "Dinozaury zżerały się wzajemnie przed rajem?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=7137"
        },
        {
          "question": "Czy byłeś w Bieszczadach?",
          "answer": "",
          "timelink": "https://youtu.be/LTedHl3IgLA?t=7177"
        }
      ],
      "prayer": "Skierujmy wszystkie myśli na Pana, jak wspaniały jest Pan który oddał swoje życie dla nas! Zapowiadając swoją śmierć mówił jakby zapowiadał wielki triumf. Ten który jest miłoścą umywał nogi swoim apostołom. Oddawajmy życie za braci bo On oddał życie za nas."
    }
  ]
}
